[
    {
        "format": "KEYNOTE",
        "event": "2025",
        "title": "Robustesse: une nouvelle culture Tech?",
        "summary": "Comp\u00e9titivit\u00e9 d\u00e9brid\u00e9e, flux tendu, agriculture de pr\u00e9cision, smart cities... Paradoxalement, l&#39;\u00e2ge de l&#39;optimisation, de la performance et du contr\u00f4le rend notre monde toujours plus fluctuant: m\u00e9ga-feux, d\u00e9rive s\u00e9curitaire, guerre mondialis\u00e9e. En s&#39;inspirant des \u00eatres vivants, nous pourrions apprendre une autre fa\u00e7on d&#39;habiter la Terre. Alors que les soci\u00e9t\u00e9s humaines modernes ont mis l&#39;accent sur l\u2019efficacit\u00e9 et l\u2019efficience au service du confort individuel, la vie se construit plut\u00f4t sur les vuln\u00e9rabilit\u00e9s, les lenteurs, les incoh\u00e9rences\u2026 c&#39;est-\u00e0-dire des contre-performances, au service de la robustesse du groupe. Un contre-programme?",
        "speakerIds": [
            "80c1435d-cfad-40dd-975c-663adb0ddd6d"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.64",
        "description": "",
        "topic": "aliens",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI1",
        "start": "2025-04-29T09:30:00",
        "end": "2025-04-29T10:00:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "robustesse-une-nouvelle-culture-tech-",
        "level": "Beginner",
        "id": "867474"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2025",
        "title": "LLMs, toutes ces questions que vous n&#39;avez jamais os\u00e9 poser \u00e0 leur sujet",
        "summary": "Les grands mod\u00e8les de langage (LLM) ont pris d&#39;assaut le monde, alimentant des applications allant des chatbots \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration de contenu. Pourtant, sous le capot, ces mod\u00e8les restent \u00e9nigmatiques.\r\n\r\nCette pr\u00e9sentation plongera dans les recoins cach\u00e9s de la technologie des LLMs qui laissent souvent les d\u00e9veloppeurs perplexes. Il est temps de poser ces questions que vous n&#39;avez jamais os\u00e9 poser sur les myst\u00e8res \u00e0 la base des LLMs !\r\n\r\nVoici quelques questions auxquelles nous r\u00e9pondrons : \r\n- Vous vous demandez pourquoi les LLM crachent des tokens au lieu de mots ? D&#39;o\u00f9 viennent ces tokens ? \r\n- Pourquoi ne sont-ils pas toujours tr\u00e8s intelligents en math\u00e9matiques ? \r\n- Quelle est la diff\u00e9rence entre un mod\u00e8le &#34;fondamental&#34; / &#34;pr\u00e9-entra\u00een\u00e9&#34; et un mod\u00e8le &#34;fine-tun\u00e9&#34; ? \r\n- Comment un mod\u00e8le sait-il quand il a fini de r\u00e9pondre \u00e0 votre question ? \r\n- Nous ajustons souvent des hyperparam\u00e8tres comme la temp\u00e9rature, top-p, top-k, mais savez-vous vraiment comment ils affectent le choix des tokens ?\r\n- La quantification rend les mod\u00e8les plus petits, mais que sont tous ces encodages num\u00e9riques comme fp32, bfloat16, int8, etc. ? \r\n- Les LLM sont bons en traduction, n&#39;est-ce pas ? Parlez-vous aussi le langage Base64 ?\r\n\r\nNous r\u00e9aliserons ensemble que les LLM sont loin d&#39;\u00eatre parfaits : \r\n- Nous avons tous entendu parler d&#39;hallucinations, ou devrions-nous dire de confabulations ? \r\n- Avez vous entendu parler de la \u201creversal curse\u201d qui fait que les LLM ignorent certains faits d&#39;un point de vue diff\u00e9rent ? \r\n- On pourrait penser que les LLM sont d\u00e9terministes \u00e0 basse temp\u00e9rature, mais vous seriez \u00e9galement surpris de voir comment le contexte influence les r\u00e9ponses des LLM...\r\n\r\nAttachez vos ceintures, il est temps de dissiper la magie des LLM et de poser ces questions que nous n&#39;avons jamais os\u00e9 poser !\r\n",
        "speakerIds": [
            "glaforge"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.64",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI1",
        "start": "2025-04-29T10:20:00",
        "end": "2025-04-29T11:05:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "llms-toutes-ces-questions-que-vous-n-39-avez-jamais-ose-poser-a-leur-sujet",
        "level": "Beginner",
        "id": "819458"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2025",
        "title": "De la pseudoscience pour mon (pseudo) management",
        "summary": "\u00cates-vous plut\u00f4t INFP, type Rouge, type D, Capricorne ? Cerveau Gauche, Cerveau Droit, Cerveau Reptilien ? Serdaigle, Gryffondor ? Dragon ? Licorne ? \r\n\r\nPourquoi les tests de personnalit\u00e9 et les types qui y sont li\u00e9s nous fascinent-ils autant ? En quoi sont-ils bas\u00e9s sur de la pseudoscience, et peuvent-ils \u00eatre r\u00e9ellement utiles au travail en \u00e9quipe ?\r\n\r\nExplorons ensemble les promesses (et les pi\u00e8ges) des tests de personnalit\u00e9 dans le management ainsi que l\u2019accompagnement agile, et posons-nous la question : est-il vraiment n\u00e9cessaire de faire passer des tests \u00e0 des personnes pour savoir si l\u2019on peut travailler efficacement avec elles ?\r\n\r\nApr\u00e8s tout, \u201cles individus et leurs interactions plus que les processus et les outils\u201d, donc quelque chose qui nous aide \u00e0 cartographier les individus devrait nous \u00eatre utile\u2026 Mais jusqu\u2019\u00e0 quel point ?",
        "speakerIds": [
            "anais.huet"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.64",
        "description": "",
        "topic": "team",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI2",
        "start": "2025-04-29T10:20:00",
        "end": "2025-04-29T11:05:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "de-la-pseudoscience-pour-mon-pseudo-management",
        "level": "Beginner",
        "id": "786340"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2025",
        "title": "Leggins et dark patterns : quand une exp\u00e9rience sans couture dessert l&#39;utilisateur",
        "summary": "Pros du web, vous \u00eates immunis\u00e9s contre les dark patterns et les arnaques en ligne. On ne vous la fait pas, \u00e0 vous. \u00c0 moi non plus, d\u2019ailleurs ! Et pourtant\u2026\r\n\r\nEn f\u00e9licitant une prof de gym pour son jogging, jamais je n&#39;aurais pens\u00e9 tomber dans les m\u00e9andres d\u2019un site d\u2019articles de sport aux pratiques manipulatrices.\r\n\r\nV\u00eatements de sport, captation de donn\u00e9es et dark patterns, tout \u00e7a dans un m\u00eame talk ? Si si, c\u2019est possible ! Embarquez pour une analyse de cette exp\u00e9rience trop parfaite qui, sans que vous vous en rendiez compte, vous all\u00e8gera de vos mensurations, votre consentement et de quelques centaines d&#39;euros.",
        "speakerIds": [
            "iris.vnaudin"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.64",
        "description": "",
        "topic": "ethics",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM2",
        "start": "2025-04-29T10:20:00",
        "end": "2025-04-29T11:05:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "leggins-et-dark-patterns-quand-une-experience-sans-couture-dessert-l-39-utilisateur",
        "level": "Beginner",
        "id": "838384"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2025",
        "title": "Et si on parlait de &#34;malware craftsmanship&#34; ?",
        "summary": "Derri\u00e8re cette expression aux faux airs de buzzword, se cache un constat : les caract\u00e9ristiques d&#39;un bon logiciel malveillant ne sont pas forc\u00e9ment celles que l&#39;on a l&#39;habitude de pr\u00e9coniser pour le d\u00e9veloppement de nos produits. \r\n\r\nSi leur objectif final peut varier (exfiltration d&#39;information, destruction de syst\u00e8mes, chiffrement de donn\u00e9es \u00e0 des fins d&#39;extorsion...), les logiciels malveillants ont bien une contrainte commune : parvenir \u00e0 leurs fins sans se faire prendre. \r\n\r\nAu travers de la cr\u00e9ation d&#39;un &#34;pseudo-virus&#34; inoffensif, nous vous pr\u00e9senterons quelques techniques de d\u00e9veloppement de malware utilis\u00e9es pour contourner les outils de d\u00e9tection, avant de nous mettre dans la peau d&#39;un analyste et de diss\u00e9quer le r\u00e9sultat !",
        "speakerIds": [
            "nailjabogrova",
            "sonia.seddiki"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.641",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM1",
        "start": "2025-04-29T10:20:00",
        "end": "2025-04-29T11:05:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "et-si-on-parlait-de-34-malware-craftsmanship-34-",
        "level": "Beginner",
        "id": "827511"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2025",
        "title": "Au-del\u00e0 des heures : La semaine de 4 jours comme levier d\u2019\u00e9galit\u00e9",
        "summary": "L\u2019\u00e9galit\u00e9\u2026vaste sujet n\u2019est ce pas ? \r\n\r\n\u00c9galit\u00e9 salariale, reconnaissance \u00e9quitable, \u00e9volution dans l\u2019entreprise\u2026 Il est temps de briser les barri\u00e8res de genre ! Allons m\u00eame plus loin sur la diversit\u00e9 et l&#39;inclusion en offrant une flexibilit\u00e9 accrue aux employ\u00e9.es ayant des responsabilit\u00e9s familiales, des engagements ou des besoins particuliers.\r\n\r\nUne r\u00e9volution du travail se profile \u00e0 l&#39;horizon : la semaine de 4 jours. Un levier puissant pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 et je vais vous expliquer pourquoi.\r\n\r\nAu cours de cette conf\u00e9rence, nous explorerons en d\u00e9tail les m\u00e9canismes par lesquels la semaine de 4 jours contribue \u00e0 la diminution des in\u00e9galit\u00e9s au travail. Des exemples concrets s\u2019appuyant sur des t\u00e9moignages et des \u00e9tudes de cas mettront en lumi\u00e8re les bienfaits de cette approche. \r\n\r\nEnfin, je vous donnerai les cl\u00e9s pour insuffler cette nouvelle fa\u00e7on de travailler dans votre propre structure. \r\nSaisissez l&#39;opportunit\u00e9 d&#39;initier des transformations positives d\u00e8s maintenant !",
        "speakerIds": [
            "albane.fagot"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.641",
        "description": "",
        "topic": "team",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM5",
        "start": "2025-04-29T10:20:00",
        "end": "2025-04-29T11:05:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "au-dela-des-heures-la-semaine-de-4-jours-comme-levier-d-egalite",
        "level": "Beginner",
        "id": "813121"
    },
    {
        "format": "WORKSHOP",
        "event": "2025",
        "title": "Mission Jetpack Compose : r\u00e9volutionnez le d\u00e9veloppement mobile \ud83d\udd75\ufe0f",
        "summary": "F\u00e9licitations, vous d\u00e9marrez votre tout nouveau job en tant qu\u2019espion\u00b7ne \u00e0 la CIA, la Compose Intelligence Agency \ud83d\udd75\ufe0f\r\n\r\nVotre mission, si toutefois vous l\u2019acceptez, consistera \u00e0 int\u00e9grer notre \u00e9quipe pour retrouver un dangereux fugitif \ud83e\udd77\r\n\r\nDurant cette mission, votre objectif sera de cr\u00e9er une application \u201ccompos\u00e9e\u201d de plusieurs \u00e9crans. Pour la mener \u00e0 bien, vous aurez \u00e0 disposition des gadgets fournis par Jetpack Compose, tels que les images, les animations et les previews \ud83e\uddd1\u200d\ud83d\udcbb\r\n\r\nVous aurez 2 heures, et pas une minute de plus, pour manier l\u2019art de cr\u00e9er des applications mobiles \u23f1\ufe0f\r\nPas d&#39;inqui\u00e9tude, vous aurez \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s nos deux meilleurs agents sp\u00e9cialis\u00e9s dans le Renseignement Jetpack Compose.\r\n\r\nVenez apprendre la ma\u00eetrise de ces outils qui r\u00e9volutionnent le d\u00e9veloppement Android, et bien plus.\r\n\r\nCe message s&#39;autod\u00e9truira dans 5 secondes\u2026 \ud83d\udca3 Bonne chance.",
        "speakerIds": [
            "039f7151-c8b7-49e9-af49-35a93f8bdcd8",
            "olivier.perez.pro"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.641",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM3",
        "start": "2025-04-29T10:20:00",
        "end": "2025-04-29T12:15:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "mission-jetpack-compose-revolutionnez-le-developpement-mobile-",
        "level": "Beginner",
        "id": "837809"
    },
    {
        "format": "WORKSHOP",
        "event": "2025",
        "title": "D\u00e9fi : L\u2019accessibilit\u00e9 au bout des doigts !",
        "summary": "a11y, VoiceOver, TalkBack, s\u00e9mantique, oralisation\u2026 Ces mots vous disent quelque chose ?\r\nOui ? Alors tant mieux : vous \u00eates sensibilis\u00e9s \u00e0 l\u2019accessibilit\u00e9 !\r\nNon ? Ce n\u2019est pas grave, il n\u2019est jamais trop tard pour en apprendre davantage sur ces termes barbares.\r\n\r\nVenez \u00e0 cet atelier avec votre smartphone (IOS ou Android), un casque (pour \u00e9viter la cacophonie avec les autres) et un masque d\u2019avion ou une \u00e9charpe pour se bander les yeux.\r\nNous tenterons alors d\u2019utiliser notre t\u00e9l\u00e9phone via des gestes, guid\u00e9s par le doux son du lecteur d\u2019\u00e9cran, pour r\u00e9aliser quelques actions simples. Cela permettra de comprendre comment les utilisateurs non voyants utilisent leur t\u00e9l\u00e9phone, afin d\u2019\u00eatre sensibilis\u00e9s \u00e0 l\u2019accessibilit\u00e9.\r\n\r\nPas de connaissance n\u00e9cessaire en d\u00e9veloppement pour y participer.\r\n\r\nAlors n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 venir les yeux ferm\u00e9s \u00e0 ce talk.",
        "speakerIds": [
            "oceane-gillard",
            "patrice.desaintsteban"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.641",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM4",
        "start": "2025-04-29T10:20:00",
        "end": "2025-04-29T12:15:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "defi-l-accessibilite-au-bout-des-doigts-",
        "level": "Beginner",
        "id": "787284"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2025",
        "title": "Le pattern Hive : une strat\u00e9gie de modularisation pour votre monolithe modulaire ou vos microservice",
        "summary": "Apr\u00e8s une d\u00e9cennie, l&#39;industrie r\u00e9alise que des microservices mal con\u00e7us peuvent facilement se transformer en un monolithe distribu\u00e9, encore plus probl\u00e9matique que le monolithe en spaghetti qu&#39;ils visaient \u00e0 r\u00e9soudre. Pour rem\u00e9dier \u00e0 ce probl\u00e8me, le concept de monolithe modulaire \u00e9merge comme une approche alternative.\r\n\r\nCependant, le d\u00e9fi reste de le scinder efficacement sans tomber dans le pi\u00e8ge d&#39;un syst\u00e8me fortement coupl\u00e9 et rigide. Comment le modulariser correctement tout en g\u00e9rant la complexit\u00e9 croissante de votre syst\u00e8me ? Comment survivre au-del\u00e0 de notre dette de mod\u00e9lisation et reprendre le contr\u00f4le ?\r\n\r\nD\u00e9couvrez le pattern Hive qui d\u00e9couple votre strat\u00e9gie de d\u00e9ploiement - monolithe modulaire ou microservices - de la conception de votre logiciel, en adoptant le principe \u00ab Model Once, Deploy as you wish \u00bb. Ce pattern vous apportera une conception souple et \u00e9volutive, r\u00e9siliente face aux d\u00e9fis changeants pour les produits existants ou en d\u00e9veloppement.\r\n",
        "speakerIds": [
            "julien.topcu",
            "tpierrain"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.641",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI1",
        "start": "2025-04-29T11:30:00",
        "end": "2025-04-29T12:15:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "le-pattern-hive-une-strategie-de-modularisation-pour-votre-monolithe-modulaire-ou-vos-microservice",
        "level": "Advanced",
        "id": "786208"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2025",
        "title": "Null Safety en Java avec JSpecify et NullAway",
        "summary": "JSpecify est un ensemble d\u2019annotations, de sp\u00e9cifications et de documentations permettant une v\u00e9rification de la &#34;null safety&#34; des applications Java dans l&#39;IDE lors du d\u00e9veloppement et lors de la compilation gr\u00e2ce \u00e0 des outils comme NullAway.\r\n\r\nS\u00e9bastien, qui participe depuis plusieurs ann\u00e9es au groupe de travail JSpecify r\u00e9unissant plusieurs entreprises investies dans l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me JVM comme Google, JetBrains, Oracle ou Broadcom, pr\u00e9sentera comment JSpecify peut permettre aux d\u00e9veloppeurs Java de d\u00e9tecter avant le d\u00e9ploiement les potentielles NullPointerException de fa\u00e7on \u00e0 rendre leurs applications plus fiables en transformant \u201cthe billion dollar mistake\u201d en une fonctionnalit\u00e9 utile permettant de d&#39;exprimer l&#39;absence potentielle de valeur.\r\n\r\nIl pr\u00e9sentera \u00e9galement comment les futures Spring Framework 7 et Spring Boot 4 utiliseront JSpecify c\u00f4t\u00e9 framework et application afin de permettre la cr\u00e9ation d\u2019applications Spring Boot plus robustes.",
        "speakerIds": [
            "sdeleuze"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.641",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI2",
        "start": "2025-04-29T11:30:00",
        "end": "2025-04-29T12:15:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "null-safety-en-java-avec-jspecify-et-nullaway",
        "level": "Intermediate",
        "id": "795604"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2025",
        "title": "Stimuler l&#39;Innovation de Votre Entreprise Gr\u00e2ce \u00e0 une Plateforme Bas\u00e9e sur l\u2019IA G\u00e9n\u00e9rative",
        "summary": "Depuis l&#39;arriv\u00e9e de ChatGPT, l&#39;int\u00e9r\u00eat pour l&#39;IA g\u00e9n\u00e9rative a explos\u00e9. Pourtant, pour en tirer pleinement parti, cette technologie doit \u00eatre \u00e0 la port\u00e9e de tous les employ\u00e9s d&#39;une entreprise, pas seulement des experts en technologie.\r\n\r\nDans ce talk, nous allons explorer comment chaque employ\u00e9 peut devenir un acteur de l&#39;innovation gr\u00e2ce \u00e0 l&#39;IA g\u00e9n\u00e9rative. Nous montrerons comment des outils simples et intuitifs peuvent permettre \u00e0 tous de profiter des avanc\u00e9es des Large Language Models (LLM) et de l&#39;approche Retrieval Augmented Generation (RAG).\r\n\r\nPour illustrer cette id\u00e9e, nous prendrons en exemple notre plateforme Moody&#39;s Copilot, con\u00e7ue pour \u00eatre un copilote intelligent pour chaque collaborateur. Cette plateforme non seulement aide chacun \u00e0 utiliser les mod\u00e8les de langage pour faciliter leurs t\u00e2ches quotidiennes, mais elle permet aussi d&#39;acc\u00e9der et de combiner les donn\u00e9es de l&#39;entreprise de mani\u00e8re efficace et s\u00e9curis\u00e9e. En plus, elle soulage les employ\u00e9s en leur permettant de d\u00e9l\u00e9guer les &#34;low-value tasks&#34;, contribuant ainsi \u00e0 leur bien-\u00eatre au travail.\r\n\r\nEn int\u00e9grant l&#39;IA g\u00e9n\u00e9rative au c\u0153ur des activit\u00e9s et des donn\u00e9es de l&#39;entreprise, nous permettons \u00e0 chaque \u00e9quipe d&#39;innover dans ses pratiques et d&#39;explorer de nouvelles id\u00e9es. Cette approche transforme la culture d&#39;entreprise, encourageant la collaboration et l&#39;am\u00e9lioration continue.\r\n\r\nVenez d\u00e9couvrir comment cette m\u00e9thode peut transformer votre organisation, en vous offrant les cl\u00e9s pour exploiter au mieux l&#39;IA g\u00e9n\u00e9rative. Nous serons ravis d&#39;\u00e9changer avec vous sur ces nouvelles perspectives et de vous aider \u00e0 donner un nouvel \u00e9lan \u00e0 l&#39;innovation dans votre entreprise.",
        "speakerIds": [
            "philippe-laumay"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.641",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM2",
        "start": "2025-04-29T11:30:00",
        "end": "2025-04-29T12:15:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "stimuler-l-39-innovation-de-votre-entreprise-grace-a-une-plateforme-basee-sur-l-ia-generative",
        "level": "Intermediate",
        "id": "797436"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2025",
        "title": "Retour d&#39;exp\u00e9rience sur la cr\u00e9ation de p\u00e9pini\u00e8re de tests - un m\u00e9lange de reconversion et d\u2019handicap",
        "summary": "Retour d&#39;exp\u00e9rience sur la cr\u00e9ation de p\u00e9pini\u00e8re de tests - un m\u00e9lange de reconversion et d\u2019handicap\r\n\r\nNotre p\u00e9pini\u00e8re de tests, c&#39;est aujourd&#39;hui 12 personnes handicap\u00e9es et issues de la reconversion qui sont employ\u00e9es \u00e0 plein temps en tant que testeuses et testeurs fonctionnels, et font partie \u00e0 part enti\u00e8re de leurs \u00e9quipes.\r\n\r\nNous sommes Sol\u00e8ne et Jean, et en 2023, nous avons d\u00e9marr\u00e9 cette initiative m\u00ealant qualit\u00e9 logicielle, inclusion et reconversion professionnelle. Aujourd&#39;hui, il est temps de faire un retour d&#39;exp\u00e9rience sur ce projet, qu\u2019on a nomm\u00e9 p\u00e9pini\u00e8re de test.\r\n\r\nNous expliquerons le d\u00e9roulement de ce projet, l\u2019origine, le nom, nos actions qui ont bien fonctionn\u00e9 et celles sur lesquelles nous pouvons progresser.\r\nNous nous int\u00e9resserons aussi \u00e0 ce qu&#39;en retirent aujourd&#39;hui les parties prenantes : les personnes que nous avons accompagn\u00e9es, l&#39;entreprise qui les ont accueillies \u2026 et nous, les accompagnateurs !\r\n\r\nSpoiler : nous sommes convaincues que ce type de projet peut fonctionner pour peu qu&#39;on ait les bonnes cl\u00e9s. Ces cl\u00e9s, c\u2019est ce que nous proposons de vous transmettre afin que ce type d&#39;exp\u00e9rience se multiplie.",
        "speakerIds": [
            "af531cf2-44d8-4d89-a38a-86f6b50fa495",
            "so-lapouge"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.641",
        "description": "",
        "topic": "ethics",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM1",
        "start": "2025-04-29T11:30:00",
        "end": "2025-04-29T12:15:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "retour-d-39-experience-sur-la-creation-de-pepiniere-de-tests-un-melange-de-reconversion-et-d-handicap",
        "level": "Beginner",
        "id": "815595"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2025",
        "title": "Onboarding 2.0 : R\u00e9inventer l&#39;int\u00e9gration des devs",
        "summary": "Quand Hugo, d\u00e9veloppeur fra\u00eechement recrut\u00e9, d\u00e9barque dans sa nouvelle mission, l\u2019aventure commence\u2026 mais pas sans accrocs ! Tr\u00e8s vite, les m\u00e9thodes d\u2019int\u00e9gration traditionnelles montrent leurs failles : manque d\u2019accompagnement, processus interminables et objectifs flous transforment son onboarding en une v\u00e9ritable \u00e9preuve. R\u00e9sultat ? Une productivit\u00e9 qui stagne et une frustration qui monte.\r\n\r\nEt si on r\u00e9\u00e9crivait ce sc\u00e9nario ? Lors de cette conf\u00e9rence, embarquez dans une aventure o\u00f9 l\u2019onboarding devient une exp\u00e9rience fluide, captivante et enrichissante. \r\n\r\nD\u00e9couvrez comment transformer l&#39;int\u00e9gration des nouveaux d\u00e9veloppeurs et d\u00e9veloppeuses en une aventure enrichissante, boostant \u00e0 la fois leur r\u00e9ussite et leur \u00e9panouissement. \r\n\r\nPr\u00e9parez-vous \u00e0 revisiter l&#39;int\u00e9gration avec un soup\u00e7on d&#39;humour et beaucoup de bonnes pratiques !",
        "speakerIds": [
            "elmaizi.hafsa.it"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.641",
        "description": "",
        "topic": "team",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM5",
        "start": "2025-04-29T11:30:00",
        "end": "2025-04-29T12:15:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "onboarding-2-0-reinventer-l-39-integration-des-devs",
        "level": "Beginner",
        "id": "786918"
    },
    {
        "format": "KEYNOTE",
        "event": "2025",
        "title": "TBA",
        "summary": "",
        "speakerIds": [
            "1cdd53ea-68d1-4acf-b832-3662da09d116"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.641",
        "description": "",
        "topic": "aliens",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI1",
        "start": "2025-04-29T14:00:00",
        "end": "2025-04-29T14:30:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "tba",
        "level": "Beginner",
        "id": "868819"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2025",
        "title": "Art g\u00e9n\u00e9ratif: de la d\u00e9couverte \u00e0 la publication de projets dans des studios prestigieux",
        "summary": "Il y a 3 ans, il me prend l&#39;envie d&#39;apprendre \u00e0 dessiner. Tr\u00e8s vite, l&#39;ordinateur remplace le papier, et le code, le crayon. Je me passionne alors pour le code cr\u00e9atif et l&#39;art g\u00e9n\u00e9ratif (principalement avec p5.js, puis des fragment shaders en GLSL et du three.js). Je partage avec vous cette aventure inattendue qui me conduira \u00e0 d\u00e9couvrir un univers fascinant, discuter avec des artistes du monde entier, faire une expo dans plusieurs villes du monde dont New York ou encore publier des projets avec des studios renomm\u00e9s.",
        "speakerIds": [
            "camilleroux"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.641",
        "description": "",
        "topic": "aliens",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI1",
        "start": "2025-04-29T14:40:00",
        "end": "2025-04-29T15:25:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "art-generatif-de-la-decouverte-a-la-publication-de-projets-dans-des-studios-prestigieux",
        "level": "Beginner",
        "id": "794742"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2025",
        "title": "Retrieval Augmented Generation (RAG) : Obtenez des r\u00e9ponses de qualit\u00e9 avec des techniques avanc\u00e9es",
        "summary": "Se lancer dans l&#39;aventure RAG peut sembler facile, mais obtenir des r\u00e9sultats satisfaisants s&#39;av\u00e8re souvent complexe. Des r\u00e9ponses inexactes, incompl\u00e8tes ou obsol\u00e8tes, une r\u00e9cup\u00e9ration de documents sous-optimale et une mauvaise segmentation de texte peuvent rapidement ternir votre enthousiasme initial.\r\n\r\nDans cette session, nous utiliserons Java et LangChain4j pour am\u00e9liorer vos impl\u00e9mentations RAG. Nous explorerons :\r\n- Strat\u00e9gies de segmentation avanc\u00e9es : Optimisez le chunking des documents pour am\u00e9liorer le contexte et la pertinence.\r\n- Techniques de raffinement de requ\u00eates : \u00c9tendez et comprimez les requ\u00eates pour am\u00e9liorer la pr\u00e9cision du retrieval.\r\n- Filtrage par m\u00e9tadonn\u00e9es : Utilisez les m\u00e9tadonn\u00e9es pour identifier les documents les plus pertinents.\r\n- Reranking des documents : Reclassez les documents r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s pour une pertinence optimale des r\u00e9sultats.\r\n- Gestion du cycle de vie des donn\u00e9es : Impl\u00e9mentez des processus pour maintenir la fra\u00eecheur et la pertinence des donn\u00e9es.\r\n- \u00c9valuation et pr\u00e9sentation : \u00c9valuez l&#39;efficacit\u00e9 de votre pipeline RAG et fournissez des r\u00e9sultats qui r\u00e9pondent aux attentes des utilisateurs.\r\n\r\nRejoignez-nous pour transformer votre exp\u00e9rience RAG simpliste en une exp\u00e9rience qui ravira vos utilisateurs avec des r\u00e9ponses significatives et pr\u00e9cises.\r\n",
        "speakerIds": [
            "glaforge"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.641",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI2",
        "start": "2025-04-29T14:40:00",
        "end": "2025-04-29T15:25:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "retrieval-augmented-generation-rag-obtenez-des-reponses-de-qualite-avec-des-techniques-avancees",
        "level": "Intermediate",
        "id": "819462"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2025",
        "title": "Quand le Terminal d\u00e9vore la UI : TUI pour tout le monde !",
        "summary": "Lass\u00e9\u00b7es des interfaces graphiques gourmandes en ressources et complexes \u00e0 utiliser ?\r\nVous n&#39;avez pas de temps \u00e0 perdre entre votre terminal et un navigateur web ?\r\nD\u00e9couvrez le pouvoir de l&#39;interface utilisateur textuelle (Textual User Interface) !\r\n\r\nNous explorerons l&#39;univers des TUI et leur potentiel pour enrichir les applications en ligne de commande.\r\nEn partant d&#39;une CLI simple, je vous montrerai comment int\u00e9grer des \u00e9l\u00e9ments de TUI pour cr\u00e9er une exp\u00e9rience utilisateur plus intuitive et interactive.\r\n\r\nJe vous proposerai un aper\u00e7u de quelques frameworks TUI populaires tels que Textual, BubbleTea et Ratatui, respectivement pour les langages Python, Golang et Rust.\r\nQue vous ayez une grande ma\u00eetrise du d\u00e9veloppement ou que vous soyez novice, ce talk vous montrera comment ces frameworks pourront vous aider \u00e0 cr\u00e9er des interfaces utilisateur textuelles de nouvelle g\u00e9n\u00e9ration.\r\n\r\nVous repartirez donc :\r\n\r\n    en sachant ce que les TUI peuvent vous apporter\r\n    avec un tour d&#39;horizon de solutions pour en d\u00e9velopper vous m\u00eame\r\n    avec des exemples concrets de code\r\n\r\nEt n&#39;oubliez pas : ne quittez plus le confort de votre terminal quand les TUI sont l\u00e0 pour vous !\r\n",
        "speakerIds": [
            "titimoby"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.641",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM2",
        "start": "2025-04-29T14:40:00",
        "end": "2025-04-29T15:25:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "quand-le-terminal-devore-la-ui-tui-pour-tout-le-monde-",
        "level": "Beginner",
        "id": "835982"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2025",
        "title": "Le langage inclusif, un levier d\u2019engagement dans les \u00e9quipes",
        "summary": "Le langage que nous utilisons au quotidien a un r\u00e9el impact sur le sentiment d\u2019appartenance et l\u2019engagement des membres d\u2019une \u00e9quipe. En int\u00e9grant des pratiques de communication inclusives, les organisations peuvent cr\u00e9er un environnement o\u00f9 chaque personne se sente reconnue, respect\u00e9e et valoris\u00e9e. Cette conf\u00e9rence explore comment le langage inclusif peut devenir un levier puissant pour renforcer la coh\u00e9sion et la motivation au sein des \u00e9quipes.\r\n\u00c0 travers des exemples concrets et des \u00e9tudes en psycholinguistique, nous analyserons les b\u00e9n\u00e9fices tangibles de l\u2019inclusion par le langage dans le monde professionnel. Nous verrons \u00e9galement comment surmonter les r\u00e9sistances \u00e9ventuelles et accompagner le changement pour que la communication devienne un moteur d\u2019engagement collectif, en phase avec les valeurs \u00e9thiques et les objectifs strat\u00e9giques de l\u2019organisation.",
        "speakerIds": [
            "dianemoinet"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.641",
        "description": "",
        "topic": "team",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM1",
        "start": "2025-04-29T14:40:00",
        "end": "2025-04-29T15:25:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "le-langage-inclusif-un-levier-d-engagement-dans-les-equipes",
        "level": "Beginner",
        "id": "838110"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2025",
        "title": "Tu te mets combien en responsive CSS ? Edition 2025",
        "summary": "Le responsive en CSS, c\u2019est la base non ? Depuis l\u2019arriv\u00e9e des smartphones, nos interfaces doivent s\u2019adapter \u00e0 toutes les tailles d\u2019\u00e9crans possibles, du moniteur 4K au plus petit t\u00e9l\u00e9phone portable.\r\n \r\nVous faites \u00e7a comment, vous ? Au d\u00e9but on n\u2019avait que les breakpoints et une arm\u00e9e de media queries. Puis de nouveaux outils sont arriv\u00e9s : flexbox, grid, unit\u00e9s relatives\u2026 Aujourd\u2019hui avec les container queries et toujours plus d\u2019unit\u00e9s (dvmin, cqh\u2026), nous disposons d\u2019une jungle d\u2019outils et de techniques et rares sont celleux qui peuvent pr\u00e9tendre tous les ma\u00eetriser. Alors, vous vous mettez combien en responsive CSS ?\r\n\r\nQue ce soit 1 ou 10, venez (re)d\u00e9couvrir avec nous les mille et une mani\u00e8res de faire du responsive en 2025 : on vous a pr\u00e9par\u00e9 quelques maquettes, de la plus simple \u00e0 la plus complexe, que nous allons impl\u00e9menter en live-coding pour illustrer toutes ces techniques.\r\nOn verra ensemble que pour une fois, c\u2019\u00e9tait pas mieux avant !\r\n",
        "speakerIds": [
            "julien.sulpis",
            "theo.gianella"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.642",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM5",
        "start": "2025-04-29T14:40:00",
        "end": "2025-04-29T15:25:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "tu-te-mets-combien-en-responsive-css-edition-2025",
        "level": "Beginner",
        "id": "794595"
    },
    {
        "format": "WORKSHOP",
        "event": "2025",
        "title": "Devenez un Astronaute : D\u00e9couvrez le Framework Astro",
        "summary": "Un nouveau framework est sorti dans l&#39;univers JavaScript \ud83c\udf0c. C&#39;est Astro \ud83e\ude90, qui se veut sans JS, orient\u00e9 contenu, et UI-agnostic. React, Vue, Svelte\u2026 il accepte (presque) tout !\r\n\r\nVous voulez faire votre blog ou votre portfolio rapidement sans vous prendre la t\u00eate sur le framework ou la lib, contrairement \u00e0 VitePress, Docusaurus, etc. ? Alors Astro est fait pour vous !\r\n\r\nDans cet atelier, vous allez pouvoir construire une petite application tr\u00e8s rapidement et simplement ! Tout en d\u00e9couvrant les fonctionnalit\u00e9s sympas d&#39;Astro ! Devenez un Astronaute avec nous.\r\n\r\nPr\u00e9-requis:\r\n- Un PC\r\n- Une connexion Internet\r\n- Node et Npm install\u00e9s",
        "speakerIds": [
            "florent.albert",
            "jeremy.chauvin"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.642",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM3",
        "start": "2025-04-29T14:40:00",
        "end": "2025-04-29T16:50:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "devenez-un-astronaute-decouvrez-le-framework-astro",
        "level": "Beginner",
        "id": "800248"
    },
    {
        "format": "WORKSHOP",
        "event": "2025",
        "title": "Red\u00e9couvrir la coop\u00e9ration : Atelier de Mob Programming",
        "summary": "Vous est-il d\u00e9j\u00e0 arriv\u00e9 de rester bloqu\u00e9\u00b7e, dans le doute devant un probl\u00e8me complexe, surtout lorsqu&#39;un\u00b7e de vos coll\u00e8gues est absent\u00b7e ? De constater que votre \u00e9quipe g\u00e8re trop de tickets en parall\u00e8le et prend trop de temps pour d\u00e9livrer de la valeur ? De vous impatienter pendant que votre code est relu et valid\u00e9 ?\r\n\r\nImaginez une \u00e9quipe de d\u00e9veloppement o\u00f9 l&#39;onboarding se fait \u00e0 une vitesse fulgurante, et o\u00f9 la s\u00e9curit\u00e9 psychologique est le socle permettant \u00e0 chaque membre d&#39;apporter de la valeur et des id\u00e9es, d&#39;apprendre des autres et d&#39;\u00eatre \u00e9cout\u00e9\u00b7e. Une \u00e9quipe \u00e9liminant les silos d&#39;information et am\u00e9liorant la qualit\u00e9 du code produit. Ce n&#39;est pas une utopie, c&#39;est le mob programming !\r\n\r\nVous vous demandez comment une \u00e9quipe enti\u00e8re peut coder ensemble sur un seul ordinateur ? Le mob peut \u00eatre redoutablement efficace, joyeux et \u00e9panouissant, avec les bonnes pratiques. Et le mieux est de venir l\u2019exp\u00e9rimenter par vous-m\u00eame.\r\n\r\nRejoignez-nous pour un atelier immersif en partant d\u2019un jeu vid\u00e9o pour continuer autour d\u2019un exercice (kata) de code simple o\u00f9 vous d\u00e9couvrirez comment cette approche coop\u00e9rative peut transformer votre mati\u00e8re de travailler. L&#39;objectif principal de cet atelier n&#39;est pas le code en lui-m\u00eame, mais de vous faire vivre l&#39;importance de la coop\u00e9ration et de la communication.\r\n\r\nQue vous soyez dev ou non, d\u00e9butant\u00b7e ou confirm\u00e9\u00b7e, PC ou non, vous \u00eates toustes les bienvenu\u00b7e\u00b7s, m\u00eame pour observer.",
        "speakerIds": [
            "manon.carbonnel",
            "marjorie.aubert"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.642",
        "description": "",
        "topic": "team",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM4",
        "start": "2025-04-29T14:40:00",
        "end": "2025-04-29T16:50:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "redecouvrir-la-cooperation-atelier-de-mob-programming",
        "level": "Beginner",
        "id": "786829"
    },
    {
        "format": "LIGHTNING_TALK",
        "event": "2025",
        "title": "Rendre transparents les changements des CGUs avec Open Terms Archive",
        "summary": "\u00ab Si vous n&#39;\u00eates pas d&#39;accord avec ces nouvelles conditions, vous pouvez fermer votre compte. Sinon, elles seront consid\u00e9r\u00e9es comme accept\u00e9es. \u00bb Vous faites quoi quand vous recevez ce genre de message, vous ? Vous relisez les 60 pages de CGUs ? Non, comme personne d&#39;autre d&#39;ailleurs. Mais si vous pouviez voir juste ce qui a chang\u00e9, alors ce serait peut-\u00eatre diff\u00e9rent\u2026\r\nOpen Terms Archive est un commun num\u00e9rique qui enregistre publiquement chaque version des conditions d&#39;utilisation des services en ligne pour en permettre le contr\u00f4le d\u00e9mocratique.\r\nQue ce soit pour influencer la gouvernance des grandes plateformes, v\u00e9rifier la conformit\u00e9, ou informer les citoyen\u2027ne\u2027s, chaque changement est rendu lisible de mani\u00e8re transparente.\r\nDans cette session, nous verrons ce qu&#39;est Open Terms Archive, ce que ce produit a d\u00e9j\u00e0 permis, ce qu&#39;il est possible d&#39;en retirer en tant qu&#39;individu, et comment y contribuer.",
        "speakerIds": [
            "MattiSG"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.642",
        "description": "",
        "topic": "ethics",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI1",
        "start": "2025-04-29T15:50:00",
        "end": "2025-04-29T16:10:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "rendre-transparents-les-changements-des-cgus-avec-open-terms-archive",
        "level": "Beginner",
        "id": "839194"
    },
    {
        "format": "LIGHTNING_TALK",
        "event": "2025",
        "title": "Tests E2E sans stress : Robot Framework \u00e0 la rescousse \ud83d\ude80",
        "summary": "Les tests end-to-end vous prennent trop de temps \u23f3 ? Vous en avez marre des scripts complexes et des sc\u00e9narios difficiles \u00e0 maintenir \ud83d\ude29 ? Et si une solution permettait de rendre tout \u00e7a plus fluide et agr\u00e9able ?\r\n\r\nAvec Robot Framework \ud83e\udd16, l\u2019automatisation devient un jeu d\u2019enfant \ud83c\udfae, alliant lisibilit\u00e9, efficacit\u00e9 et flexibilit\u00e9.\r\n\r\nVenez d\u00e9couvrir comment cet outil transforme vos sc\u00e9narios de test en un levier puissant de qualit\u00e9 \ud83d\udcaa, tout en restant accessible m\u00eame aux non-d\u00e9veloppeurs \ud83d\udc69\u200d\ud83d\udcbb\ud83d\udc68\u200d\ud83d\udcbb. Que vous soyez confront\u00e9 \u00e0 des tests complexes ou \u00e0 des cycles de livraison rapides \ud83d\ude80, Robot Framework vous apporte la simplicit\u00e9 n\u00e9cessaire pour garantir une exp\u00e9rience utilisateur irr\u00e9prochable \u2728.\r\n\r\nApr\u00e8s tout, qui n\u2019aime pas travailler plus intelligemment \ud83d\ude09?",
        "speakerIds": [
            "kabdelouali"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.642",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI2",
        "start": "2025-04-29T15:50:00",
        "end": "2025-04-29T16:10:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "tests-e2e-sans-stress-robot-framework-a-la-rescousse-",
        "level": "Beginner",
        "id": "839132"
    },
    {
        "format": "LIGHTNING_TALK",
        "event": "2025",
        "title": "Donjons et Pythons: la chevaleresse \u00e0 la rescousse",
        "summary": "Il \u00e9tait une fois une \u00e9quipe de chevaliers qui se lan\u00e7a dans une qu\u00eate pour connecter des robots.\r\nSur leur chemin, ils rencontr\u00e8rent un monstre terrible : un Python, long de 5000 lignes, qui les bloquait dans leur progression.\r\nHeureusement, la chevaleresse data \u00e9tait l\u00e0 ! Elle leur sugg\u00e9ra quelques techniques de combat...\r\n\r\nA partir d&#39;une histoire vraie, je te raconte comment j&#39;ai totalement chang\u00e9 la gestion de la data sur un projet, et les diff\u00e9rentes fa\u00e7ons de faire remonter des donn\u00e9es ! Plut\u00f4t streaming ou batch ? Tu le sauras \u00e0 la fin !",
        "speakerIds": [
            "juliette.grillere"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.642",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM2",
        "start": "2025-04-29T15:50:00",
        "end": "2025-04-29T16:10:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "donjons-et-pythons-la-chevaleresse-a-la-rescousse",
        "level": "Beginner",
        "id": "825319"
    },
    {
        "format": "LIGHTNING_TALK",
        "event": "2025",
        "title": "&#34;Question pour un conteneur&#34; : Quiz sur les images, les conteneurs, OCI &amp; Docker",
        "summary": "Les conteneurs, ainsi que les technologies permettant de les manipuler, font partie du quotidien de notre vie de Dev ou d&#39;Ops depuis une dizaine d&#39;ann\u00e9es maintenant. Nous les utilisons au quotidien, mais les conna\u00eet-on si bien ?\r\n\r\nTout au long de ce talk, avec un mix de quiz et de d\u00e9mos en live, vous apprendrez, entre autres, les diff\u00e9rents formats qui existent, ainsi que les bonnes pratiques pour les s\u00e9curiser, les stocker, leur faire subir un r\u00e9gime et les utiliser sereinement sur plusieurs plateformes.\r\n\r\nUn format original avec un quiz, du fun et des d\u00e9mos, pour les d\u00e9butants et les confirm\u00e9s, afin de d\u00e9velopper vos connaissances sur le merveilleux monde des conteneurs et leurs technologies ou r\u00e9viser tout en s&#39;amusant.\r\n\r\nSoyez la ou le plus rapide pour tenter de gagner des cadeaux !",
        "speakerIds": [
            "scraly"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.642",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM1",
        "start": "2025-04-29T15:50:00",
        "end": "2025-04-29T16:10:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "-34-question-pour-un-conteneur-34-quiz-sur-les-images-les-conteneurs-oci-amp-docker",
        "level": "Beginner",
        "id": "792988"
    },
    {
        "format": "LIGHTNING_TALK",
        "event": "2025",
        "title": "\u00c0 la d\u00e9couverte du code golf",
        "summary": "Qui a dit que coder ne pouvait pas \u00eatre un sport ? Si les jeux vid\u00e9o ont droit \u00e0 leur championnats, et que m\u00eame les pros d&#39;Excel ont des ar\u00e8nes pour en d\u00e9coudre, sachez que les devs ne sont pas en reste. Le code golf est une comp\u00e9tition o\u00f9 le but est de r\u00e9soudre un probl\u00e8me gr\u00e2ce \u00e0 un programme comportant le minimum de caract\u00e8res. Et c&#39;est tout un art. ",
        "speakerIds": [
            "sonia.seddiki"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.642",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI1",
        "start": "2025-04-29T16:30:00",
        "end": "2025-04-29T16:50:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "a-la-decouverte-du-code-golf",
        "level": "Beginner",
        "id": "827506"
    },
    {
        "format": "LIGHTNING_TALK",
        "event": "2025",
        "title": "MedTech : Transformons la sant\u00e9 par la data",
        "summary": "Imaginez un monde o\u00f9 chaque donn\u00e9e m\u00e9dicale sauve des vies. Pourtant, 85% des donn\u00e9es de sant\u00e9 restent inexploit\u00e9es au-del\u00e0 des soins imm\u00e9diats. Pourquoi ce paradoxe \u00e0 l&#39;\u00e8re du big data ?\r\n\r\nJe vais vous embarquer dans les coulisses d&#39;un vrai projet data en sant\u00e9. Mon fil rouge ? Un cas concret, \u201dla pneumopathie \u00e0 mycoplasme\u201d. Sans rentrer dans le d\u00e9tail de cette maladie, nous allons d\u00e9cortiquer ensemble comment une donn\u00e9e r\u00e9colt\u00e9e pour soigner un patient peut se transformer en un \u00e9l\u00e9ment pr\u00e9cieux pour la recherche m\u00e9dicale.\r\n\r\nAu programme : \r\n1- une plong\u00e9e dans le grand bain du RGPD (promis, je ne vais pas vous noyer)\r\n2- les obstacles surprenants de la collecte de donn\u00e9es m\u00e9dicales (c&#39;est un vrai parcours du combattant) \r\n3- le futur de la sant\u00e9 (100% r\u00e9alit\u00e9, 0% fiction) : l&#39;IA m\u00e9dicale et l&#39;European Health Data Space (EHDS) - entre r\u00e9volution technologique et d\u00e9bats sur la valorisation des donn\u00e9es.\r\n\r\nLe secteur m\u00e9dical est en pleine transformation, avec des projets ambitieux au niveau national et europ\u00e9en. Ce secteur a besoin de nous et de notre expertise tech pour exploiter pleinement ses donn\u00e9es et am\u00e9liorer la prise en charge des patients.\r\n",
        "speakerIds": [
            "montaine.marteau"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.642",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI2",
        "start": "2025-04-29T16:30:00",
        "end": "2025-04-29T16:50:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "medtech-transformons-la-sante-par-la-data",
        "level": "Beginner",
        "id": "800840"
    },
    {
        "format": "LIGHTNING_TALK",
        "event": "2025",
        "title": "En JavaScript, il y a un paquet pour tout... et souvent pour rien.",
        "summary": "Le petit module is-number totalise chaque semaine plus de 70 millions de t\u00e9l\u00e9chargements, tandis que des g\u00e9ants comme react plafonnent \u00e0 seulement 25 millions. Surprenant, non ?\r\n\r\nMais ce raz-de-mar\u00e9e de d\u00e9pendances d\u00e9pass\u00e9es n\u2019est pas une fatalit\u00e9. Un groupe de d\u00e9veloppeurs d\u00e9termin\u00e9s, connu sous le nom de e18e (Ecosystem Performance), s&#39;est donn\u00e9 pour mission de r\u00e9nover l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me JavaScript : un paquet \u00e0 la fois. Leur objectif ? Nettoyer, acc\u00e9l\u00e9rer et optimiser l&#39;\u00e9cosyst\u00e8me JavaScript tout en aidant la communaut\u00e9 \u00e0 r\u00e9duire les d\u00e9pendances inutiles.\r\n\r\nLe plus incroyable, c\u2019est que toi aussi, tu peux contribuer \u00e0 ce changement ! Que ce soit au sein de tes biblioth\u00e8ques ou dans tes applications web, tu peux int\u00e9grer ces bonnes pratiques sans effort. Pour t\u2019y aider, l\u2019\u00e9quipe e18e et la communaut\u00e9 ont con\u00e7u une panoplie d\u2019outils :\r\nR\u00e8gles ESLint\r\nPlugins Vite\r\nOutils pour CI/CD\r\n\r\nViens d\u00e9couvrir comment am\u00e9liorer tes pipelines, r\u00e9duire la taille de tes builds, simplifier la maintenance de tes projets, et m\u00eame limiter la surface d\u2019attaque de ton application. Rejoins-nous pour explorer comment rendre JavaScript plus propre, plus rapide et plus s\u00fbr !",
        "speakerIds": [
            "e.soubiran25"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.642",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM2",
        "start": "2025-04-29T16:30:00",
        "end": "2025-04-29T16:50:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "en-javascript-il-y-a-un-paquet-pour-tout-et-souvent-pour-rien-",
        "level": "Beginner",
        "id": "837591"
    },
    {
        "format": "LIGHTNING_TALK",
        "event": "2025",
        "title": "Mieux inclure la diversit\u00e9 de genre dans le monde du Libre : \u00e7a passe aussi par la radio !",
        "summary": "Le logiciel libre n&#39;est pas que pour les hommes ! Mais \u00e7a ne se voit pas\u2026 Comme ailleurs, la domination masculine est un probl\u00e8me dans le monde informatique et dans les communaut\u00e9s libristes.\r\n\r\nMaintenant, imaginez avoir la chance de pouvoir diffuser chaque semaine en direct sur la bande FM une \u00e9mission sur les libert\u00e9s informatiques : vous n&#39;en profiteriez pas pour contribuer \u00e0 d\u00e9masculiniser tout \u00e7a ?\r\n\r\nC&#39;est ce qu&#39;on s&#39;est dit dans l&#39;\u00e9quipe de \u00ab Libre \u00e0 vous ! \u00bb et que nous faisons avec joie depuis 2018 !\r\n\r\nVenez d\u00e9couvrir les actions que nous mettons en place pour donner de la voix - et de la lumi\u00e8re ! - aux femmes et autres minorit\u00e9s de genre pr\u00e9sentes dans le monde du Libre.",
        "speakerIds": [
            "ivanni",
            "mgarnero"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.642",
        "description": "",
        "topic": "ethics",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM1",
        "start": "2025-04-29T16:30:00",
        "end": "2025-04-29T16:50:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "mieux-inclure-la-diversite-de-genre-dans-le-monde-du-libre-ca-passe-aussi-par-la-radio-",
        "level": "Beginner",
        "id": "837016"
    },
    {
        "format": "KEYNOTE",
        "event": "2025",
        "title": "Design : sabotage, hacking &amp; politique.",
        "summary": "Au travers d&#39;un t\u00e9moignage singulier, Geoffrey Dorne abordera ses questionnements sur les enjeux du design graphique et num\u00e9rique contemporain. Des enjeux politiques, environnementaux, sociaux, financiers... Il pr\u00e9sentera \u00e9galement ses nombreux projets comme des formes graphiques et num\u00e9riques de contestation enthousiaste et impliqu\u00e9e. Vous ne repartirez peut-\u00eatre pas avec toutes les r\u00e9ponses mais certainement avec beaucoup de questions.",
        "speakerIds": [
            "GeoffreyDorne"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.642",
        "description": "",
        "topic": "aliens",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI1",
        "start": "2025-04-29T17:00:00",
        "end": "2025-04-29T17:30:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "design-sabotage-hacking-amp-politique-",
        "level": "Beginner",
        "id": "867468"
    },
    {
        "format": "KEYNOTE",
        "event": "2025",
        "title": "Faut-il changer d&#39;\u00e8re num\u00e9rique pour pr\u00e9server la d\u00e9mocratie ?",
        "summary": "Internet dans les ann\u00e9es 1990, puis les r\u00e9seaux sociaux dans les ann\u00e9es 2000, ont fait miroit\u00e9 la promesse d&#39;un rapport renouvel\u00e9 au d\u00e9bat public et \u00e0 la libert\u00e9 d&#39;expression. Qu&#39;en est-il aujourd&#39;hui ? \u00c0 l&#39;heure o\u00f9 certains alertent sur les dangers de la d\u00e9sinformation en ligne et en appellent \u00e0 une meilleure mod\u00e9ration tandis que d&#39;autres d\u00e9noncent les mod\u00e9rations excessives et sont pr\u00eats \u00e0 acheter des r\u00e9seaux sociaux comme Twitter au nom de la &#34;libert\u00e9 d&#39;expression&#34;, l&#39;heure est venue de se poser la question de l&#39;impact des r\u00e9seaux sociaux sur les individus et la soci\u00e9t\u00e9.\r\n\r\nLes r\u00e9seaux sociaux sont-ils compatibles avec la d\u00e9mocratie et si oui \u00e0 quelles conditions ? Dans le sillage de &#34;Toxic Data - Comment les r\u00e9seaux manipulent nos opinions&#34; (Chavalarias D. 2023 Ed. Champs), cette conf\u00e9rence interrogera \u00e0 partir d&#39;exemples concrets l&#39;impact des r\u00e9seaux sociaux, de leurs effets sur nos vies jusqu&#39;\u00e0 leurs impacts g\u00e9opolitiques, avec en toile de fond l&#39;arriv\u00e9e d&#39;une nouvelle cat\u00e9gorie d&#39;acteurs : les intelligences artificielles.",
        "speakerIds": [
            "f2210236-eac4-49c2-be02-af1fa3650bb3"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.642",
        "description": "",
        "topic": "aliens",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI1",
        "start": "2025-04-30T09:30:00",
        "end": "2025-04-30T10:00:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "faut-il-changer-d-39-ere-numerique-pour-preserver-la-democratie-",
        "level": "Beginner",
        "id": "867471"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2025",
        "title": "Les Threads Virtuels vont-ils rendre la programmation reactive obsol\u00e8te?",
        "summary": "Java 21 a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 il y a environ un an et demi, et parmi les nouveaut\u00e9s de cette version se trouvent les threads virtuels, apport\u00e9s par le projet Loom. Une des choses qu&#39;ils apportent est la possibilit\u00e9 de revenir au mod\u00e8le &#34;un thread par requ\u00eate&#34;, tout en maximisant l&#39;utilisation du CPU, quelque chose qui n&#39;est possible qu&#39;avec la programmation r\u00e9active. Comment les threads virtuels peuvent-ils apporter de telles performances ? Rendent-ils vraiment le mod\u00e8le r\u00e9actif obsol\u00e8te ? Et d&#39;ailleurs que signifie l&#39;obsolescence dans ce contexte ? Voici les questions auxquelles nous allons r\u00e9pondre dans cette pr\u00e9sentation. Les threads virtuels ne co\u00fbtent pas cher, on peut en cr\u00e9er autant que l&#39;on veut. Ils apportent une nouvelle API : la concurrence structur\u00e9e, qui apporte un nouveau mod\u00e8le de programmation asynchrone, plus simple que le mod\u00e8le r\u00e9actif. Le dernier \u00e9l\u00e9ment qui compl\u00e8te le tout sont les ScopedValue, qui visent \u00e0 remplacer les variables ThreadLocal, dont nous parlerons aussi.",
        "speakerIds": [
            "jose.paumard"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.642",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI1",
        "start": "2025-04-30T10:20:00",
        "end": "2025-04-30T11:05:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "les-threads-virtuels-vont-ils-rendre-la-programmation-reactive-obsolete-",
        "level": "Intermediate",
        "id": "831072"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2025",
        "title": "Les accidents du travail dans la tech",
        "summary": "Dans l&#39;imaginaire collectif un accident c&#39;est d&#39;abord \u00abpas de chance\u00bb.\r\nAu travail c&#39;est trop souvent \u00abun probl\u00e8me individuel\u00bb\r\nEt dans la tech \u00abon est pas vraiment concern\u00e9e\u00bb.\r\n\r\nVraiment?\r\n\r\nCette pr\u00e9sentation d\u00e9marra quelques g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 sur l\u2019accidentologie du travail, pour ensuite mettre le projecteur sur ce \u00e0 quoi nous sommes expos\u00e9es dans nos m\u00e9tiers.\r\n\r\nNotre exp\u00e9rience respective en repr\u00e9sentation du personnel permettra de rendre tous \u00e7a tr\u00e8s concret et on est pr\u00eat a parier que vous allez apprendre des choses concr\u00e8te pour vous et/ou vos coll\u00e8gues \u00abtecos\u00bb.",
        "speakerIds": [
            "431a0039-9160-4e34-81ee-7888dac21d27",
            "bd3298b6-2b7f-49b3-836e-7176ac9b4c0a"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.643",
        "description": "",
        "topic": "team",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI2",
        "start": "2025-04-30T10:20:00",
        "end": "2025-04-30T11:05:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "les-accidents-du-travail-dans-la-tech",
        "level": "Beginner",
        "id": "838130"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2025",
        "title": "La r\u00e9activit\u00e9 et les signaux : d\u00e9mystifions la magie du frontend",
        "summary": "Certaines choses dans l\u2019univers resteront sans r\u00e9ponse, mais la r\u00e9activit\u00e9 et les signaux ne devraient pas en faire partie.\r\n\r\nDepuis plusieurs ann\u00e9es, la r\u00e9activit\u00e9 (et son concept cl\u00e9 : les signaux) s\u2019est impos\u00e9e sur toute la sc\u00e8ne frontend. Que ce soit dans Vue.js, Angular, React, Svelte, Solid, Qwik, ou Preact, ces notions sont partout. Pourtant, malgr\u00e9 leur popularit\u00e9, il est souvent difficile de comprendre ce qui se cache r\u00e9ellement derri\u00e8re les signaux.\r\n\r\nOn entend parler de tracking, de proxies, d\u2019\u00e9tats d\u00e9riv\u00e9s, et m\u00eame d\u2019effects, mais\u2026 de quoi parle-t-on vraiment ? Comment ces m\u00e9canismes permettent-ils \u00e0 des valeurs d\u2019&#34;\u00e9couter&#34; et de r\u00e9agir aux changements d\u2019autres ? Quelle est cette &#34;sorcellerie&#34; qui met \u00e0 jour nos interfaces en temps r\u00e9el, simplement en assignant une nouvelle valeur \u00e0 une variable ?\r\n\r\nDans cette session, plonge dans le monde fascinant (et parfois myst\u00e9rieux) de la r\u00e9activit\u00e9 et des signaux. Ensemble, nous d\u00e9cortiquerons une biblioth\u00e8que comme Alien Signals, pour d\u00e9mystifier ces concepts et enfin comprendre la m\u00e9canique qui se cache derri\u00e8re cette &#34;magie&#34; du frontend.",
        "speakerIds": [
            "e.soubiran25"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.643",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM2",
        "start": "2025-04-30T10:20:00",
        "end": "2025-04-30T11:05:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "la-reactivite-et-les-signaux-demystifions-la-magie-du-frontend",
        "level": "Advanced",
        "id": "837594"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2025",
        "title": "Smartphone et accessibilit\u00e9 : D\u00e9couvrez et apprenez en jouant !",
        "summary": "De nos jours, nos smartphones sont presque indispensables pour interagir avec le monde qui nous entoure. Pourtant, tout le monde n\u2019y a pas acc\u00e8s de la m\u00eame mani\u00e8re. Savez-vous par exemple si l&#39;exp\u00e9rience utilisateur de votre application native ou web est optimale pour les personnes non-voyantes utilisant un lecteur d\u2019\u00e9cran ?\r\n\r\nVenez tester vos connaissances sur le sujet \u00e0 travers un quiz interactif, tout en apprenant comment am\u00e9liorer l\u2019exp\u00e9rience utilisateur de vos applications pour les personnes utilisant un lecteur d\u2019\u00e9cran.\r\n\r\nNous irons au-del\u00e0 des pratiques classiques d&#39;accessibilit\u00e9, comme l\u2019ajout de textes alternatifs. Vous d\u00e9couvrirez des techniques avanc\u00e9es, telles que l\u2019utilisation d\u2019actions personnalis\u00e9es pour r\u00e9duire le nombre de gestes n\u00e9cessaires \u00e0 la navigation sur un \u00e9cran.  \r\n\r\nPr\u00e9parez-vous \u00e0 d\u00e9couvrir des astuces qui rendront vos applications plus fluides et intuitives, pour le plus grand bonheur de vos utilisateurs et utilisatrices aveugles.\r\n\r\n**Bonus \ud83c\udf81 :** La personne ayant le meilleur score au quiz recevra un petit cadeau\u202f!",
        "speakerIds": [
            "fanny.pluvinage"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.643",
        "description": "",
        "topic": "team",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM1",
        "start": "2025-04-30T10:20:00",
        "end": "2025-04-30T11:05:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "smartphone-et-accessibilite-decouvrez-et-apprenez-en-jouant-",
        "level": "Beginner",
        "id": "798646"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2025",
        "title": "Ma vie de d\u00e9veloppeur web dans le quantique",
        "summary": "\u201cQuantique\u201d. Souvent utilis\u00e9 \u00e0 tort et \u00e0 travers, ce mot v\u00e9hicule tout un tas d\u2019images erron\u00e9es ou purement fictives. Pourtant, nous sommes d\u00e9j\u00e0 entour\u00e9s d\u2019objets qui mettent en pratique cette branche de la physique. En l\u2019appliquant maintenant \u00e0 la conception d\u2019ordinateurs d\u2019un type nouveau, l\u2019informatique quantique ouvre de nouvelles portes en mati\u00e8re de puissance et d\u2019efficacit\u00e9 de calcul.\r\n\r\nD\u00e9veloppeur web chez Pasqal, acteur majeur du domaine qui con\u00e7oit ses propres processeurs quantiques, je vous propose un aper\u00e7u de l\u2019int\u00e9rieur de cette r\u00e9volution. On verra sur quels principes et comment l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me de l\u2019informatique quantique se construit rapidement, et on r\u00e9pondra \u00e0 cette question : \u00e7a veut dire quoi faire du web aux c\u00f4t\u00e9s de physiciens qui travaillent \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de l\u2019atome ?",
        "speakerIds": [
            "benjamin.becquet"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.643",
        "description": "",
        "topic": "aliens",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM5",
        "start": "2025-04-30T10:20:00",
        "end": "2025-04-30T11:05:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "ma-vie-de-developpeur-web-dans-le-quantique",
        "level": "Beginner",
        "id": "832158"
    },
    {
        "format": "WORKSHOP",
        "event": "2025",
        "title": "Workshop async-profiler",
        "summary": "\ud83d\udea8 CPU qui s&#39;emballe ? OutOfMemory qui frappe sans pr\u00e9venir ? Votre application Java vous fait des caprices en production ?\r\n\r\nD\u00e9couvrez [async-profiler](https://github.com/async-profiler/async-profiler), le couteau suisse du diagnostic de performance pour les applications Java. Plus besoin de naviguer \u00e0 l&#39;aveugle dans votre code !\r\n\r\nDans ce workshop pratique, vous apprendrez \u00e0 :\r\n- appr\u00e9hender async-profiler en conditions r\u00e9elles\r\n- d\u00e9crypter les FlameGraphs pour identifier les goulots d&#39;\u00e9tranglement\r\n- simuler des sc\u00e9narios de charge r\u00e9alistes avec k6\r\n- diagnostiquer et r\u00e9soudre les probl\u00e8mes de performance courants\r\n\r\nUn workshop hands-on destin\u00e9 aux d\u00e9veloppeurs \u00e9voluant dans l&#39;\u00e9cosyst\u00e8me JVM. Focus sur la pratique : pas de th\u00e9orie complexe, mais des outils concrets pour booster vos comp\u00e9tences en diagnostic performance.\r\n\r\nVenez avec votre laptop, repartez avec des comp\u00e9tences imm\u00e9diatement applicables en production !\r\n\r\n\ud83d\udc69\u200d\ud83d\udcbb \u00c0 qui s\u2019adresse ce workshop ?\r\nAux d\u00e9veloppeurs JVM, qu\u2019ils soient novices ou exp\u00e9riment\u00e9s, cherchant \u00e0 enrichir leur arsenal pour analyser et r\u00e9soudre les probl\u00e8mes de performance.\r\n\r\n\ud83d\udccb Pr\u00e9parez votre terrain de jeu :\r\n - Linux ou Mac (d\u00e9sol\u00e9, Windows n\u2019est pas invit\u00e9 \u00e0 la f\u00eate)\r\n - Java 17&#43;, Docker Compose, k6 (ou Docker)\r\n - Ou utilisez notre environnement Gitpod pr\u00e9configur\u00e9 pour un d\u00e9marrage rapide\r\n\r\nVenez d\u00e9couvrir, apprendre, et surtout pratiquer. Parce qu\u2019avec les bons outils, chaque probl\u00e8me a sa solution.\r\n",
        "speakerIds": [
            "106558503016616394107"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.643",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM3",
        "start": "2025-04-30T10:20:00",
        "end": "2025-04-30T12:15:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "workshop-async-profiler",
        "level": "Beginner",
        "id": "825309"
    },
    {
        "format": "WORKSHOP",
        "event": "2025",
        "title": "Nos corps biologiques \u00e0 la rescousse pour comprendre \u201cl\u2019intelligence artificielle\u201d",
        "summary": "Les algos d\u2019IA ont souvent une aura magique dans l\u2019imaginaire des gens. La SF et le journalisme de sensation v\u00e9hiculent beaucoup de fantasmes \u00e0 leurs sujets. Pourtant, actuellement, ces algos restent g\u00e9n\u00e9ralement \u00e9l\u00e9mentaires et ils sont plus impressionnants par la formidable perc\u00e9e en puissance de calcul des ordinateurs que par une suppos\u00e9e \u201cintelligence\u201d sup\u00e9rieure.\r\n\r\n\u00c0 vrai dire, il est possible de sentir le fonctionnement de certains algos avec les mains, par des activit\u00e9s simples, sans ordinateur. Quelques billes de couleur, b\u00e2tonnets, gobelets et autres jetons remplacent processeurs, RAM et disques durs, pour faire tourner ces algos de mani\u00e8re ludique, tangible et visuelle.\r\n\r\nC\u2019est ce que vous allez faire durant cet atelier : d\u00e9rouler des algos d\u2019IA avec vos mains, qui vont \u201cb\u00eatement\u201d jouer \u00e0 des jeux (comme le Mastermind ou le jeu de NIM), et vous allez sentir/voir qu&#39;ils ne sont pas si sorciers. On reprendra ensuite quand m\u00eame un petit peu l\u2019ordinateur pour poursuivre l\u2019exploration du fonctionnement de ces algorithmes de mani\u00e8re ludique et visuelle.",
        "speakerIds": [
            "besbes.ines",
            "decoster"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.643",
        "description": "",
        "topic": "aliens",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM4",
        "start": "2025-04-30T10:20:00",
        "end": "2025-04-30T12:15:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "nos-corps-biologiques-a-la-rescousse-pour-comprendre-l-intelligence-artificielle-",
        "level": "Beginner",
        "id": "839950"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2025",
        "title": "L&#39;architecture, pour tout le monde, partout, tout le temps",
        "summary": "Avec la complexit\u00e9 croissante des syst\u00e8mes logiciels, le sens de l&#39;histoire est clair : l\u2019architecture est de plus en plus l\u2019affaire de tous, tout le temps, et partout. Si vous \u00eates dev, vous participez donc de plus en plus aux d\u00e9cisions d\u2019architecture, et c\u2019est mieux ainsi. Mais quel est le minimum \u00e0 savoir parmi toute l\u2019\u00e9tendue du sujet, sans \u00eatre expert de tout, et comment \u00e9volue le r\u00f4le des architectes ?\r\n\r\nCette session rythm\u00e9e vous donnera les principales cl\u00e9s pour am\u00e9liorer votre quotidien dans vos projets, de la posture face \u00e0 un probl\u00e8me jusqu\u2019aux techniques pour int\u00e9grer des modules, minimiser les besoins de coordination et assurer la coh\u00e9rence \u00e0 l\u2019\u00e9chelle. Vous ne verrez peut-\u00eatre plus tout \u00e0 fait l&#39;architecture comme avant !",
        "speakerIds": [
            "cyrillemartraire"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.643",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI1",
        "start": "2025-04-30T11:30:00",
        "end": "2025-04-30T12:15:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "l-39-architecture-pour-tout-le-monde-partout-tout-le-temps",
        "level": "Intermediate",
        "id": "839844"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2025",
        "title": "Spring Boot, la fin de la 3\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration",
        "summary": "Cette pr\u00e9sentation sera un mix de diapositives et d\u2019exemples de code.\r\n\r\nNous aborderons les fonctionnalit\u00e9s li\u00e9es \u00e0 la plateforme comme les logs structur\u00e9s, le contr\u00f4le d&#39;acc\u00e8s \u00e0 Actuator am\u00e9lior\u00e9 et les nouveaut\u00e9s de l&#39;observabilit\u00e9.\r\n\r\nIl y aura \u00e9galement un segment d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la nouvelle annotation \u00ab &#64;Fallback \u00bb dans Spring Framework et \u00e0 la mani\u00e8re dont elle se rapporte \u00e0 \u00ab &#64;Primary \u00bb, \u00ab &#64;ConditionalOnMissingBean \u00bb, aux beans candidates par d\u00e9faut et aux auto-configurations en g\u00e9n\u00e9ral.\r\n\r\nSpring a am\u00e9lior\u00e9 le support des tests web gr\u00e2ce \u00e0 MockMvcTester: vous pouvez maintenant tester vos contr\u00f4leurs web avec des assertions AssertJ, sans d\u00e9marrer un serveur web!\r\n\r\nSpring Boot 3.5 sera la derni\u00e8re \u00e9tape avant la version 4.0, pr\u00e9parant le terrain pour les mises \u00e0 niveau (Maven, Gradle) et les changements d&#39;infrastructure. Nous discuterons des efforts en cours pour les prochaines versions majeures, notamment la prise en charge de JSpecify dans les API Spring et la gestion de null dans Java.\r\n\r\n",
        "speakerIds": [
            "brian.clozel",
            "stephane.nicoll"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.643",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI2",
        "start": "2025-04-30T11:30:00",
        "end": "2025-04-30T12:15:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "spring-boot-la-fin-de-la-3eme-generation",
        "level": "Intermediate",
        "id": "831521"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2025",
        "title": "Double authentification : parlons-en",
        "summary": "La double authentification, vous connaissez en tant qu&#39;utilisateur, mais avez-vous d\u00e9j\u00e0 envisag\u00e9 de l&#39;ajouter sur les applis dont vous avez la charge en tant que technicien\u00b7ne ?\r\n\r\nJe voudrais insister sur l&#39;importance de se poser cette question, dans un contexte o\u00f9 le nombre de fuites de donn\u00e9es personnelles est en augmentation nette et inqui\u00e9tante. Sauf que les donn\u00e9es personnelles, elles ne \u00ab fuient \u00bb pas toutes seules sur leurs petites pattes\u2026 Si la double authentification n&#39;est pas la solution \u00e0 tout, elle permet de faire un premier pas, et d&#39;ajouter une protection efficace sans \u00eatre expert\u00b7e en s\u00e9curit\u00e9. Encore faut-il le faire correctement et comprendre ce que l&#39;on fait\u2026\r\n\r\nAlors je vous propose un petit tour du vocabulaire et des outils relatifs \u00e0 l&#39;authentification des humains dans un syst\u00e8me informatique : par exemple, on parlera d&#39;authentification forte, de TOTP, d&#39;un certain nombre de cl\u00e9s, de syst\u00e8me asym\u00e9trique\u2026 Ensuite, je vous montrerai comment ajouter tout cela de fa\u00e7on cibl\u00e9e et efficace dans vos applications grand public.",
        "speakerIds": [
            "tut_tuuut"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.643",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM2",
        "start": "2025-04-30T11:30:00",
        "end": "2025-04-30T12:15:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "double-authentification-parlons-en",
        "level": "Beginner",
        "id": "832231"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2025",
        "title": "Penser l\u2019accessibilit\u00e9 num\u00e9rique avec les handicaps cognitifs",
        "summary": "Les troubles cognitifs impactent la fa\u00e7on dont les personnes traitent l\u2019information. Ces troubles connaissent un int\u00e9r\u00eat croissant dans le domaine de l\u2019accessibilit\u00e9 num\u00e9rique. Ils constituent un ensemble de troubles h\u00e9t\u00e9rog\u00e8nes, et leurs impacts sur les interactions num\u00e9riques sont vari\u00e9s. Leur compr\u00e9hension et leur prise en compte dans la conception num\u00e9rique sont cruciales pour garantir une exp\u00e9rience inclusive pour tous les utilisateurs et toutes les utilisatrices.\r\n\r\nCette conf\u00e9rence vise \u00e0 sensibiliser aux besoins des utilisateurs et utilisatrices ayant un troubles cognitifs et apporter des pistes concr\u00e8tes pour mieux les inclure dans une conception num\u00e9rique accessible. Apr\u00e8s un \u00e9tat des lieux de la prise en compte des troubles cognitifs dans les r\u00e9f\u00e9rentiels d\u2019accessibilit\u00e9 num\u00e9rique, cette pr\u00e9sentation offrira un tour d\u2019horizon des grandes fonctions cognitives et de leurs troubles en identifiant les obstacles potentiels et r\u00e8gles \u00e0 suivre pour concevoir des interfaces accessibles aux personnes handicap\u00e9es cognitives.",
        "speakerIds": [
            "lfanuel"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.643",
        "description": "",
        "topic": "ethics",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM1",
        "start": "2025-04-30T11:30:00",
        "end": "2025-04-30T12:15:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "penser-l-accessibilite-numerique-avec-les-handicaps-cognitifs",
        "level": "Beginner",
        "id": "826123"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2025",
        "title": "Highway to fail, ou l&#39;histoire d&#39;un \u00e9chec pr\u00e9visible",
        "summary": "Vous h\u00e9sitez \u00e0 vous lancer dans l\u2019aventure de la startup ? Vous vous verriez bien cr\u00e9er votre propre soci\u00e9t\u00e9, mais vous n\u2019osez pas ? En effet, on le sait maintenant, 90 % des start-up font faillite, dont 10 % d\u00e8s la premi\u00e8re ann\u00e9e.\r\n\r\nFin 2017, je rejoignais 2 autres cofondateurs pour cr\u00e9er notre premi\u00e8re startup. Et mi-2019, nous mettions la cl\u00e9 sous la porte. Pourquoi ? Entre produit, technique, business et humain, il est parfois difficile d\u2019ajuster le curseur.\r\n\r\nA travers mon retour d\u2019exp\u00e9rience entrepreneuriale, je souhaite revenir sur certaines de nos erreurs et voir s\u2019il aurait \u00e9t\u00e9 possible de faire autrement. Peut-\u00eatre que cette introspection pleine d\u2019honn\u00eatet\u00e9 pourra vous permettre d\u2019\u00e9viter certains \u00e9cueils.",
        "speakerIds": [
            "celine-louvet"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.643",
        "description": "",
        "topic": "team",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM5",
        "start": "2025-04-30T11:30:00",
        "end": "2025-04-30T12:15:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "highway-to-fail-ou-l-39-histoire-d-39-un-echec-previsible",
        "level": "Beginner",
        "id": "838924"
    },
    {
        "format": "KEYNOTE",
        "event": "2025",
        "title": "TBA",
        "summary": "",
        "speakerIds": [
            "1cdd53ea-68d1-4acf-b832-3662da09d116"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.643",
        "description": "",
        "topic": "aliens",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI1",
        "start": "2025-04-30T14:00:00",
        "end": "2025-04-30T14:30:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "tba",
        "level": "Beginner",
        "id": "868820"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2025",
        "title": "Un Pixel, puis un autre : Comment faire tourner DOOM sur une liseuse \u00e9lectronique \ud83d\udd79\ufe0f",
        "summary": "DOOM est un jeu culte qui a \u00e9t\u00e9 port\u00e9 des milliers de fois sur toutes sortes de supports, alors pourquoi ne pas essayer de le faire tourner sur ma liseuse \u00e9lectronique Kindle ?\r\n\r\nJe n\u2019ai absolument aucune exp\u00e9rience en portage de jeux mais j\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 de tenter l\u2019exp\u00e9rience, un peu par curiosit\u00e9, un peu pour le d\u00e9fi ! Je vous propose de suivre mon p\u00e9riple, un pixel apr\u00e8s l\u2019autre, pour jouer \u00e0 DOOM avec de l\u2019encre \u00e9lectronique.\r\n\r\nCa sera l&#39;occasion de parler d&#39;\u00e9crans 8 bits, d&#39;architecture processeur et de bricolage technique pour faire marcher tout ca\r\net bien s\u00fbr d&#39;une d\u00e9mo de DOOM en encre \u00e9lectronique \ud83d\ude80",
        "speakerIds": [
            "moustapha-agack"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.643",
        "description": "",
        "topic": "aliens",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI1",
        "start": "2025-04-30T14:40:00",
        "end": "2025-04-30T15:25:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "un-pixel-puis-un-autre-comment-faire-tourner-doom-sur-une-liseuse-electronique-",
        "level": "Beginner",
        "id": "827750"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2025",
        "title": "Faut-il d\u00e9construire l\u2019intelligence artificielle?",
        "summary": "Avec GPT-4o, OpenAI a mis au point une IA multimodale, capable d\u2019accomplir des t\u00e2ches diverses \u2013 lecture, dialogue, vision \u2013 avec une ambition claire : tendre vers une intelligence artificielle g\u00e9n\u00e9rale. Cette approche pr\u00e9conise une structure monolithique pour les applications qui mobilisent l\u2019intelligence artificielle. Plut\u00f4t qu\u2019utiliser plusieurs mod\u00e8les sp\u00e9cialis\u00e9s, il faudrait s\u2019appuyer sur une seule IA pour tout faire. Cette vision monolithique s\u2019oppose cependant \u00e0 l\u2019architecture logicielle traditionnelle qui recommande une structure modulaire. Faut-il donc d\u00e9construire l&#39;IA monolithique et la d\u00e9composer en IA modulaires ? \r\n\r\nAvec ce talk, nous explorerons diff\u00e9rentes significations du verbe &#34;d\u00e9construire&#34; pour mieux saisir les enjeux actuels de l&#39;IA. Nous examinerons les avantages et les inconv\u00e9nients de l&#39;architecture monolithique par rapport \u00e0 une architecture modulaire dans le contexte de l&#39;IA \u00e0 travers des exemples d\u2019applications. En passant de mod\u00e8les sp\u00e9cialis\u00e9s \u00e0 une IA monolithique, on transf\u00e8re la complexit\u00e9 du code vers l&#39;IA elle-m\u00eame. C\u2019est pourquoi, nous viendrons ensuite d\u00e9construire ou plut\u00f4t d\u00e9monter une IA multimodale pour d\u00e9crypter son architecture complexe.",
        "speakerIds": [
            "5629542f-10c1-4e94-be75-2039c99162dd"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.644",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI2",
        "start": "2025-04-30T14:40:00",
        "end": "2025-04-30T15:25:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "faut-il-deconstruire-l-intelligence-artificielle-",
        "level": "Beginner",
        "id": "835323"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2025",
        "title": "Am\u00e9liorer l&#39;impl\u00e9mentation du feature flip pour r\u00e9ussir \u00e0 avoir du flow",
        "summary": "Vous utilisez peut-\u00eatre le feature flipping dans vos projets et vous consid\u00e9rez cette technique indispensable. Mais les devs s&#39;arrachent les cheveux \u00e0 la moindre \u00e9volution avec toutes les combinaisons de feature flips \u00e0 g\u00e9rer. Tout \u00e7a combin\u00e9 fait que le feature flipping devient dur \u00e0 maintenir voire d\u00e9test\u00e9 par les devs. On finit par avoir des if/else envahissants dans le code, sans prendre le temps de faire le m\u00e9nage pour \u00e9liminer les feature flips devenus inutiles.\r\nJe vous propose d&#39;autres alternatives au feature flipping traditionnel. Selon le contexte, on verra des alternatives touchant l&#39;organisation du travail, la priorisation des besoins et des solutions de design comme des techniques de gestion de legacy (strangler application pattern ou branch by abstraction) ou le circuit breaker voire m\u00eame Domain Driven Design.",
        "speakerIds": [
            "dorra.bartaguiz"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.644",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM2",
        "start": "2025-04-30T14:40:00",
        "end": "2025-04-30T15:25:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "ameliorer-l-39-implementation-du-feature-flip-pour-reussir-a-avoir-du-flow",
        "level": "Intermediate",
        "id": "836750"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2025",
        "title": "R\u00e9duire les risques de s\u00e9curit\u00e9 : comment int\u00e9grer l&#39;IA pour une gestion de projet strat\u00e9gique ?",
        "summary": "L&#39;ann\u00e9e 2024 a marqu\u00e9 un record sans pr\u00e9c\u00e9dent en mati\u00e8re de violations de donn\u00e9es. La question se pose : faut-il syst\u00e9matiquement int\u00e9grer des \u00e9quipes cyber \u00e0 tous les projets, ou peut-on s\u2019appuyer sur des solutions d\u2019intelligence artificielle pour r\u00e9duire les risques efficacement ? Cette conf\u00e9rence explore comment int\u00e9grer la s\u00e9curit\u00e9 d\u00e8s les premi\u00e8res phases d\u2019un projet informatique. Nous examinerons les apports de l\u2019IA pour anticiper les menaces, renforcer la protection des syst\u00e8mes et am\u00e9liorer la capacit\u00e9 de r\u00e9ponse en cas d\u2019incident.",
        "speakerIds": [
            "m.jarrar"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.644",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM1",
        "start": "2025-04-30T14:40:00",
        "end": "2025-04-30T15:25:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "reduire-les-risques-de-securite-comment-integrer-l-39-ia-pour-une-gestion-de-projet-strategique-",
        "level": "Beginner",
        "id": "815159"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2025",
        "title": "Un d\u00e9veloppeur sous couverture parmi les utilisateurs",
        "summary": "Quand on parle de DDD, on parle du fait qu&#39;un d\u00e9veloppeur doit s&#39;int\u00e9resser avant tout au m\u00e9tier du logiciel qu&#39;il doit impl\u00e9menter.\r\n\r\nOui, mais comment ? en posant quelques questions \u00e0 un proxy PO ? en cherchant la signification de certains mots cl\u00e9s sur google ? en faisant des r\u00e9unions de &#34;raffinages&#34; interminables avec des business analysts ?\r\n\r\nPersuad\u00e9 que la seule mani\u00e8re de comprendre vraiment un m\u00e9tier est de travailler en contact direct avec de vrais utilisateurs, je suis parti en mission d&#39;infiltration dans une soci\u00e9t\u00e9 pour d\u00e9velopper un nouveau produit et mettre en pratique cette th\u00e9orie.\r\n\r\nMais en quoi consiste cette approche ? comment j&#39;ai convaincu le client de l&#39;adopter ? et surtout comment \u00e7a s&#39;est pass\u00e9 ? je vous d\u00e9taillerai tout \u00e7a au cours de ce talk.\r\n\r\nLa suite va vous \u00e9tonner.",
        "speakerIds": [
            "aurelien"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.644",
        "description": "",
        "topic": "team",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM5",
        "start": "2025-04-30T14:40:00",
        "end": "2025-04-30T15:25:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "un-developpeur-sous-couverture-parmi-les-utilisateurs",
        "level": "Beginner",
        "id": "829111"
    },
    {
        "format": "WORKSHOP",
        "event": "2025",
        "title": "(Slow (code) retreat)",
        "summary": "&#34;La Simplicit\u00e9, l&#39;art de maximiser le travail non-fait, est essentielle!&#34;\u2026 On n&#39;y est pas !\r\n\r\nIl serait peut \u00eatre temps de faire quelque chose contre le burn-out de plus en plus pr\u00e9sent dans notre industrie?\r\n\r\nVenez essayer le slow-programming ! Apr\u00e8s une r\u00e9flexion de groupe, vous d\u00e9couvrirez et exp\u00e9rimenterez 6 diff\u00e9rentes pratiques de slow-programming: Slow pair programming, Slow feedback, Slow code-reviews, Slow TODO list, Slow coding, et Slow  ROTI ! Vous pouvez vous attendre \u00e0:\r\n\r\n- Moins de stress, en vous concentrant sur ce que vous faites MAINTENANT, dans le moment pr\u00e9sent\r\n- Plus de cr\u00e9ation de valeur, en concentrant vos efforts sur ce qui importe vraiment\r\n- Moins de dette technique\r\n- De meilleures interactions avec vos coll\u00e8gues\r\n- De meilleures d\u00e9cisions gr\u00e2ce \u00e0 plus de clart\u00e9 sur ce qu&#39;il faut faire\r\n- De meilleures chances de g\u00e9rer les d\u00e9fis \u00e9thiques de notre industrie\r\n- Des familles plus heureuses avec moins de stress ramener \u00e0 la maison!\r\n- Une forme de pratique du zen au travers de la programmation\r\n- Plus d&#39;entraide\r\n\r\nVenez tester notre slow-dojo!",
        "speakerIds": [
            "mathieucans",
            "philippe.bourgau"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.644",
        "description": "",
        "topic": "aliens",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM3",
        "start": "2025-04-30T14:40:00",
        "end": "2025-04-30T16:30:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "-slow-code-retreat-",
        "level": "Advanced",
        "id": "821320"
    },
    {
        "format": "WORKSHOP",
        "event": "2025",
        "title": "&#34;Mais qu&#39;est ce qu&#39;on va devenir ?&#34; - Le m\u00e9tier de dev pass\u00e9 au crible des sc\u00e9narios de l&#39;ADEME",
        "summary": "Il est d\u00e9sormais act\u00e9 que le num\u00e9rique est une source non n\u00e9gligeable du d\u00e9r\u00e8glement climatique actuel. Et lorsque l&#39;on commence \u00e0 creuser ce sujet, on finit souvent par se demander si nos m\u00e9tiers ont encore un avenir.\r\n\r\nDans son exercice de projection &#34;Transitions 2050&#34;, l&#39;ADEME a d\u00e9fini 4 sc\u00e9narios pour atteindre la neutralit\u00e9 carbone d&#39;ici \u00e0 2050. De la g\u00e9n\u00e9ration frugale au pari r\u00e9parateur, venez d\u00e9couvrir ces diff\u00e9rents sc\u00e9narios et vous projeter dans chacun d&#39;entre eux pour imaginer avec nous l&#39;\u00e9volution de nos m\u00e9tiers et les adaptations qui seront n\u00e9cessaires pour atteindre cet objectif. \r\n\r\nApr\u00e8s avoir r\u00e9fl\u00e9chi en petits groupes sur les diff\u00e9rents sc\u00e9narios, nous effectuerons une mise en commun des conclusions. Et nous terminerons par un petit d\u00e9bat pour que chacun se positionne sur le ou les futurs qui lui semblent les plus d\u00e9sirables.",
        "speakerIds": [
            "ceciliaBossard",
            "jean-palies"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.644",
        "description": "",
        "topic": "ethics",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM4",
        "start": "2025-04-30T14:40:00",
        "end": "2025-04-30T16:30:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "-34-mais-qu-39-est-ce-qu-39-on-va-devenir-34-le-metier-de-dev-passe-au-crible-des-scenarios-de-l-39-ademe",
        "level": "Beginner",
        "id": "820251"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2025",
        "title": "Les super-pouvoirs m\u00e9connus de Docker Desktop",
        "summary": "Dans un monde o\u00f9 le d\u00e9veloppement logiciel ne cesse de se complexifier, la fronti\u00e8re entre les pr\u00e9occupations des d\u00e9veloppeurs et celles des administrateurs syst\u00e8me devient de plus en plus floue. Docker Desktop, souvent per\u00e7u comme un simple VM pour faire de la conteneurisation sous MacOs et Windows, cache en r\u00e9alit\u00e9 un arsenal de fonctionnalit\u00e9s m\u00e9connues qui peuvent r\u00e9volutionner vos workflows de d\u00e9veloppement et d&#39;exploitation.\r\n\u00c0 travers une s\u00e9rie de d\u00e9monstrations live, Guillaume et Philippe vous plongeront dans les coulisses de Docker Desktop en abordant les probl\u00e9matiques quotidiennes qui font grincer des dents : des builds interminables aux d\u00e9ploiements Kubernetes capricieux, en passant par la gestion des vuln\u00e9rabilit\u00e9s et la gouvernance des images. Vous d\u00e9couvrirez comment cet outil peut non seulement simplifier la vie des d\u00e9veloppeurs, mais aussi devenir le meilleur alli\u00e9 des administrateurs syst\u00e8me dans leur qu\u00eate de &#34;s\u00e9curit\u00e9 et de contr\u00f4le&#34;.\r\nCette session technique, ponctu\u00e9e d&#39;exemples concrets et de cas d&#39;usage r\u00e9els, vous r\u00e9v\u00e9lera les derni\u00e8res fonctionnalit\u00e9s de Docker Desktop qui en font un v\u00e9ritable &#34;couteau suisse&#34; de la modernisation des pratiques DevOps.",
        "speakerIds": [
            "guillaumelours",
            "ph.charriere"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.644",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI1",
        "start": "2025-04-30T15:45:00",
        "end": "2025-04-30T16:30:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "les-super-pouvoirs-meconnus-de-docker-desktop",
        "level": "Beginner",
        "id": "836767"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2025",
        "title": "Why Brian can&#39;t code in the kitchen ;-)",
        "summary": "Comme beaucoup de fran\u00e7ais, tu as peut-\u00eatre jur\u00e9 de ne plus jamais utiliser la langue de Shakespeare une fois le bac termin\u00e9 ! Mais\u2026 tu as choisi l\u2019informatique\u2026 GAME OVER!\r\n\r\nJe suis am\u00e9ricaine native et formatrice en anglais depuis 20 ans pour le public fran\u00e7ais. Beaucoup de mes stagiaires se sentent \u201cnul en anglais\u201d, enferm\u00e9s dans cette INFINITE LOOP de la cuisine de Brian parce qu\u2019ils n\u2019ont pas retenu toute la liste de verbes irr\u00e9guliers! Il est encore temps de faire un BREAK de ses peurs et RESTART sur de bonnes bases.\r\nEn effet la cuisine de Brian, l\u2019ancienne m\u00e9thode d\u2019enseignement qui s\u2019appuie beaucoup sur l\u2019apprentissage par coeur, est beaucoup trop \u00e9troite pour d\u00e9velopper ta cr\u00e9ativit\u00e9\u2026 pour coder\u2026 pour t\u2019exprimer\u2026 t\u2019ouvrir de nouvelles portes ! Si tu n\u2019as pas r\u00e9ussi \u00e0 retenir ne serait-ce que la moiti\u00e9 de la liste de verbes irr\u00e9guliers, ou tu n\u2019as pas r\u00e9ussi \u00e0 bien faire la diff\u00e9rence entre I was going, I went, et I have gone, ce talk est pour toi! \r\nBonne nouvelle, ce n\u2019est pas forc\u00e9ment de ta faute et il existe d\u2019autres m\u00e9thodes tr\u00e8s efficaces pour y rem\u00e9dier\u2026 \r\n\r\nJe vais donner quelques astuces et bons plans qui ont fait leurs preuves avec mes stagiaires et qui permettent d\u2019avancer efficacement en anglais au quotidien. \r\nEt apr\u00e8s, promis Brian will EXIT ;)\r\n",
        "speakerIds": [
            "sonyth.huber"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.644",
        "description": "",
        "topic": "aliens",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI2",
        "start": "2025-04-30T15:45:00",
        "end": "2025-04-30T16:30:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "why-brian-can-39-t-code-in-the-kitchen-",
        "level": "Beginner",
        "id": "839814"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2025",
        "title": "Comment nous avons transform\u00e9 les Restos du Coeur en Cloud Provider",
        "summary": "Cette conf\u00e9rence vous plongera au c\u0153ur d&#39;une transformation audacieuse, o\u00f9 les Restos du C\u0153ur ont \u00e9volu\u00e9 pour devenir un fournisseur de services Cloud (en interne). \u00c0 travers cette histoire captivante, nous explorerons en d\u00e9tail le projet de construction d&#39;une plateforme de cloud priv\u00e9 reposant sur les technologies robustes d&#39;OpenStack et de Kubernetes.\r\n\r\nNous commencerons par discuter des motivations derri\u00e8re cette initiative avant-gardiste, mettant en lumi\u00e8re les d\u00e9fis uniques rencontr\u00e9s dans l&#39;adaptation de concepts de cloud computing au sein d&#39;une organisation \u00e0 but non lucratif. Nous examinerons \u00e9galement les raisons qui ont conduit \u00e0 choisir OpenStack comme pilier fondamental de cette transformation et d\u00e9montrerons pourquoi, m\u00eame en 2024, il reste une option pertinente et performante.\r\n\r\nAu cours de la pr\u00e9sentation, nous plongerons dans les d\u00e9tails techniques de l&#39;infrastructure, d\u00e9crivant la conception de la plateforme de cloud priv\u00e9, son architecture bas\u00e9e sur OpenStack et Kubernetes, ainsi que les choix de configuration sp\u00e9cifiques qui ont \u00e9t\u00e9 faits pour r\u00e9pondre aux besoins particuliers des Restos du C\u0153ur.\r\n\r\nAinsi, vous d\u00e9couvrirez comment la combinaison d&#39;OpenStack et de Kubernetes a permis de cr\u00e9er une infrastructure flexible, \u00e9volutive et r\u00e9siliente, tout en maximisant l&#39;efficacit\u00e9 op\u00e9rationnelle. Des retours d&#39;exp\u00e9rience concrets seront partag\u00e9s, mettant en lumi\u00e8re les succ\u00e8s, les le\u00e7ons apprises et les perspectives d&#39;avenir pour cette initiative novatrice.\r\n\r\nRejoignez-nous pour explorer les coulisses de cette transformation technologique exceptionnelle, d\u00e9couvrir les raisons pour lesquelles OpenStack demeure une solution de choix en 2024, et apprendre comment la convergence de technologies de pointe a permis de propulser les Restos du C\u0153ur vers de nouveaux horizons num\u00e9riques au service de leur mission humanitaire.",
        "speakerIds": [
            "jbriault"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.644",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM2",
        "start": "2025-04-30T15:45:00",
        "end": "2025-04-30T16:30:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "comment-nous-avons-transforme-les-restos-du-coeur-en-cloud-provider",
        "level": "Intermediate",
        "id": "787396"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2025",
        "title": "Succ\u00e8s d\u00e9bloqu\u00e9 : Rendre son jeu vid\u00e9o accessible",
        "summary": "Avec pr\u00e8s de 400 millions de joueurs et de joueuses en situation de handicap, rendre les jeux vid\u00e9o accessibles n\u2019est pas seulement une n\u00e9cessit\u00e9 sociale, mais aussi une opportunit\u00e9 de toucher un public plus large. Cette conf\u00e9rence explore des exemples concrets et des solutions pratiques, comme les contr\u00f4leurs adapt\u00e9s, les filtres visuels et les ajustements cognitifs, tout en montrant comment d\u00e9passer les barri\u00e8res involontaires pour cr\u00e9er des exp\u00e9riences inclusives.\r\n\r\nAu-del\u00e0 des outils, l\u2019accessibilit\u00e9 est une philosophie de design qui am\u00e9liore l\u2019exp\u00e9rience pour tous et toutes, qu\u2019il s\u2019agisse de joueurs et joueuses en situation de handicap, novices ou casual. En int\u00e9grant ces principes d\u00e8s la conception, les \u00e9quipes de d\u00e9veloppement enrichissent non seulement leurs jeux, mais aussi la diversit\u00e9 et leur communaut\u00e9.",
        "speakerIds": [
            "noelieroux11",
            "yasmine.messaoudi"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.644",
        "description": "",
        "topic": "ethics",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM1",
        "start": "2025-04-30T15:45:00",
        "end": "2025-04-30T16:30:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "succes-debloque-rendre-son-jeu-video-accessible",
        "level": "Beginner",
        "id": "793974"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2025",
        "title": "Triangle cherche carr\u00e9 - 3 activit\u00e9s pour mieux appr\u00e9cier nos diff\u00e9rences",
        "summary": "Pr\u00eat\u00b7es \u00e0 booster tes soft skills ? Une petite dose de gymnastique mentale ne fait jamais de mal (et entre nous c&#39;est plus facile qu&#39;une s\u00e9ance de sport... !).\r\n\r\nAujourd&#39;hui, je te propose de travailler ta fa\u00e7on dont tu per\u00e7ois les autres, en particulier leurs diff\u00e9rences. \r\n\r\nAu travers de 3 activit\u00e9s ludiques durant lesquelles tu participes, tu pourras apprendre en faisant. \u00c7a change tes habitudes !? Tant mieux ;) Et peut-\u00eatre m\u00eame que \u00e7a l\u00e8vera quelques biais inconscients en toi.",
        "speakerIds": [
            "anne-laure.gros"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.644",
        "description": "",
        "topic": "ethics",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM5",
        "start": "2025-04-30T15:45:00",
        "end": "2025-04-30T16:30:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "triangle-cherche-carre-3-activites-pour-mieux-apprecier-nos-differences",
        "level": "Beginner",
        "id": "825452"
    },
    {
        "format": "KEYNOTE",
        "event": "2025",
        "title": "TBA",
        "summary": "",
        "speakerIds": [
            "1cdd53ea-68d1-4acf-b832-3662da09d116"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2025-02-24T17:35:20.644",
        "description": "",
        "topic": "aliens",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI1",
        "start": "2025-04-30T16:50:00",
        "end": "2025-04-30T17:20:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "tba",
        "level": "Beginner",
        "id": "868821"
    }
]
