[
    {
        "format": "KEYNOTE",
        "event": "2024",
        "title": "Keynote team",
        "summary": "",
        "speakerIds": [
            "mixit"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.896",
        "description": "",
        "topic": "other",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI1",
        "start": "2024-04-25T09:15:00",
        "end": "2024-04-25T09:30:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "keynote-team",
        "level": null,
        "id": "637079"
    },
    {
        "format": "KEYNOTE",
        "event": "2024",
        "title": "La communaut\u00e9 contre le syst\u00e8me. Comment la Tech fait soci\u00e9t\u00e9",
        "summary": "Depuis plusieurs ann\u00e9es, au sein de la Silicon Valley, se sont multipli\u00e9es les projets d\u2019ind\u00e9pendance et d\u2019autonomie. Par ailleurs, le nord de la Californie concentre la plus forte proportion d\u2019in\u00e9galit\u00e9s au sein du pays. Des entreprises technologiques y man\u0153uvrent pour affaiblir les syndicats, abaisser le poids de la fiscalit\u00e9 et contourner les r\u00e9glementations. Tandis que les entrepreneurs et ing\u00e9nieurs sont souvent critiqu\u00e9s pour leurs hauts salaires et leur manque d\u2019empathie, le secteur de l\u2019informatique constitue historiquement l\u2019un des plus polluants de la r\u00e9gion. On pourrait y voir une crise de la solidarit\u00e9, la communaut\u00e9 de la Tech mettant \u00e0 mal le lien social. Pourtant, le projet politique associ\u00e9 au d\u00e9veloppement des technologies port\u00e9 par plusieurs g\u00e9n\u00e9rations d&#39;entrepreneurs \u00e9tait tout autre:  \u0153uvrer \u00e0 l\u2019av\u00e8nement d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 ouverte, d\u00e9barrass\u00e9e de la guerre, des crises \u00e9conomiques et des contraintes de la mati\u00e8re, gr\u00e2ce au d\u00e9veloppement des syst\u00e8mes d&#39;information. Dans cette conf\u00e9rence, on reviendra sur les origines de ce paradoxe, opposant communaut\u00e9 et syst\u00e8me, et les chemins possibles pour en sortir.",
        "speakerIds": [
            "c173e77b-9020-4a0b-a9b4-6550da2710d5"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.896",
        "description": "",
        "topic": "ethics",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI1",
        "start": "2024-04-25T09:30:00",
        "end": "2024-04-25T10:00:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "la-communaute-contre-le-systeme-comment-la-tech-fait-societe",
        "level": "Beginner",
        "id": "653397"
    },
    {
        "format": "ON_AIR",
        "event": "2024",
        "title": "La communaut\u00e9 contre le syst\u00e8me. Comment la Tech fait soci\u00e9t\u00e9 - Livestream",
        "summary": "Depuis plusieurs ann\u00e9es, au sein de la Silicon Valley, se sont multipli\u00e9es les projets d\u2019ind\u00e9pendance et d\u2019autonomie. Par ailleurs, le nord de la Californie concentre la plus forte proportion d\u2019in\u00e9galit\u00e9s au sein du pays. Des entreprises technologiques y man\u0153uvrent pour affaiblir les syndicats, abaisser le poids de la fiscalit\u00e9 et contourner les r\u00e9glementations. Tandis que les entrepreneurs et ing\u00e9nieurs sont souvent critiqu\u00e9s pour leurs hauts salaires et leur manque d\u2019empathie, le secteur de l\u2019informatique constitue historiquement l\u2019un des plus polluants de la r\u00e9gion. On pourrait y voir une crise de la solidarit\u00e9, la communaut\u00e9 de la Tech mettant \u00e0 mal le lien social. Pourtant, le projet politique associ\u00e9 au d\u00e9veloppement des technologies port\u00e9 par plusieurs g\u00e9n\u00e9rations d&#39;entrepreneurs \u00e9tait tout autre:  \u0153uvrer \u00e0 l\u2019av\u00e8nement d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 ouverte, d\u00e9barrass\u00e9e de la guerre, des crises \u00e9conomiques et des contraintes de la mati\u00e8re, gr\u00e2ce au d\u00e9veloppement des syst\u00e8mes d&#39;information. Dans cette conf\u00e9rence, on reviendra sur les origines de ce paradoxe, opposant communaut\u00e9 et syst\u00e8me, et les chemins possibles pour en sortir.",
        "speakerIds": [
            "c173e77b-9020-4a0b-a9b4-6550da2710d5"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.897",
        "description": "",
        "topic": "ethics",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "TWITCH",
        "start": "2024-04-25T09:30:00",
        "end": "2024-04-25T10:00:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "la-communaute-contre-le-systeme-comment-la-tech-fait-societe-livestream",
        "level": "Beginner",
        "id": "663643"
    },
    {
        "format": "ON_AIR",
        "event": "2024",
        "title": "Interview keynote - La communaut\u00e9 contre le syst\u00e8me. Comment la Tech fait soci\u00e9t\u00e9",
        "summary": "Rejoignez-nous pour une interview en direct de 25 minutes qui plongera au c\u0153ur de la relation complexe entre la communaut\u00e9 tech et les structures syst\u00e9miques de la soci\u00e9t\u00e9, comme Olivier Alexandre a pu le faire dans son livre &#34;Quand la Silicon Valley refait le monde&#34;. Explorez le paradoxe de la Silicon Valley, p\u00f4le d&#39;ind\u00e9pendance technologique et d&#39;innovation, mais \u00e9galement \u00e9picentre de profondes in\u00e9galit\u00e9s. Cette session r\u00e9v\u00e8lera les ambitions historiques de g\u00e9n\u00e9rations d&#39;entrepreneurs visant \u00e0 cr\u00e9er une soci\u00e9t\u00e9 ouverte, lib\u00e9r\u00e9e de la guerre, des crises \u00e9conomiques et des contraintes mat\u00e9rielles gr\u00e2ce aux technologies de l&#39;information, face aux pratiques actuelles qui affaiblissent les syndicats, r\u00e9duisent la charge fiscale et contournent les r\u00e9glementations.",
        "speakerIds": [
            "b8a28ff1-2edd-44e9-b846-799feea4720c",
            "c173e77b-9020-4a0b-a9b4-6550da2710d5",
            "neveu.audrey"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.897",
        "description": "",
        "topic": "other",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "TWITCH",
        "start": "2024-04-25T10:10:00",
        "end": "2024-04-25T10:35:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "interview-keynote-la-communaute-contre-le-systeme-comment-la-tech-fait-societe",
        "level": null,
        "id": "664601"
    },
    {
        "format": "WORKSHOP",
        "event": "2024",
        "title": "D\u00e9veloppement front et back en Kotlin. Une visite guid\u00e9e\u00a0de\u00a0KMP",
        "summary": "Kotlin et son \u00e9cosyst\u00e8me riche est un v\u00e9ritable couteau suisse qui permet de d\u00e9velopper facilement de nombreux types d&#39;applications : serveurs, interfaces en ligne de commande (CLI), clients lourds, applications mobiles, etc. \r\n\r\nEn attendant l&#39;arriv\u00e9e de Kotlin 2.0, n&#39;est-ce pas le moment id\u00e9al de voir tout qu&#39;on peut de faire actuellement et dans le futur en Kotlin ?\r\n\r\nCet atelier vous permettra de d\u00e9couvrir comment d\u00e9velopper diff\u00e9rents types d&#39;applications aux travers d&#39;exercices pratiques. \r\n\r\nVoici un tour d&#39;horizon de ce que vous allez y d\u00e9couvrir :\r\n\r\n- Le meilleur des fonctionnalit\u00e9s du language Kotlin (Null safety, la programmation fonctionnelle...)\r\n- D\u00e9velopper une API Rest avec Spring Boot, avec Ktor\r\n- D\u00e9velopper un monorepo Kotlin multi-plateforme avec un serveur et des application web, desktop, iOS et Android\r\n- Et bien d&#39;autres fonctionnalit\u00e9s #WASM, #Kotlin Native, #Coroutines #DataScience...\r\n\r\nN&#39;h\u00e9sitez plus, installez la derni\u00e8re version d&#39;Android Studio et venez partager cette session avec nous \ud83d\ude80",
        "speakerIds": [
            "brah.gharbi",
            "yostane"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.897",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM3",
        "start": "2024-04-25T10:20:00",
        "end": "2024-04-25T12:15:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "developpement-front-et-back-en-kotlin-une-visite-guidee-de-kmp",
        "level": "Intermediate",
        "id": "610532"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2024",
        "title": "Harnessing the Power of AI in IntelliJ IDEA",
        "summary": "AI Assistant provides AI-powered features for software development based on the JetBrains AI service. The service transparently connects you, the IDE user, to different large language models. \r\n\r\nThis session demonstrates the capabilities of AI Assistant in IntelliJ IDEA by exercising the prompts for various development workflows: explore legacy code, improve the existing code via refactoring and tests, learn new technology, or implement new functionality in your application \u2013 let\u2019s see how the AI Assistant can improve our productivity.\r\n",
        "speakerIds": [
            "ant.arhipov"
        ],
        "language": "ENGLISH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.897",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI1",
        "start": "2024-04-25T10:20:00",
        "end": "2024-04-25T11:05:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "harnessing-the-power-of-ai-in-intellij-idea",
        "level": "Intermediate",
        "id": "613767"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2024",
        "title": "Leadership \u00c9mergent: Jouons \u00e0 Faire \u00c9clore Notre Potentiel",
        "summary": "Rejoignez Van Tang et Alexis Monville pour une exp\u00e9rience de conf\u00e9rence unique et vivifiante intitul\u00e9e &#34;Leadership \u00c9mergent: L&#39;Art de Faire \u00c9clore le Potentiel&#34;. Cette session interactive et profond\u00e9ment inspirante est con\u00e7ue pour \u00e9veiller, engager et \u00e9quiper les participants \u00e0 la fois intellectuellement, \u00e9motionnellement et physiquement.\r\n\r\nNotre objectif est de laisser chaque participant avec un sourire, une confiance renouvel\u00e9e en leurs capacit\u00e9s, et une passion ardente pour faire \u00e9merger du leadership autour d&#39;eux. Nous explorerons comment le leadership n&#39;est pas un r\u00f4le fixe, mais une invitation ouverte, permettant \u00e0 chacun de choisir son moment pour diriger ou soutenir.\r\n\r\n\u00c0 travers des activit\u00e9s interactives, des discussions en petits groupes et des mises en situation, nous aborderons des th\u00e8mes tels que l&#39;expression des d\u00e9fis souvent tus, la prise de d\u00e9cision face \u00e0 l&#39;inconfort, et l&#39;exploration des dynamiques de leadership. Une attention particuli\u00e8re sera accord\u00e9e \u00e0 la notion de temps et \u00e0 la mani\u00e8re dont le leadership peut \u00e9voluer et se transformer.\r\n\r\nNous concevons cette conf\u00e9rence pour qu\u2019elle soit une exp\u00e9rience inoubliable. Que vous soyez un leader \u00e9tabli ou que vous exploriez votre potentiel de leadership, cette session vous donnera les outils et la perspective n\u00e9cessaires pour exceller dans un monde en constante \u00e9volution.\r\n\r\nJoignez-vous \u00e0 nous pour une exploration transformative du leadership \u00e9mergent!\r\n",
        "speakerIds": [
            "alexismonville",
            "vtt2vtt2"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.897",
        "description": "",
        "topic": "team",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI2",
        "start": "2024-04-25T10:20:00",
        "end": "2024-04-25T11:05:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "leadership-emergent-jouons-a-faire-eclore-notre-potentiel",
        "level": "Intermediate",
        "id": "601609"
    },
    {
        "format": "WORKSHOP",
        "event": "2024",
        "title": "Lib\u00e8re ta cr\u00e9ature et embrasse tes bizarreries !",
        "summary": "Les personnes neuro-atypiques sont mal accept\u00e9es en entreprises et souvent victimes de pr\u00e9jug\u00e9s. Elles rencontrent aussi de grandes difficult\u00e9s \u00e0 s\u2019assumer comme tel et \u00e0 trouver un environnement sain dans lequel s\u2019\u00e9panouir.\r\nSachant que les neuro-atypiques repr\u00e9sentent environ 20% de la population et que seulement 15% des personnes neuro-atypiques sont diagnostiqu\u00e9es, imaginez le nombre de personnes en souffrance au quotidien !\r\n\r\nVous pourrez, au travers d&#39;un jeu ludique, vous mettre dans la peau d&#39;un ou plusieurs neuro-atypiques et exp\u00e9rimenter diff\u00e9rentes mises en situations. \r\n\r\nCela vous permettra de comprendre : \r\n*comment nous pouvons hacker le syst\u00e8me pour que l&#39;ensemble des collaborateurs (neuro-atypiques et neuro-typiques) se sentent bien dans leurs job avec quelques m\u00e9thodes d\u2019organisation personnelles pour g\u00e9rer sa performance et son \u00e9panouissement \r\n*quels sont les modes de communication et leviers de motivation des neuro-atypiques (bien que chacun soit diff\u00e9rents, quelques id\u00e9es pour guider managers et \u00e9quipes)\r\n*pour les neuro-typiques : comment \u00eatre acteur dans l\u2019inclusion et la diversit\u00e9 \r\n\r\nOn vous parlera notamment de :\r\n*Qu\u2019est-ce que c\u2019est la neuro-diversit\u00e9 ? Les diff\u00e9rentes formes de neuro-atypies\r\n*Quels sont les impacts de la neuro-atypie sur la perception de l&#39;environnement, la confiance en soi et les interactions\r\n*REX de neuro-atypiques aux parcours bien diff\u00e9rents \r\n",
        "speakerIds": [
            "cyrielle.eudeline",
            "maria-eliza.paez"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.897",
        "description": "",
        "topic": "aliens",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM4",
        "start": "2024-04-25T10:20:00",
        "end": "2024-04-25T12:15:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "libere-ta-creature-et-embrasse-tes-bizarreries-",
        "level": "Beginner",
        "id": "593824"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2024",
        "title": "Num\u00e9rique Responsable en contexte humanitaire",
        "summary": "Vous voulez savoir c&#39;est quoi le web dans des populations de pays dit &#34;pauvres&#34;. Comment se d\u00e9cide la conception de services web \u00e0 l&#39;internationale ? La maturit\u00e9 de l&#39;ONU sur les nouvelles technologies ? L&#39;utilisation du num\u00e9rique en situation d&#39;urgence ?\r\n\r\nC&#39;est parti pour une immersion en contexte humanitaire.\r\n\r\nJe vais faire un parall\u00e8le avec les obligations l\u00e9gales que nous avons en France (RGAA, RSE, REEN, AGEC\u2026) et la situation de diff\u00e9rents pays du monde o\u00f9 il n&#39;existe aucune loi sp\u00e9cifique.\r\n\r\nOn va voir quelles seraient les mani\u00e8res d&#39;aider des territoires dans lesquels il existe peu de comp\u00e9tence, peu d&#39;\u00e9quipement, peu de r\u00e9seau\u2026 pour poser simplement les enjeux r\u00e9els du Num\u00e9rique Responsable.\r\n\r\nNous verront s&#39;il est possible de mettre en place un indicateur de maturit\u00e9, \u00e0 travers un mix de tests manuels et automatis\u00e9s. Si finalement la question de l&#39;impact de nos services num\u00e9riques n&#39;est-il pas une question de posture.\r\n\r\nEt nous questionnerons l&#39;urgence pour savoir qu&#39;est-ce que notre responsabilit\u00e9 en tant que travailleurs du web. \r\n\r\n",
        "speakerIds": [
            "bertrand.keller"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.897",
        "description": "",
        "topic": "ethics",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM2",
        "start": "2024-04-25T10:20:00",
        "end": "2024-04-25T11:05:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "numerique-responsable-en-contexte-humanitaire",
        "level": "Beginner",
        "id": "609122"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2024",
        "title": "Quand la cybers\u00e9curit\u00e9 n&#39;est pas qu&#39;une affaire de failles",
        "summary": "La communaut\u00e9 des IKEA Hackers, vous connaissez ? Ce sont des personnes qui assemblent et transforment des meubles IKEA afin de cr\u00e9er de nouveaux meubles. Ils peuvent par exemple, partir d&#39;un meuble TV et avec quelques accessoires, le transformer en dressing avec penderie.\r\n\r\nEst ce que le meuble TV \u00e9tait mal con\u00e7u ? Non, il est tout \u00e0 fait adapt\u00e9 pour accueillir une t\u00e9l\u00e9vision et quelques accessoires comme une box Internet ou quelques bibelots. Ce n&#39;\u00e9tait pas une erreur de design en soi.\r\n\r\nQuand on pense cybers\u00e9curit\u00e9, on pense avant tout aux failles et aux d\u00e9fauts de conception. Mais construire une attaque, c&#39;est aussi savoir tirer parti de m\u00e9canismes pens\u00e9s pour remplir un objectif A, et les d\u00e9tourner pour remplir votre objectif B.\r\n\r\nExfiltration de donn\u00e9es, DNS rebinding, side-channel attacks... D\u00e9couvrons ensemble quelques-unes de ces techniques bas\u00e9es sur des objets et protocoles l\u00e9gitimes, au c\u0153ur de notre utilisation du num\u00e9rique.",
        "speakerIds": [
            "sonia.seddiki"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.897",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM5",
        "start": "2024-04-25T10:20:00",
        "end": "2024-04-25T11:05:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "quand-la-cybersecurite-n-39-est-pas-qu-39-une-affaire-de-failles",
        "level": "Beginner",
        "id": "609510"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2024",
        "title": "L\u2019IA et le handicap : progr\u00e8s ou exclusion ?",
        "summary": "L\u2019Intelligence Artificielle (IA) fait beaucoup parler d\u2019elle avec l\u2019apparition de multiples outils bas\u00e9s sur l\u2019IA (par exemple : ChatGPT, DALL\u22c5E et Midjourney). Mais quand on est handicap\u00e9 ou en situation de handicap, nous change-t-elle r\u00e9ellement la vie ou au contraire nous isole-t-elle encore plus ? Est-ce que l\u2019\u00e9mergence de l\u2019IA r\u00e9volutionne notre accessibilit\u00e9 au quotidien ?\r\n\r\nNous vous expliquerons succinctement comment fonctionne la majorit\u00e9 des IA et pourquoi ces programmes peuvent impacter n\u00e9gativement nos vies. Mais tout n&#39;est pas noir, l&#39;intelligence artificielle a permis la cr\u00e9ation de nouveaux outils qui permettent plus d&#39;accessibilit\u00e9 et d&#39;inclusion des personnes handicap\u00e9es.\r\n\r\nToutes deux sourdes et d\u00e9veloppeuses, nous vous ferons part de nos exp\u00e9riences personnelles et professionnelles ainsi que des r\u00e9flexions et exemples concr\u00e8tes sur le sujet.",
        "speakerIds": [
            "7ab0cacd-d663-4b59-8a13-664ccc68476e",
            "emmanuelle-aboaf"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.897",
        "description": "",
        "topic": "ethics",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM1",
        "start": "2024-04-25T10:20:00",
        "end": "2024-04-25T11:05:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "l-ia-et-le-handicap-progres-ou-exclusion-",
        "level": "Beginner",
        "id": "593091"
    },
    {
        "format": "ON_AIR",
        "event": "2024",
        "title": "Exploring the Future of Java: Insights from Experts",
        "summary": "Join us for an insightful interview on the future of Java in this 25-minute session. We&#39;ll delve into the latest advancements in Java, examining the features of the past two versions and their potential implications for the ecosystem. Moreover, our experts, Jos\u00e9 Paumard and Martin Stefanko, will shed light on what the future holds for Java with an in-depth discussion on upcoming versions. Don&#39;t miss this opportunity to gain valuable insights from leading authorities in the field.",
        "speakerIds": [
            "guillaumeehret",
            "jose.paumard",
            "neveu.audrey",
            "xstefank122"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.898",
        "description": "",
        "topic": "other",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "TWITCH",
        "start": "2024-04-25T10:45:00",
        "end": "2024-04-25T11:10:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "exploring-the-future-of-java-insights-from-experts",
        "level": null,
        "id": "664605"
    },
    {
        "format": "ON_AIR",
        "event": "2024",
        "title": "Securit\u00e9 dans les applications: peut on rendre le sujet moins complexe ?",
        "summary": "Dans cette interview nous discuterons s\u00e9curit\u00e9 de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale mais aussi d&#39;un sujet plus particulier qui en fait partie et qui est souvent complexe \u00e0 traiter : les autorisations. Pour cela nous aurons la chance d&#39;avoir Daniel pour nous parler Spring Security, et Geoffroy et Cl\u00e9ment pour nous parler de Biscuit.",
        "speakerIds": [
            "64759160",
            "Kehrlann",
            "clement+sessionize",
            "guillaumeehret",
            "neveu.audrey"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.898",
        "description": "",
        "topic": "other",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "TWITCH",
        "start": "2024-04-25T11:20:00",
        "end": "2024-04-25T11:45:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "securite-dans-les-applications-peut-on-rendre-le-sujet-moins-complexe-",
        "level": null,
        "id": "664610"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2024",
        "title": "Et si on impl\u00e9mentait une Machine \u00e0 Etats from scratch pour aider la petite souris ?",
        "summary": "Vous \u00eates-vous d\u00e9j\u00e0 perdu dans le code d\u2019un workflow complexe avec beaucoup de r\u00e8gles m\u00e9tier ? Entre les if-else un peu partout, les appels \u00e0 des micro-services internes, les sollicitations de services externes, les callbacks, les sauvegardes en base, les retours au front, on peut facilement se retrouver avec un code spaghetti !\r\n\r\nLe pattern machine \u00e0 \u00e9tats nous permet de cr\u00e9er un processus d\u00e9fini clairement \u00e0 partir de multiples \u00e9tapes. Ces \u00e9tapes sont effectu\u00e9es une \u00e0 une en fonction de l\u2019\u00e9tat dans lequel se trouve l&#39;objet qui parcourt le process.\r\n\r\nRejoignez-moi pendant 45 min pour construire une Machine \u00e0 Etat from scratch.\r\n\r\nLe use-case ? Aider la petite souris \u00e0 g\u00e9rer un workflow \u00e0 s\u2019en arracher les poils : collecte des dents, v\u00e9rification des caries, commande et r\u00e9ception de pi\u00e8ces \u00e0 la banque de France et l\u2019exp\u00e9dition sous l\u2019oreiller.\r\n\r\nAucun fromage, que du Java.",
        "speakerIds": [
            "llenet"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.898",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM1",
        "start": "2024-04-25T11:30:00",
        "end": "2024-04-25T12:15:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "et-si-on-implementait-une-machine-a-etats-from-scratch-pour-aider-la-petite-souris-",
        "level": "Beginner",
        "id": "595434"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2024",
        "title": "Squad all the things!! Retour d&#39;xp no bullshit sur la mise en oeuvre d&#39;\u00e9quipes pluridisciplinaires.",
        "summary": "En gagnant en taille, nos \u00e9quipes d\u2019ing\u00e9nierie logicielle rencontrent souvent des difficult\u00e9s pour se distribuer efficacement le travail entre elles. Gr\u00e2ce ou \u00e0 cause de Spotify, les organisations \u00e0 base d\u2019\u00e9quipes pluridisciplinaires se sont majoritairement d\u00e9mocratis\u00e9es pour adresser ce probl\u00e8me. Il n\u2019en reste pas moins que basculer vers ce genre de mod\u00e8le n\u2019est pas si simple et ne s\u2019op\u00e8re rarement en une nuit. Cela tire en effet bon nombre de sujets \u00e9pineux autour de l\u2019engineering management, du leadership sur les stack technologiques, la juste r\u00e9partition des p\u00e9rim\u00e8tres fonctionnels ou encore du juste \u00e9quilibre entre priorit\u00e9s fonctionnelles et techniques.\r\n\r\nJe vous propose dans ce talk de partager mon retour d\u2019exp\u00e9riences sur les organisations des \u00e9quipes engineering dont j\u2019ai eu la responsabilit\u00e9 ou que j\u2019ai c\u00f4toy\u00e9 (Batch, Leboncoin, Videdressing\u2026) . De fa\u00e7on pragmatique et sans langue de bois, nous \u00e9voquerons ce qui a fonctionn\u00e9 mais aussi des points sur lesquels j\u2019ai \u00e9chou\u00e9 pour vous ! ",
        "speakerIds": [
            "herve"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.898",
        "description": "",
        "topic": "team",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM2",
        "start": "2024-04-25T11:30:00",
        "end": "2024-04-25T12:15:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "squad-all-the-things-retour-d-39-xp-no-bullshit-sur-la-mise-en-oeuvre-d-39-equipes-pluridisciplinaires-",
        "level": "Intermediate",
        "id": "611900"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2024",
        "title": "Survivre dans la JS-jungle des outils de tests",
        "summary": "En pleine JS-jungle, Jasmine tente de se frayer un Chai-min sous une atmosph\u00e8re S\u00e9l\u00e9nium. Son but : la fameuse pyramide de tests. Soudain, plus un Jest, Sinon c&#39;est le mauvais Karma ! Un Mocha venimeux lui barre la route... Pourtant, pas question de faire demi-tour Cypress du but !\r\n\r\nPlongeons-nous avec Jasmine dans cette JS-jungle afin de mieux comprendre cet environnement hostile. Ces outils de tests, \u00e0 quoi servent-ils donc tous ? Leur fonctionnement est-il identique ? A-t-on besoin de tout ? Quelle strat\u00e9gie adopter pour avoir un ensemble coh\u00e9rent et performant ? Comment \u00e9crire des tests de mani\u00e8re pertinente ?\r\n\r\nNous allons parler typologie d&#39;outils, types de tests, strat\u00e9gie de tests ainsi que tests utiles et robustes. Nous d\u00e9couvrirons aussi que l&#39;objectif de la bonne vieille pyramide n&#39;est peut \u00eatre pas si id\u00e9ale que cela...",
        "speakerIds": [
            "lise.quesnel"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.898",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI1",
        "start": "2024-04-25T11:30:00",
        "end": "2024-04-25T12:15:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "survivre-dans-la-js-jungle-des-outils-de-tests",
        "level": "Beginner",
        "id": "609268"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2024",
        "title": "Framaspace : du (Next)cloud pour les petites associations et collectifs militants",
        "summary": "Il y a 18 mois, l&#39;association Framasoft annon\u00e7ait un projet techniquement et politiquement ambitieux : Framaspace.\r\n\r\nFramaspace, c&#39;est un projet avec de multiples ambitions :\r\n- accro\u00eetre la notori\u00e9t\u00e9 du logiciel libre Nextcloud (solution de cloud collaboratif : fichiers, agendas, contacts, etc) en France et dans les territoires francophones ;\r\n- fournir jusqu&#39;\u00e0 10 000 instances Nextcloud, gratuitement, aux petites associations et collectifs militants, afin de leur permettre de &#34;sortir&#34; de Google Apps ou Office 365 ;\r\n- faciliter les pratiques collaboratives libres, \u00e0 la fois intra-associations et inter-associations, afin de renforcer la capacit\u00e9 et le pouvoir d&#39;agir de ces structures pour mieux faire face au monde actuel et pr\u00e9parer celui qui vient.\r\n\r\n1 000 instances Nextcloud plus tard, que s&#39;est-il pass\u00e9 depuis ? On en est-o\u00f9 ? Qu&#39;est-ce qui marche ? Qu&#39;est-ce qui ne marche pas ? Quel avenir pour le projet ?",
        "speakerIds": [
            "pyg"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.898",
        "description": "",
        "topic": "ethics",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM5",
        "start": "2024-04-25T11:30:00",
        "end": "2024-04-25T12:15:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "framaspace-du-next-cloud-pour-les-petites-associations-et-collectifs-militants",
        "level": "Beginner",
        "id": "610274"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2024",
        "title": "A day in the life of a Quarkus developer",
        "summary": "If you are a Java developer, chances are you\u2019ve already heard about Quarkus. You may have heard about the developer joy that Quarkus provides. But what exactly is it? How does it enhance your day-to-day tasks? What benefits and shortcuts does it offer for your work? These are the questions we will address in this talk.\r\n\r\nDuring this live-coded session, we will create a new Quarkus project and demonstrate how it can expedite the development of Java microservices by leveraging its multitude of out-of-the-box features. The session will be interactive, so if there is something specific you want to see, we will gladly demonstrate it. Our primary focus, however, will be showcasing typical user application development scenarios, including database integration, remote connections using both blocking and asynchronous APIs, and implementing security measures. Naturally, we cannot overlook the crucial aspects of packaging applications into containers and deploying them to the cloud.\r\n\r\nQuarkus is a framework that places developer productivity as a top priority, fostering a sense of joy throughout the development process. You will witness the remarkable things we can achieve with Quarkus within the given time. By the end of the session, you will truly grasp the essence of Quarkus&#39; development joy.",
        "speakerIds": [
            "xstefank122"
        ],
        "language": "ENGLISH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.898",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI2",
        "start": "2024-04-25T11:30:00",
        "end": "2024-04-25T12:15:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "a-day-in-the-life-of-a-quarkus-developer",
        "level": "Beginner",
        "id": "611220"
    },
    {
        "format": "ON_AIR",
        "event": "2024",
        "title": "Vers une inclusion transformative : non-mixit\u00e9 et \u00e9criture inclusive",
        "summary": "Explorez les dynamiques de la non-mixit\u00e9 et de l&#39;\u00e9criture inclusive comme leviers pour un espace de travail et des interactions sociales plus \u00e9quitables et inclusifs. Florence nous expliquera comment le th\u00e9\u00e2tre forum offre un terrain d&#39;expression s\u00e9curis\u00e9 pour rejouer et transformer des situations de micro-agressions v\u00e9cues par des femmes et des personnes non binaires, et Laury nous expliquera le r\u00f4le de la non-mixit\u00e9 choisie dans la f\u00e9minisation des entreprises. Ce dialogue engag\u00e9 pr\u00e9sentera des t\u00e9moignages et des \u00e9tudes de cas sur l&#39;impact concret de ces pratiques sur l&#39;\u00e9galit\u00e9 des genres et la lutte contre les discriminations. Rejoignez-nous pour une session inspirante qui promet d&#39;ouvrir des voies vers une soci\u00e9t\u00e9 plus juste et inclusive.",
        "speakerIds": [
            "106329914971209052078",
            "fchabanois",
            "romain",
            "shodo"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.898",
        "description": "",
        "topic": "other",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "TWITCH",
        "start": "2024-04-25T11:55:00",
        "end": "2024-04-25T12:20:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "vers-une-inclusion-transformative-non-mixite-et-ecriture-inclusive",
        "level": null,
        "id": "664608"
    },
    {
        "format": "ON_AIR",
        "event": "2024",
        "title": "Solidarit\u00e9 et D\u00e9fis : Le Combat du Collectif Soutiens/Migrants Croix-Rousse",
        "summary": "Rejoignez-nous pour une interview avec le Collectif Soutiens/Migrants Croix-Rousse, une association engag\u00e9e dans l&#39;accompagnement de jeunes exil\u00e9\u00b7e\u00b7s en lutte pour leur reconnaissance en tant que mineurs. Fond\u00e9 en 2018 suite \u00e0 l&#39;occupation du squat de l&#39;ancien Coll\u00e8ge Maurice Sc\u00e8ve, le collectif se d\u00e9die \u00e0 soutenir environ 150 jeunes confront\u00e9\u00b7e\u00b7s au scepticisme de la M\u00e9tropole quant \u00e0 leur minorit\u00e9 et engag\u00e9\u00b7e\u00b7s dans de longues proc\u00e9dures judiciaires. D\u00e9couvrez comment, face \u00e0 l&#39;abandon institutionnel durant les six mois de recours devant le juge des enfants, le collectif apporte un soutien vital en mati\u00e8re de logement et d&#39;alimentation. Cette session est une fen\u00eatre ouverte sur les r\u00e9alit\u00e9s du terrain, illustrant la force de la solidarit\u00e9 communautaire face aux d\u00e9fis d&#39;accueil et d&#39;int\u00e9gration des jeunes exil\u00e9s.",
        "speakerIds": [
            "906e49a0-7516-4b19-9878-6a0ca3af2845",
            "romain"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.898",
        "description": "",
        "topic": "other",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "TWITCH",
        "start": "2024-04-25T12:30:00",
        "end": "2024-04-25T12:55:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "solidarite-et-defis-le-combat-du-collectif-soutiens-migrants-croix-rousse",
        "level": null,
        "id": "666013"
    },
    {
        "format": "ON_AIR",
        "event": "2024",
        "title": "Syndicalisme dans la Tech : Pionniers\u00b7ni\u00e8res dans l&#39;Innovation Sociale",
        "summary": "Plongez au c\u0153ur de l&#39;aventure syndicale au sein de la French Tech, un territoire encore peu explor\u00e9 par le syndicalisme, \u00e0 travers le r\u00e9cit captivant d&#39;une exp\u00e9rience pionni\u00e8re de cr\u00e9ation de section syndicale. D\u00e9couvrez les d\u00e9fis, les succ\u00e8s et les apprentissages tir\u00e9s du parcours sem\u00e9 d&#39;emb\u00fbches, depuis l&#39;\u00e9mergence d&#39;un collectif jusqu&#39;aux \u00e9lections du CSE, en passant par la navigation des relations avec la direction et d&#39;autres syndicats. Cette session promet d&#39;offrir une perspective riche et nuanc\u00e9e sur le r\u00f4le vital des syndicats dans l&#39;innovation sociale et le bien-\u00eatre au travail dans le secteur technologique. Rejoignez-nous pour une conversation qui pourrait bien vous inciter \u00e0 prendre part \u00e0 cette dynamique sociale avec vos coll\u00e8gues.",
        "speakerIds": [
            "431a0039-9160-4e34-81ee-7888dac21d27",
            "b8a28ff1-2edd-44e9-b846-799feea4720c",
            "bd3298b6-2b7f-49b3-836e-7176ac9b4c0a",
            "neveu.audrey"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.898",
        "description": "",
        "topic": "other",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "TWITCH",
        "start": "2024-04-25T13:05:00",
        "end": "2024-04-25T13:30:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "syndicalisme-dans-la-tech-pionniers-nieres-dans-l-39-innovation-sociale",
        "level": null,
        "id": "665988"
    },
    {
        "format": "ON_AIR",
        "event": "2024",
        "title": "Cybers\u00e9curit\u00e9 : Entre Automatisation et Bonnes Pratiques",
        "summary": "Plongez dans les arcanes de la cybers\u00e9curit\u00e9 moderne \u00e0 travers une session d\u00e9di\u00e9e aux strat\u00e9gies d&#39;impl\u00e9mentation s\u00e9curis\u00e9e sur AWS et \u00e0 l&#39;importance cruciale de l&#39;automatisation dans la d\u00e9tection des vuln\u00e9rabilit\u00e9s. D\u00e9couvrez comment AWS Cognito peut transformer la gestion des identit\u00e9s et des acc\u00e8s dans vos applications, tout en mettant en lumi\u00e8re les pi\u00e8ges communs li\u00e9s \u00e0 une mauvaise configuration. Apprenez \u00e9galement \u00e0 affronter vos failles de s\u00e9curit\u00e9 sans crainte, en adoptant des outils Lean pour une analyse profonde et des solutions durables, r\u00e9duisant ainsi le temps de d\u00e9tection des vuln\u00e9rabilit\u00e9s critiques. Rejoignez-nous pour cette interview de 25 minutes en direct sur YouTube et \u00e9quipez-vous des connaissances pour naviguer dans le paysage complexe de la cybers\u00e9curit\u00e9 avec confiance et efficacit\u00e9.",
        "speakerIds": [
            "0b1cc59a-75fb-4b68-8835-30c15ba68909",
            "106329914971209052078",
            "feaccb95-22ec-41c3-8371-f2685569ceb7"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.898",
        "description": "",
        "topic": "other",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "TWITCH",
        "start": "2024-04-25T13:35:00",
        "end": "2024-04-25T13:55:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "cybersecurite-entre-automatisation-et-bonnes-pratiques",
        "level": null,
        "id": "665989"
    },
    {
        "format": "KEYNOTE",
        "event": "2024",
        "title": "Pr\u00e9sentation des associations Mixette",
        "summary": "Pr\u00e9sentation d&#39;Ancelia, Sistech et soutien/migrants, les trois associations soutenue par la mixette dans le domaine de l&#39;\u00e9cologie, la tech et le soutien aux mineurs isol\u00e9s. A vos mixettes !",
        "speakerIds": [
            "mixit"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.898",
        "description": "",
        "topic": "other",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI1",
        "start": "2024-04-25T13:45:00",
        "end": "2024-04-25T14:00:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "presentation-des-associations-mixette",
        "level": null,
        "id": "637081"
    },
    {
        "format": "KEYNOTE",
        "event": "2024",
        "title": "Ce que le nazisme dit du management. A propos de Libres d&#39;ob\u00e9ir (Gallimard, 2020)",
        "summary": "Le plus grand th\u00e9oricien allemand du management, cr\u00e9ateur et directeur de la premi\u00e8re business school des pays de langue germanique est un g\u00e9n\u00e9ral de la SS. Tout interroge dans son parcours : comment a-t-il pu faire, apr\u00e8s 1945, une seconde carri\u00e8re aussi brillante ? Que signifie le caract\u00e8re lib\u00e9ral de son mod\u00e8le manag\u00e9rial, la &#34;d\u00e9l\u00e9gation de responsabilit\u00e9&#34; ? Comment interpr\u00e9ter le fait que ce mod\u00e8le, lib\u00e9ral et &#34;bienveillant&#34;, corresponde en r\u00e9alit\u00e9 ad\u00e9quatement \u00e0 la conception nazie du travail ? Quels liens cette conception a-t-elle avec ce que les nazis pensaient de &#34;l&#39;administration&#34; (\u00e0 liquider) et de l&#39;Etat (\u00e0 supprimer), au profit des &#34;agences&#34;, qu&#39;il convenait au contraire de multiplier ? On le voit, penser le cas de ce SS manager interroge sur le III\u00e8 Reich et son fonctionnement, bien \u00e9loign\u00e9 de ce que l&#39;on croyait en savoir, et interroge aussi sur notre temps. ",
        "speakerIds": [
            "5025955e-d202-462e-8a01-5a10ee9a054e"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.899",
        "description": "",
        "topic": "ethics",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI1",
        "start": "2024-04-25T14:00:00",
        "end": "2024-04-25T14:30:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "ce-que-le-nazisme-dit-du-management-a-propos-de-libres-d-39-obeir-gallimard-2020-",
        "level": "Beginner",
        "id": "622656"
    },
    {
        "format": "ON_AIR",
        "event": "2024",
        "title": "Ce que le nazisme dit du management. A propos de Libres d&#39;ob\u00e9ir (Gallimard, 2020) - Livestream",
        "summary": "Le plus grand th\u00e9oricien allemand du management, cr\u00e9ateur et directeur de la premi\u00e8re business school des pays de langue germanique est un g\u00e9n\u00e9ral de la SS. Tout interroge dans son parcours : comment a-t-il pu faire, apr\u00e8s 1945, une seconde carri\u00e8re aussi brillante ? Que signifie le caract\u00e8re lib\u00e9ral de son mod\u00e8le manag\u00e9rial, la &#34;d\u00e9l\u00e9gation de responsabilit\u00e9&#34; ? Comment interpr\u00e9ter le fait que ce mod\u00e8le, lib\u00e9ral et &#34;bienveillant&#34;, corresponde en r\u00e9alit\u00e9 ad\u00e9quatement \u00e0 la conception nazie du travail ? Quels liens cette conception a-t-elle avec ce que les nazis pensaient de &#34;l&#39;administration&#34; (\u00e0 liquider) et de l&#39;Etat (\u00e0 supprimer), au profit des &#34;agences&#34;, qu&#39;il convenait au contraire de multiplier ? On le voit, penser le cas de ce SS manager interroge sur le III\u00e8 Reich et son fonctionnement, bien \u00e9loign\u00e9 de ce que l&#39;on croyait en savoir, et interroge aussi sur notre temps. ",
        "speakerIds": [
            "5025955e-d202-462e-8a01-5a10ee9a054e"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.899",
        "description": "",
        "topic": "ethics",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "TWITCH",
        "start": "2024-04-25T14:00:00",
        "end": "2024-04-25T14:30:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "ce-que-le-nazisme-dit-du-management-a-propos-de-libres-d-39-obeir-gallimard-2020-livestream",
        "level": "Beginner",
        "id": "663708"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2024",
        "title": "Gemini, le Large Language Model de Google",
        "summary": "Sous le capot de Bard, vous trouverez le LLM \u201cGemini\u201d. Mais savez-vous que vous pouvez \u00e9galement utiliser son API au travers de Google Cloud et l\u2019int\u00e9grer dans vos applications ? Gemini propose diff\u00e9rentes tailles, de Nano \u00e0 Ultra, en passant par Pro. Le grand diff\u00e9renciant, c\u2019est aussi son c\u00f4t\u00e9 \u201cmultimodal\u201d : vous pouvez lui donner du texte, comme des images ou des vid\u00e9os ! De nouveaux cas d\u2019utilisation s\u2019ouvrent \u00e0 vous !\r\n\r\nDans cette pr\u00e9sentation, nous partirons \u00e0 la d\u00e9couverte du mod\u00e8le Gemini. Avec notre casquette Java sur la t\u00eate, nous \u00e9tudierons comment faire appel \u00e0 son API, en particulier \u00e0 l\u2019aide de la librairie LangChain4j. \r\n\r\nComment tirer parti au maximum de Gemini ? Nous verrons comment extraire des donn\u00e9es non-structur\u00e9es, comment classifier du texte, comment \u00e9tendre les connaissances du mod\u00e8le avec l\u2019approche RAG (Retrieval Augmented Generation) mais aussi \u00e0 l\u2019aide de \u201cl\u2019appel de fonction\u201d pour invoquer des services externes lors de la g\u00e9n\u00e9ration de texte.\r\n\r\nAccrochez-vous ! Le d\u00e9collage de la capsule Gemini est imminent !",
        "speakerIds": [
            "glaforge"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.899",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI1",
        "start": "2024-04-25T14:40:00",
        "end": "2024-04-25T15:25:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "gemini-le-large-language-model-de-google",
        "level": "Beginner",
        "id": "604593"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2024",
        "title": "Redonner de l&#39;envergure au Scrum Master",
        "summary": "Depuis de nombreuses ann\u00e9es, le r\u00f4le de Scrum Master est r\u00e9guli\u00e8rement vu, amen\u00e9 (et document\u00e9 par les agilistes) comme un r\u00f4le de facilitateur, de gentil GO, de &#34;gardien&#34; des pratiques agiles.\r\n\r\n\r\nDes fois moqu\u00e9 et/ou d\u00e9cr\u00e9dibilis\u00e9, le Scrum Master peine - contrairement au Product Owner - \u00e0 trouver sa l\u00e9gitimit\u00e9 au sein des organisations. Et les organisation ne l&#39;aident pas :\r\n\r\n\r\n    Quand vous recrutez un Scrum Master, savez-vous exactement ce que vous pouvez en attendre ?\r\n    Savez-vous quelles sont les qualit\u00e9s et comp\u00e9tences requises?\r\n    Savez-vous quelles missions vous pouvez lui confier et attendre de lui/d&#39;elle?\r\n\r\n\r\nIl est temps de (r\u00e9)\u00e9valuer nos attentes envers ce r\u00f4le, de comprendre l&#39;impact qu&#39;il peut avoir dans le quotidien d&#39;une \u00e9quipe, dans le delivery des produits sur lesquels l&#39;\u00e9quipe travaille et de mani\u00e8re plus g\u00e9n\u00e9rale sur l&#39;organisation.",
        "speakerIds": [
            "803fe423-1142-4448-9699-156cb9075dd7",
            "celine"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.899",
        "description": "",
        "topic": "team",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM5",
        "start": "2024-04-25T14:40:00",
        "end": "2024-04-25T15:25:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "redonner-de-l-39-envergure-au-scrum-master",
        "level": "Intermediate",
        "id": "612165"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2024",
        "title": "S\u00e9curiser votre cluster Kubernetes : la recette pour r\u00e9ussir, \u00e9tape par \u00e9tape !",
        "summary": "Aujourd&#39;hui, apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es d&#39;existence, une communaut\u00e9 extr\u00eamement active et un \u00e9cosyst\u00e8me ultra dynamique, Kubernetes s&#39;est impos\u00e9 comme le standard de facto dans le domaine de l&#39;orchestration de conteneurs. Gr\u00e2ce aux nombreuses offres manag\u00e9es, il n&#39;a jamais \u00e9t\u00e9 aussi facile et \u00e0 la port\u00e9e de tout type de profil, de disposer d&#39;un cluster Kubernetes pr\u00eat \u00e0 l&#39;emploi. \r\n\r\nCependant, cette simplicit\u00e9 \u00e0 en disposer fait que le sujet de la s\u00e9curit\u00e9 dans Kubernetes est laiss\u00e9 souvent \u00e0 plus tard, voire n\u00e9glig\u00e9. Exposant ainsi les entreprises \u00e0 des risques importants.\r\n\r\nDurant ce talk, je vous montrerai, \u00e9tape par \u00e9tape, comment s\u00e9curiser votre cluster Kubernetes pour gagner en s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 et en fiabilit\u00e9.",
        "speakerIds": [
            "katia"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.899",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI2",
        "start": "2024-04-25T14:40:00",
        "end": "2024-04-25T15:25:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "securiser-votre-cluster-kubernetes-la-recette-pour-reussir-etape-par-etape-",
        "level": "Advanced",
        "id": "611422"
    },
    {
        "format": "WORKSHOP",
        "event": "2024",
        "title": "Une histoire sans fin, avec le th\u00e9\u00e2tre forum - ou une fin acceptable pour les femmes* ?",
        "summary": "Mixit 2024\r\n\r\nUne histoire sans fin, avec le th\u00e9\u00e2tre forum - ou une fin acceptable pour les femmes* ?\r\n\r\n\r\nIl vous arrive de vivre des situations d\u00e9rangeantes, pour lesquelles vous avez d\u00e9velopp\u00e9 des strat\u00e9gies de survie : rire \u00e0 une blague sexiste, faire diversion, d\u00e9tourner le regard, faire semblant de ne pas entendre ni voir. \r\nEn rentrant chez vous, vous ruminez. Quand tout \u00e0 coup, la voil\u00e0 la r\u00e9plique parfaite : c\u2019est celle-ci que vous auriez d\u00fb dire ! \r\nPeut-\u00eatre qu\u2019au contraire, ces situations sont tellement fr\u00e9quentes que vous les avez int\u00e9gr\u00e9es et glissez dessus quotidiennement. \r\nParadoxalement, quand une autre que vous les vit, l\u2019indignation est imm\u00e9diate et vous vous trouvez plus inspir\u00e9e en contre attaque. \r\n\r\nLe cadre du th\u00e9\u00e2tre forum permet de tenter des choses auxquelles vous n&#39;auriez pas pens\u00e9, que vous n&#39;auriez pas os\u00e9, dans un espace de jeu s\u00fbr et bienveillant. Il donne aussi un regard ext\u00e9rieur \u00e0 ces situations oppressantes non vocalis\u00e9es. \r\n\r\n(Re)jouer ces sc\u00e8nes dans un contexte s\u00fbr, y r\u00e9fl\u00e9chir ensemble vous aidera \u00e0 changer le d\u00e9nouement de ces micro-agressions. \r\n\r\nCet atelier, destin\u00e9 \u00e0 adresser des oppressions v\u00e9cues par des femmes et personnes non binaires, leur est r\u00e9serv\u00e9 en priorit\u00e9. Les hommes peuvent \u00eatre pr\u00e9sents sous r\u00e9serve de places disponibles (25% max), sur des r\u00f4les sp\u00e9cifiques. \r\n\r\n* femmes et personnes non binaires\r\n\r\n",
        "speakerIds": [
            "fchabanois"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.899",
        "description": "",
        "topic": "aliens",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM4",
        "start": "2024-04-25T14:40:00",
        "end": "2024-04-25T16:30:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "une-histoire-sans-fin-avec-le-theatre-forum-ou-une-fin-acceptable-pour-les-femmes-",
        "level": "Beginner",
        "id": "600027"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2024",
        "title": "Will they care? On finding a job that loves me back.",
        "summary": "I am a techie. I am a crafter and care about quality in Software. I love communities &amp; inclusion, and believe in bringing value to my clients and pride to my field. Sadly, I am convinced there\u2019s something wrong with hiring. \r\nFor hiring managers, processes are expensive, time-consuming and fruitless. \r\nFor candidates interviewing is hell, painful and fuzzy. No one is winning in this equation.\r\n\r\nFirst I chose jobs based on the \u201ccompany\u201d: its name, and its stability.\r\nThen I chose based on the \u201cTechStack\u201d: the more modern &amp; shiny, the better.\r\nLater I chose based on the people I wanted to be surrounded with: more skillful people than me.\r\n\r\nNone of these worked for me.\r\n\r\nThree different periods, three different failures, and three different pains, which made me feel what was offered back to me compared with my efforts was not enough, and sometimes even harmful.\r\n\r\nHow can I make sure this works out better next time? How to make a better choice? But better based on what?\r\n\r\nIn this talk I want to share my hypothesis with you: The only way to find fulfilment in a job is to find one in which a team can care for each other without over-adapting to each other. I need to be myself. \r\nJoin and help me define and enrich the \u201cJob Caring Framework\u201d so we can share it with everyone in our field and heal it a bit and help me find a job that accepts me as I am. ",
        "speakerIds": [
            "tennamiqui"
        ],
        "language": "ENGLISH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.899",
        "description": "",
        "topic": "team",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM1",
        "start": "2024-04-25T14:40:00",
        "end": "2024-04-25T15:25:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "will-they-care-on-finding-a-job-that-loves-me-back-",
        "level": "Beginner",
        "id": "611557"
    },
    {
        "format": "WORKSHOP",
        "event": "2024",
        "title": "Pas d&#39;innovation sans s\u00e9curit\u00e9 psychologique !",
        "summary": "Vous en avez assez d&#39;avoir des indicateurs past\u00e8ques, verts \u00e0 l&#39;ext\u00e9rieur et rouges \u00e0 l&#39;int\u00e9rieur ? ou une fonctionnalit\u00e9 qui ne r\u00e9pond pas au besoin parce que &#34;je n&#39;ai pas os\u00e9 poser les bonnes questions&#34; ? ou un probl\u00e8me que tout le monde voit mais personne n&#39;en parle aux responsables ?\r\n\r\nEt pourquoi l&#39;\u00e9quipe d&#39;\u00e0 c\u00f4t\u00e9 est-elle hyper innovante et \u00e7a se passe comme sur des roulettes ?\r\n\r\nLa r\u00e9ponse \u00e0 vos questions se trouve peut-\u00eatre du c\u00f4t\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 psychologique de vos \u00e9quipes\u2026\r\nDurant un premier temps, nous \u00e9changerons ensemble sur ce principe, pourquoi il est n\u00e9cessaire dans nos \u00e9quipes, comment le promouvoir et le d\u00e9velopper.\r\n\r\nC&#39;est l&#39;occasion de faire le lien entre agilit\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 psychologique ; nous parlerons de transparence, d&#39;inspection et d&#39;adaptation et nous reviendrons sur la premi\u00e8re des valeurs de l&#39;agilit\u00e9 ax\u00e9e sur les individus et leurs interactions.\r\nNous continuerons avec un atelier que vous pourrez r\u00e9utiliser afin de renforcer les trois piliers n\u00e9cessaires \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 psychologique dans vos \u00e9quipes.\r\n\r\nEt pour finir, un format pour trouver des actions avec lesquelles repartir pour am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 psychologique dans votre contexte.",
        "speakerIds": [
            "ben.couet",
            "mailis-cohen"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.899",
        "description": "",
        "topic": "team",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM3",
        "start": "2024-04-25T14:40:00",
        "end": "2024-04-25T16:30:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "pas-d-39-innovation-sans-securite-psychologique-",
        "level": "Intermediate",
        "id": "603754"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2024",
        "title": "D\u00e9marrer la plus sociale des start-up...",
        "summary": "...ou comment ouvrir une section syndicale dans la French Tech  (-;\r\n\r\nDans un milieu professionnel qualifiable de d\u00e9sert syndical, nous vous proposons de partager nos exp\u00e9riences de section syndicale. De la cr\u00e9ation du collectif aux \u00e9lections du CSE en passant par les relations avec d&#39;autres syndicats et la direction : une r\u00e9trospective pour vous donner une belle vue d&#39;ensemble!\r\n\r\nNous reviendrons sur qui a fonctionn\u00e9 (ou pas) dans nos exp\u00e9riences syndicales dans des entreprises fran\u00e7aises de la tech.\r\n\r\nCette pr\u00e9sentation se veut accessible m\u00eame aux plus novices en la mati\u00e8re et ne sera pas la promotion d&#39;une organisation syndicale en particulier. On esp\u00e8re juste vous donner l&#39;envie de sauter le pas avec vos coll\u00e8gues.",
        "speakerIds": [
            "431a0039-9160-4e34-81ee-7888dac21d27",
            "bd3298b6-2b7f-49b3-836e-7176ac9b4c0a"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.899",
        "description": "",
        "topic": "aliens",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM2",
        "start": "2024-04-25T14:40:00",
        "end": "2024-04-25T15:25:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "demarrer-la-plus-sociale-des-start-up-",
        "level": "Beginner",
        "id": "611564"
    },
    {
        "format": "ON_AIR",
        "event": "2024",
        "title": "Interview keynote -Ce que le nazisme dit du management. A propos de Libres d&#39;ob\u00e9ir (Gallimard, 2020)",
        "summary": "Rejoignez-nous pour cette interview en direct avec Johann Chapoutot, c\u00e9l\u00e8bre historien sp\u00e9cialiste du nazisme, qui promet de remettre en question non seulement notre compr\u00e9hension du Troisi\u00e8me Reich mais aussi les implications de ces pratiques dans le management d&#39;aujourd&#39;hui, comme il l&#39;\u00e9voquait dans son livre Libres d&#39;ob\u00e9ir (Gallimard, 2020)",
        "speakerIds": [
            "5025955e-d202-462e-8a01-5a10ee9a054e",
            "b8a28ff1-2edd-44e9-b846-799feea4720c",
            "neveu.audrey"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.899",
        "description": "",
        "topic": "other",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "TWITCH",
        "start": "2024-04-25T14:40:00",
        "end": "2024-04-25T15:05:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "interview-keynote-ce-que-le-nazisme-dit-du-management-a-propos-de-libres-d-39-obeir-gallimard-2020-",
        "level": null,
        "id": "665999"
    },
    {
        "format": "ON_AIR",
        "event": "2024",
        "title": "Vers un futur sous le signe des libert\u00e9s informatiques : Framasoft, Diversit\u00e9 et Collaboration",
        "summary": "Rejoignez-nous pour une plong\u00e9e au c\u0153ur des initiatives de Framasoft et de l&#39;April, deux acteurs majeurs du logiciel libre, visant \u00e0 remodeler notre interaction avec la technologie et \u00e0 promouvoir une inclusivit\u00e9 tangible dans le monde num\u00e9rique. D\u00e9couvrez Framaspace, le projet r\u00e9volutionnaire de Framasoft qui, en mettant \u00e0 disposition jusqu&#39;\u00e0 10 000 instances Nextcloud pour les petites associations et collectifs militants, d\u00e9fie la supr\u00e9matie des g\u00e9ants technologiques tout en favorisant l&#39;autonomie et la collaboration. Venez \u00e9coute l&#39;April nous parler de ses efforts pour briser la domination masculine dans l&#39;informatique et les communaut\u00e9s libristes, \u00e0 travers des actions concr\u00e8tes pour une plus grande diversit\u00e9 de genre et l&#39;inclusion. Cette interview vous promet des r\u00e9flexions profondes sur l&#39;avenir du logiciel libre, l&#39;importance de la diversit\u00e9 et comment, ensemble, nous pouvons construire un monde num\u00e9rique plus \u00e9quitable et collaboratif.",
        "speakerIds": [
            "b8a28ff1-2edd-44e9-b846-799feea4720c",
            "frederic",
            "ivanni",
            "neveu.audrey",
            "pyg"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.899",
        "description": "",
        "topic": "other",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "TWITCH",
        "start": "2024-04-25T15:15:00",
        "end": "2024-04-25T15:40:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "vers-un-futur-sous-le-signe-des-libertes-informatiques-framasoft-diversite-et-collaboration",
        "level": null,
        "id": "666002"
    },
    {
        "format": "LIGHTNING_TALK",
        "event": "2024",
        "title": "50 000 sites publics, l&#39;accessibilit\u00e9, et moi, et moi, \u00e9moi",
        "summary": "18 mois d&#39;\u00e9tude et recherche nous ont permis de construire l&#39;Observatoire de l&#39;accessibilit\u00e9, un logiciel libre permettant de mesurer r\u00e9guli\u00e8rement l&#39;application du RGAA (R\u00e9f\u00e9rentiel G\u00e9n\u00e9ral d&#39;Am\u00e9lioration de l&#39;Accessibilit\u00e9).\r\n\r\nUne premi\u00e8re analyse de 50000 sites web du secteur public a \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9e. Nous proposons un regard objectif et quantifi\u00e9 sur cette masse de donn\u00e9es colossale publi\u00e9e en open data, avec son lot d&#39;interrogations :\r\n\r\n- Est-ce que les villes sont plus accessibles que les minist\u00e8res ? \r\n- Les communes dont la population est plus \u00e2g\u00e9e que la moyenne ont-elles une meilleure accessibilit\u00e9 ? \r\n- Qui porte la charge de la responsabilit\u00e9 : prestataires ? acheteurs publics ? Associations du handicap ?",
        "speakerIds": [
            "matthieu-faure"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.9",
        "description": "",
        "topic": "ethics",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM2",
        "start": "2024-04-25T15:50:00",
        "end": "2024-04-25T16:10:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "50-000-sites-publics-l-39-accessibilite-et-moi-et-moi-emoi",
        "level": "Intermediate",
        "id": "610061"
    },
    {
        "format": "LIGHTNING_TALK",
        "event": "2024",
        "title": "Je d\u00e9l\u00e8gue tous mes tests \u00e0 une IA",
        "summary": "Le craftsmanship et nos pratiques de d\u00e9veloppement moderne pl\u00e9biscitent de tester efficacement nos applications. Et heureusement ! \r\n\r\nPour autant, le test est rarement ce qu\u2019on pr\u00e9f\u00e8re r\u00e9aliser au quotidien, et cela prend une partie non n\u00e9gligeable de notre temps.\r\n\r\nD\u2019ailleurs, on se dit m\u00eame que le test, ce n\u2019est pas vraiment la partie avec le meilleur ROI de l\u2019utilisation de nos neurones.\r\n\r\nAlors pourquoi pas faire faire nos tests \u00e0 une IA ?\r\n\r\nDans cette conf, je vous pr\u00e9senterai Codium AI \u00e0 travers des exemples concrets, et de son utilisation \u00e0 la fois pour du Unit Testing que pour des tests plus complexes (e2e).\r\n\r\nOn prendra ensemble le temps de regarder ce qui marche bien, et aussi ses limites !\r\n\r\nUne chose est s\u00fbre : vous n\u2019\u00eates pas pr\u00eats !",
        "speakerIds": [
            "vdumas"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.899",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI1",
        "start": "2024-04-25T15:50:00",
        "end": "2024-04-25T16:10:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "je-delegue-tous-mes-tests-a-une-ia",
        "level": "Beginner",
        "id": "612354"
    },
    {
        "format": "LIGHTNING_TALK",
        "event": "2024",
        "title": "Spring Boot d\u00e9voil\u00e9 : Exploration des rouages internes d&#39;un projet open source",
        "summary": "Au cours de cette session, nous d\u00e9voilerons les dynamiques en coulisses qui contribuent \u00e0 la vitalit\u00e9 du projet, notamment son organisation interne, sa collaboration avec les contributeurs et les subtilit\u00e9s de la gestion des versions.\r\n\r\nAcqu\u00e9rez une compr\u00e9hension approfondie de la mani\u00e8re dont l&#39;\u00e9quipe Spring Boot structure efficacement son travail, interagit avec une communaut\u00e9 diversifi\u00e9e de contributeurs et aborde les complexit\u00e9s de la maintenance d&#39;une initiative open source \u00e0 fort impact. De la planification initiale \u00e0 la sortie finale, nous diss\u00e9querons les pratiques et les outils qui jouent un r\u00f4le essentiel dans le succ\u00e8s continu du projet.\r\n\r\nQue vous soyez un contributeur chevronn\u00e9 ou simplement curieux des m\u00e9canismes internes des projets open source, cette pr\u00e9sentation offre des perspectives pr\u00e9cieuses sur les strat\u00e9gies qui stimulent Spring Boot. Rejoignez-nous pour une exploration d\u00e9taill\u00e9e des coulisses de Spring Boot et d\u00e9couvrez des pratiques susceptibles d&#39;\u00e9lever vos propres initiatives open source.",
        "speakerIds": [
            "snicoll"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.899",
        "description": "",
        "topic": "team",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI2",
        "start": "2024-04-25T15:50:00",
        "end": "2024-04-25T16:10:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "spring-boot-devoile-exploration-des-rouages-internes-d-39-un-projet-open-source",
        "level": "Intermediate",
        "id": "594797"
    },
    {
        "format": "LIGHTNING_TALK",
        "event": "2024",
        "title": "La grande absente : la communaut\u00e9 trans dans nos produits digitaux",
        "summary": "",
        "speakerIds": [
            "chris.depaola.toru"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.9",
        "description": "",
        "topic": "ethics",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM1",
        "start": "2024-04-25T15:50:00",
        "end": "2024-04-25T16:10:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "la-grande-absente-la-communaute-trans-dans-nos-produits-digitaux",
        "level": "Beginner",
        "id": "622630"
    },
    {
        "format": "LIGHTNING_TALK",
        "event": "2024",
        "title": "Git, devenir le chouchou de son reviewer",
        "summary": "Vos revues de code prennent du temps \u00e0 \u00eatre trait\u00e9es et laissent passer des bugs?\r\n\r\nLa revue prend du temps non n\u00e9gligeable dans nos cycles de d\u00e9veloppement. Et, bien qu&#39;il existe de nombreux articles et vid\u00e9os sur la fa\u00e7on de mener une revue de code, la question de l\u2019organisation et de la pr\u00e9sentation des commits est souvent n\u00e9glig\u00e9e. \r\nNous parlerons donc de cette phase pr\u00e9liminaire \u00e0 la revue pour mettre en lumi\u00e8re quelques pi\u00e8ges \u00e0 \u00e9viter et des m\u00e9canismes pour faciliter la relecture comme ceux mis en avant par Alberto Bacchelli dans son \u00e9tude How code review works (and doesn&#39;t) in the real world.\r\n\r\nVous apprendrez \u00e0 travailler en amont sur vos commits pour les rendre plus pr\u00e9sentables en utilisant git au-del\u00e0 du simple pull-push. Ainsi, vos propositions de MR feront de vous le\u00b7la chouchou de votre relecteur\u00b7rice.",
        "speakerIds": [
            "490b9dd2-06b4-4fab-a521-4a2ad2e8cc63"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.9",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM5",
        "start": "2024-04-25T15:50:00",
        "end": "2024-04-25T16:10:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "git-devenir-le-chouchou-de-son-reviewer",
        "level": "Beginner",
        "id": "660190"
    },
    {
        "format": "ON_AIR",
        "event": "2024",
        "title": "Redefinir le Leadership et Renforcer les Scrum Masters dans les Environnements Agiles",
        "summary": "Plongez dans un voyage de red\u00e9couverte du leadership et du r\u00f4le crucial du Scrum Master dans les environnements agiles. Cette session unique allie la th\u00e9orie transformative du &#34;Leadership \u00c9mergent&#34; avec une r\u00e9\u00e9valuation pratique du r\u00f4le de Scrum Master, souvent sous-estim\u00e9 et mal compris dans les dynamiques d&#39;\u00e9quipe. Nos invit\u00e9s vous guideront vers une compr\u00e9hension approfondie de comment chacun\u00b7e peut faire \u00e9clore son potentiel de leader et red\u00e9finir l&#39;envergure du Scrum Master au-del\u00e0 d&#39;un simple facilitateur. Rejoignez-nous pour 25 minutes de r\u00e9flexions inspirantes destin\u00e9es \u00e0 \u00e9quiper les leaders et les Scrum Masters avec les outils et la confiance n\u00e9cessaires pour naviguer et prosp\u00e9rer dans un monde agile en \u00e9volution.",
        "speakerIds": [
            "803fe423-1142-4448-9699-156cb9075dd7",
            "Charles Bouttaz",
            "alexismonville",
            "celine",
            "romain",
            "vtt2vtt2"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.9",
        "description": "",
        "topic": "other",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "TWITCH",
        "start": "2024-04-25T15:50:00",
        "end": "2024-04-25T16:10:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "redefinir-le-leadership-et-renforcer-les-scrum-masters-dans-les-environnements-agiles",
        "level": null,
        "id": "666005"
    },
    {
        "format": "ON_AIR",
        "event": "2024",
        "title": "AI and Code Quality: Revolutionizing Development",
        "summary": "Dive into the cutting-edge intersection of artificial intelligence and software development in this captivating 25-minute live interview. Discover how tools like GitHub Copilot, JetBrains AI Assistant, and Google&#39;s Gemini Large Language Model are transforming the coding landscape by enhancing developer productivity, streamlining workflows, and ensuring higher code quality through practical demonstrations and insights. From harnessing generative AI for front-end and back-end programming languages to leveraging AI-powered features for exploring legacy code and implementing new functionalities, learn about the vast possibilities and the precautions needed to navigate this evolving domain. Join us for a session that promises to unfold the significant impact of AI on day-to-day development tasks, exploring both its capabilities and its challenges in modern software creation.",
        "speakerIds": [
            "ant.arhipov",
            "glaforge",
            "guillaumeehret",
            "neveu.audrey",
            "tugdual"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.9",
        "description": "",
        "topic": "other",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "TWITCH",
        "start": "2024-04-25T16:25:00",
        "end": "2024-04-25T16:50:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "ai-and-code-quality-revolutionizing-development",
        "level": null,
        "id": "666007"
    },
    {
        "format": "LIGHTNING_TALK",
        "event": "2024",
        "title": "Assistants vocaux inclusifs : le d\u00e9fi de la neutralit\u00e9 de genre",
        "summary": "Cette pr\u00e9sentation explorera l&#39;innovation et les d\u00e9fis li\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9ation de voix neutres en genre (ni masculine ni f\u00e9minine) pour les assistants vocaux. \r\nNous explorerons comment la neutralit\u00e9 de genre peut transformer notre interaction avec la technologie et favoriser une plus grande inclusivit\u00e9. L&#39;accent sera mis sur l&#39;importance de cette \u00e9volution dans un contexte technologique en rapide \u00e9volution, o\u00f9 la repr\u00e9sentation et l&#39;inclusivit\u00e9 deviennent des enjeux cruciaux.",
        "speakerIds": [
            "elodie-oudot"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.9",
        "description": "",
        "topic": "design",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI2",
        "start": "2024-04-25T16:30:00",
        "end": "2024-04-25T16:50:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "assistants-vocaux-inclusifs-le-defi-de-la-neutralite-de-genre",
        "level": "Beginner",
        "id": "612448"
    },
    {
        "format": "LIGHTNING_TALK",
        "event": "2024",
        "title": "Recruter avec amour",
        "summary": "Recruter c&#39;est pas compliqu\u00e9 : on attend de quelqu&#39;un\u00b7e des comp\u00e9tences \u2014techniques principalement\u2014 avec un certain niveau d&#39;aisance \u00e0 les utiliser, \u00e0 un certain prix.\r\n\r\nEnfin, la maitrise, l&#39;exp\u00e9rience et le salaire, c&#39;est de l&#39;ordre du &#34;pas trop&#34; ni du&#34;pas assez&#34;. Ou des &#34;pas comme ceci&#34; et des &#34;plut\u00f4t comme \u00e7a&#34;. Les \u00e9vidences.\r\n\r\nEt si on cherchait plut\u00f4t \u00e0 se\u2026 rencontrer ? C&#39;est-\u00e0-dire \u00e0 \u00e9crire une &#34;proposition&#34; plut\u00f4t qu&#39;une &#34;annonce&#34;, \u00e0 se poser des &#34;questions&#34; plut\u00f4t que d&#39;attendre des &#34;bonnes r\u00e9ponses&#34;, \u00e0 construire une confiance mutuelle plut\u00f4t que d&#39;attendre des signes de conformit\u00e9 ?\r\n\r\nLe recrutement serait d\u00e9j\u00e0 un espace-temps de travail commun : celui de se proposer une mani\u00e8re de faire \u00e9quipe alors qu&#39;on ne se connait pas, un premier \u00e9change sur nos mani\u00e8res de fonctionner et un &#34;oui&#34; explicite \u00e0 l&#39;am\u00e9lioration de notre relation de travail comme objectif principal, comme co-responsabilit\u00e9 partag\u00e9e.",
        "speakerIds": [
            "thomas.parisot"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.9",
        "description": "",
        "topic": "team",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM1",
        "start": "2024-04-25T16:30:00",
        "end": "2024-04-25T16:50:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "recruter-avec-amour",
        "level": "Beginner",
        "id": "598718"
    },
    {
        "format": "LIGHTNING_TALK",
        "event": "2024",
        "title": "R\u00e9unions en non-mixit\u00e9 choisie : un moteur pour f\u00e9miniser sa bo\u00eete",
        "summary": "Les r\u00e9unions en non-mixit\u00e9 choisie ont tendance \u00e0 faire grincer des dents. J\u2019en veux pour preuve les pol\u00e9miques autour des r\u00e9unions r\u00e9serv\u00e9es aux personnes non-blanches de l\u2019UNEF en 2021, ou encore les r\u00e9unions f\u00e9ministes de Nuit Debout en 2016. \r\n\r\nLa principale craintes des d\u00e9tracteur\u00b7rice\u00b7s : le s\u00e9paratisme et l\u2019exclusion qu\u2019occasionneraient ces groupes. \r\n\r\nAu-del\u00e0 du fantasme et de la th\u00e9orie, les r\u00e9unions en non-mixit\u00e9 choisie peuvent-elles avoir des effets b\u00e9n\u00e9fiques ?\r\n\r\nClairement, oui !\r\nC\u2019est gr\u00e2ce \u00e0 notre groupe de r\u00e9flexion 100% f\u00e9minin que nous avons rendu notre boite plus inclusive. \r\n\r\nC\u2019est en lib\u00e9rant la parole et en occupant tout l\u2019espace disponible que nous avons pu aborder nos probl\u00e9matiques et r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 des solutions concr\u00e8tes pour y rem\u00e9dier. \r\n\r\nSuite \u00e0 cela, des mesures favorisant l\u2019\u00e9galit\u00e9 des genres ont \u00e9t\u00e9 mises en place et les r\u00e9sultats sont probants.\r\n\r\nL\u2019effectif f\u00e9minin de la boite a doubl\u00e9. \r\nNous avons re\u00e7u deux fois plus de candidatures spontan\u00e9es f\u00e9minines.\r\n\r\nLe tout en moins d\u2019un an. \r\n \r\nEn revenant sur la mise en place de la \u201cShororit\u00e9\u201d, j\u2019\u00e9voquerai avec vous dans ce talk les r\u00e9ussites, les difficult\u00e9s et les apprentissages pour mener \u00e0 bien un tel projet ! \r\n",
        "speakerIds": [
            "shodo"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.9",
        "description": "",
        "topic": "ethics",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI1",
        "start": "2024-04-25T16:30:00",
        "end": "2024-04-25T16:50:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "reunions-en-non-mixite-choisie-un-moteur-pour-feminiser-sa-boite",
        "level": "Beginner",
        "id": "611440"
    },
    {
        "format": "LIGHTNING_TALK",
        "event": "2024",
        "title": "Comment merger sa PR en 10 secondes\u200b ? Avez-vous essay\u00e9 les mob code review ?",
        "summary": "Dans la plupart des \u00e9quipes de d\u00e9veloppement les suggestions de code sont faites via des Pull (ou Merges) Request. Elles sont le lieu de discussions asynchrones pouvant prendre des heures voire des jours \u00e0 se terminer. Des validations sont en plus n\u00e9cessaires pour les merger ralentissant le rythme des releases de nouvelles fonctionnalit\u00e9s. \r\nCes \u00e9changes \u00e9crits peuvent \u00e9galement amener des incompr\u00e9hensions et une communication violente qui peuvent d\u00e9grader la coh\u00e9sion dans une \u00e9quipe.\r\n\r\nPendant 2 ans, dans mon \u00e9quipe, nous avons fait du mob code review avant de merger nos PR. Au lieu de les ouvrir et de faire des code reviews chacun de notre c\u00f4t\u00e9, nous nous retrouvions plusieurs fois par jour pour pr\u00e9senter et am\u00e9liorer le code \u00e9crit. C\u2019est comme cela que nous mergions nos PR en 10 secondes\u200b.\r\n\r\nApr\u00e8s vous avoir pr\u00e9sent\u00e9 ce concept, je vous expliquerai comment nous avons fait \u00e9voluer nos pratiques au fur et \u00e0 mesure que l\u2019\u00e9quipe grandissait. Parmi elles, nous souhaitions aligner l\u2019architecture et les standards de code, tout en ayant au sein de l\u2019\u00e9quipe, une bonne compr\u00e9hension de l\u2019application d\u2019un point de vue fonctionnel ou technique.\r\nJe d\u00e9taillerai les difficult\u00e9s que nous avons rencontr\u00e9es et les ajustements que nous avons mis en place, les avantages et les inconv\u00e9nients que j\u2019y vois, ainsi que les conditions n\u00e9cessaires pour faire du mob code review.\r\n",
        "speakerIds": [
            "thibaut-cantet"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.9",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM2",
        "start": "2024-04-25T16:30:00",
        "end": "2024-04-25T16:50:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "comment-merger-sa-pr-en-10-secondes-avez-vous-essaye-les-mob-code-review-",
        "level": "Beginner",
        "id": "595818"
    },
    {
        "format": "LIGHTNING_TALK",
        "event": "2024",
        "title": "Objectif Jetpack Compose \ud83d\ude80",
        "summary": "Vous en avez marre de d\u00e9velopper vos interfaces Android tant bien que mal en XML ? Vous avez toujours r\u00eav\u00e9 de faire du d\u00e9veloppement Android aussi facilement qu&#39;en React ou en Flutter ? C&#39;est maintenant possible avec Jetpack Compose ! \ud83d\udce6\r\n\r\nEnsemble, partons \u00e0 la d\u00e9couverte de l&#39;univers incroyable du d\u00e9veloppement Android. \ud83e\udd16\r\n\r\nDurant ce voyage, nous observerons l&#39;\u00e9volution d&#39;Android au cours du temps, jusqu&#39;\u00e0 la naissance de Jetpack Compose. Nous en apprendrons plus sur ce nouveau kit d&#39;outils bas\u00e9 sur la composition qui chamboule notre mani\u00e8re de concevoir nos applications mobiles Android.\r\n\r\nAlors, par\u00e9s au d\u00e9collage ? \ud83d\ude80",
        "speakerIds": [
            "039f7151-c8b7-49e9-af49-35a93f8bdcd8"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.9",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM5",
        "start": "2024-04-25T16:30:00",
        "end": "2024-04-25T16:50:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "objectif-jetpack-compose-",
        "level": "Intermediate",
        "id": "660189"
    },
    {
        "format": "KEYNOTE",
        "event": "2024",
        "title": "Comment Bitcoin et les cryptos ont envo\u00fbt\u00e9 la plan\u00e8te ?",
        "summary": "Que le march\u00e9 monte ou se crashe. Que les esprits s&#39;enflamment ou se lamentent, les cryptos ne laissent personne indiff\u00e9rent. Mais comment penser les effets sociaux, \u00e9conomiques, \u00e9cologiques et politiques de cette industrie, par-del\u00e0 la hype et les chiffres ? Nastasia Hadjadji pr\u00e9sentera les grands axes de r\u00e9flexion tir\u00e9s de son enqu\u00eate No Crypto. Comment Bitcoin a envo\u00fbt\u00e9 la plan\u00e8te ? paru en mai 2023 aux \u00e9ditions Divergences. Dans cet essai critique, l&#39;autrice prend le parti d&#39;attaquer le totem Bitcoin ainsi que les autres f\u00e9tiches de la crypto-\u00e9conomie avec les outils des sciences sociales, dans le but de percer l&#39;\u00e9pais rideau de fum\u00e9e qui entoure cette industrie politiquement r\u00e9actionnaire et largement \u00e9cocidaire.",
        "speakerIds": [
            "5d7f531b-9dc9-4306-b742-cb54a80d8208"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.9",
        "description": "",
        "topic": "aliens",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI1",
        "start": "2024-04-25T17:00:00",
        "end": "2024-04-25T17:30:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "comment-bitcoin-et-les-cryptos-ont-envoute-la-planete-",
        "level": "Beginner",
        "id": "641460"
    },
    {
        "format": "ON_AIR",
        "event": "2024",
        "title": "Comment Bitcoin et les cryptos ont envo\u00fbt\u00e9 la plan\u00e8te ? - Livestream",
        "summary": "Que le march\u00e9 monte ou se crashe. Que les esprits s&#39;enflamment ou se lamentent, les cryptos ne laissent personne indiff\u00e9rent. Mais comment penser les effets sociaux, \u00e9conomiques, \u00e9cologiques et politiques de cette industrie, par-del\u00e0 la hype et les chiffres ? Nastasia Hadjadji pr\u00e9sentera les grands axes de r\u00e9flexion tir\u00e9s de son enqu\u00eate No Crypto. Comment Bitcoin a envo\u00fbt\u00e9 la plan\u00e8te ? paru en mai 2023 aux \u00e9ditions Divergences. Dans cet essai critique, l&#39;autrice prend le parti d&#39;attaquer le totem Bitcoin ainsi que les autres f\u00e9tiches de la crypto-\u00e9conomie avec les outils des sciences sociales, dans le but de percer l&#39;\u00e9pais rideau de fum\u00e9e qui entoure cette industrie politiquement r\u00e9actionnaire et largement \u00e9cocidaire.",
        "speakerIds": [
            "5d7f531b-9dc9-4306-b742-cb54a80d8208"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.9",
        "description": "",
        "topic": "aliens",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "TWITCH",
        "start": "2024-04-25T17:00:00",
        "end": "2024-04-25T17:30:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "comment-bitcoin-et-les-cryptos-ont-envoute-la-planete-livestream",
        "level": "Beginner",
        "id": "663659"
    },
    {
        "format": "KEYNOTE",
        "event": "2024",
        "title": "Mot de la fin",
        "summary": "",
        "speakerIds": [
            "mixit"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.9",
        "description": "",
        "topic": "other",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI1",
        "start": "2024-04-25T17:30:00",
        "end": "2024-04-25T17:35:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "mot-de-la-fin",
        "level": null,
        "id": "663704"
    },
    {
        "format": "ON_AIR",
        "event": "2024",
        "title": "Interview Comment Bitcoin et les cryptos ont envo\u00fbt\u00e9 la plan\u00e8te ?",
        "summary": "Rejoignez-nous pour une interview en direct avec Nastasia Hadjadji, plongeant au c\u0153ur du monde fascinant de Bitcoin et des cryptomonnaies qui ont s\u00e9duit la plan\u00e8te, ind\u00e9pendamment des fluctuations du march\u00e9. D\u00e9couvrez les r\u00e9flexions critiques et les conclusions tir\u00e9es de son livre d&#39;investigation, &#34;No Crypto : Comment Bitcoin a envo\u00fbt\u00e9 la plan\u00e8te ?&#34;, publi\u00e9 en mai 2023 aux \u00e9ditions Divergences.",
        "speakerIds": [
            "5d7f531b-9dc9-4306-b742-cb54a80d8208",
            "b8a28ff1-2edd-44e9-b846-799feea4720c",
            "neveu.audrey"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.9",
        "description": "",
        "topic": "other",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "TWITCH",
        "start": "2024-04-25T17:40:00",
        "end": "2024-04-25T18:00:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "interview-comment-bitcoin-et-les-cryptos-ont-envoute-la-planete-",
        "level": null,
        "id": "666009"
    },
    {
        "format": "KEYNOTE",
        "event": "2024",
        "title": "Keynote team",
        "summary": "",
        "speakerIds": [
            "mixit"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.901",
        "description": "",
        "topic": "other",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI1",
        "start": "2024-04-26T09:15:00",
        "end": "2024-04-26T09:30:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "keynote-team",
        "level": null,
        "id": "637078"
    },
    {
        "format": "KEYNOTE",
        "event": "2024",
        "title": "Faut-il num\u00e9riser ? R\u00e9cits d\u2019exploration et de recherches de 2017 \u00e0 2024",
        "summary": "Cela fait quelques ann\u00e9es que l\u2019empreinte environnementale du secteur num\u00e9rique est devenue un sujet d\u2019actualit\u00e9. Maintenant l\u2019enjeu des b\u00e9n\u00e9fices environnementaux de la num\u00e9risation est aussi soulev\u00e9. Ces deux \u00e9l\u00e9ment sont les faces d\u2019une m\u00eame pi\u00e8ce qui pose une question centrale : comment savoir s\u2019il faut pour contribuer \u00e0 la transition \u00e9cologique ? C\u2019est cette question que j\u2019ai commenc\u00e9 \u00e0 explorer en 2018 et qui m\u2019a amen\u00e9 hors de ma discipline et de mon m\u00e9tier original. Cette conf\u00e9rence est le r\u00e9cit d\u2019explorations des infrastructures num\u00e9riques de la Bretagne \u00e0 Ta\u00efwan mais aussi des institutions publiques qui r\u00e9gissent la num\u00e9risation, de l\u2019\u00c9tat \u00e0 la Commission Europ\u00e9enne. Tout cela pour poursuivre inlassablement toujours la m\u00eame question : faut-il num\u00e9riser pour aider \u00e0 la transition \u00e9cologique ?",
        "speakerIds": [
            "307a046c-9f3b-49fb-9634-188a6cdc9c4b"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.901",
        "description": "",
        "topic": "ethics",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI1",
        "start": "2024-04-26T09:30:00",
        "end": "2024-04-26T10:00:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "faut-il-numeriser-recits-d-exploration-et-de-recherches-de-2017-a-2024",
        "level": "Beginner",
        "id": "622669"
    },
    {
        "format": "ON_AIR",
        "event": "2024",
        "title": "Faut-il num\u00e9riser ? R\u00e9cits d\u2019exploration et de recherches de 2017 \u00e0 2024 - Livestream",
        "summary": "Cela fait quelques ann\u00e9es que l\u2019empreinte environnementale du secteur num\u00e9rique est devenue un sujet d\u2019actualit\u00e9. Maintenant l\u2019enjeu des b\u00e9n\u00e9fices environnementaux de la num\u00e9risation est aussi soulev\u00e9. Ces deux \u00e9l\u00e9ment sont les faces d\u2019une m\u00eame pi\u00e8ce qui pose une question centrale : comment savoir s\u2019il faut pour contribuer \u00e0 la transition \u00e9cologique ? C\u2019est cette question que j\u2019ai commenc\u00e9 \u00e0 explorer en 2018 et qui m\u2019a amen\u00e9 hors de ma discipline et de mon m\u00e9tier original. Cette conf\u00e9rence est le r\u00e9cit d\u2019explorations des infrastructures num\u00e9riques de la Bretagne \u00e0 Ta\u00efwan mais aussi des institutions publiques qui r\u00e9gissent la num\u00e9risation, de l\u2019\u00c9tat \u00e0 la Commission Europ\u00e9enne. Tout cela pour poursuivre inlassablement toujours la m\u00eame question : faut-il num\u00e9riser pour aider \u00e0 la transition \u00e9cologique ?",
        "speakerIds": [
            "307a046c-9f3b-49fb-9634-188a6cdc9c4b"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.901",
        "description": "",
        "topic": "ethics",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "TWITCH",
        "start": "2024-04-26T09:30:00",
        "end": "2024-04-26T10:00:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "faut-il-numeriser-recits-d-exploration-et-de-recherches-de-2017-a-2024-livestream",
        "level": "Beginner",
        "id": "663707"
    },
    {
        "format": "ON_AIR",
        "event": "2024",
        "title": "Interview c\u00e2lin : R\u00e9inventer le Travail avec le Leadership Doux et Recrutement Affectueux",
        "summary": "Plongez au c\u0153ur d&#39;une approche r\u00e9volutionnaire qui questionne les paradigmes traditionnels du leadership et du recrutement dans le monde professionnel. D\u00e9couvrez comment une &#34;petite voix douce&#34; et une attitude bienveillante, souvent per\u00e7ues comme des faiblesses, peuvent en r\u00e9alit\u00e9 transformer les dynamiques d&#39;\u00e9quipe et encourager un environnement de travail plus empathique et inclusif. Explorez ensuite une m\u00e9thode de recrutement fond\u00e9e sur l&#39;amour et la rencontre, o\u00f9 les annonces deviennent des propositions, les entretiens des \u00e9changes constructifs, et l&#39;embauche le d\u00e9but d&#39;une co-responsabilit\u00e9 partag\u00e9e pour l&#39;am\u00e9lioration continue de la relation de travail. Rejoignez-nous pour cette interview qui promet de vous inspirer avec des histoires et des strat\u00e9gies pour adopter un leadership plus doux et un recrutement plus humain, red\u00e9finissant le succ\u00e8s et la productivit\u00e9 \u00e0 travers la gentillesse et l&#39;affection.",
        "speakerIds": [
            "Charles Bouttaz",
            "anais.huet",
            "romain",
            "thomas.parisot"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.901",
        "description": "",
        "topic": "other",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "TWITCH",
        "start": "2024-04-26T10:10:00",
        "end": "2024-04-26T10:35:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "interview-calin-reinventer-le-travail-avec-le-leadership-doux-et-recrutement-affectueux",
        "level": null,
        "id": "666015"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2024",
        "title": "\u00ab\u00a0Pourquoi une grille de salaire ? On n\u2019est pas chez les fonctionnaires ! \u00bb",
        "summary": "\u00ab\u00a0Honn\u00eatement, qu\u2019est-ce que tu nous emm*** avec une grille de salaire ? On n\u2019est pas chez les fonctionnaires ! \u00bb (*)\r\n\r\nJe vous propose de monter dans la barque avec moi pour vous raconter l\u2019aventure d\u2019une grille de salaire, pourquoi, comment, et ce qu\u2019on en a retir\u00e9. \u00c7a parait simple quand on s\u2019engage mais il y a eu des hauts fonds sur tout le trajet.\r\n\r\nEn sortant, vous aurez des billes suppl\u00e9mentaires pour savoir o\u00f9 aller de votre c\u00f4t\u00e9, faire vos choix ou poussez les bons enjeux dans vos \u00e9quipes.\r\n\r\nNous parlerons, avec un mode retour d\u2019exp\u00e9rience et discussion, de g\u00e9ographie, de niveaux et r\u00f4les, de t\u00e9l\u00e9travail et pr\u00e9sentiel, de n\u00e9gociation et augmentation automatique, d\u2019exp\u00e9rience et de dipl\u00f4me, de comparaison au march\u00e9. Rien que se positionner dans le march\u00e9 a \u00e9t\u00e9 tout sauf simple et j\u2019esp\u00e8re bien vous \u00e9viter nos difficult\u00e9s.\r\n\r\n* avec plein de respect pour les fonctionnaires, qui ont justement compris le besoin d&#39;avoir des grilles de salaire",
        "speakerIds": [
            "eric"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.901",
        "description": "",
        "topic": "team",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI2",
        "start": "2024-04-26T10:20:00",
        "end": "2024-04-26T11:05:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "-pourquoi-une-grille-de-salaire-on-n-est-pas-chez-les-fonctionnaires-",
        "level": "Beginner",
        "id": "612277"
    },
    {
        "format": "WORKSHOP",
        "event": "2024",
        "title": "Du c\u00e9r\u00e9bral \u00e0 l\u2019\u00e9charde, exp\u00e9rimenter le faire ensemble",
        "summary": "Dans cet atelier, vous allez travailler avec vos mains :)\r\nNous vous proposons de vivre une exp\u00e9rience de faire ensemble dans le monde du tangible.\r\nVous serez invit\u00e9 \u00e0 mettre vos connaissances, vos comp\u00e9tence au service d\u2019un projet commun, basculer de l\u2019intelligence collective pure c\u00e9r\u00e9brale \u00e0 la mise en \u0153uvre d\u2019une r\u00e9alisation collective en bois.\r\n\r\nL\u2019enjeu \u00e9tant de prendre conscience que nos croyances peuvent nous bloquer, que dans la vie on peut bidouiller, qu\u2019on ajuste en continue par rapport aux plans qu&#39;on avait imagin\u00e9\r\nOn va passer \u00e0 l&#39;action et voir que c&#39;est lib\u00e9rateur, qu&#39;il y a pleins d&#39;apprentissage \u00e0 en tirer.\r\nEt vous pourrez \u00eatre fier.e de vous \u00eatre d\u00e9pass\u00e9.e en bricolage, en cr\u00e9ativit\u00e9 ou autre chose !\r\n\r\n\r\nEn sortant de cette atelier,  vous aurez :\r\n-      D\u00e9couvert un format d\u2019accompagnement ludique et original mixant le coaching et la menuiserie\r\n-      Pris conscience de certaines de vos croyances limitantes\r\n-      V\u00e9cu l\u2019exp\u00e9rience du Faire ensemble",
        "speakerIds": [
            "fontaine.emeric",
            "seguin.caroline"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.901",
        "description": "",
        "topic": "team",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM3",
        "start": "2024-04-26T10:20:00",
        "end": "2024-04-26T12:15:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "du-cerebral-a-l-echarde-experimenter-le-faire-ensemble",
        "level": "Beginner",
        "id": "602796"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2024",
        "title": "R\u00e9inventer les masculinit\u00e9s, un chemin vers plus d\u2019inclusion dans la tech",
        "summary": "Moins de 20% de repr\u00e9sentation f\u00e9minine dans le secteur de la tech. Derri\u00e8re ce constat, la discussion sur les probl\u00e8mes de sexisme dans notre milieu met en lumi\u00e8re des m\u00e9canismes tels que la masculinit\u00e9 toxique, le patriarcat, la virilit\u00e9 dominante, les boys club, les privil\u00e8ges, \u2026\r\n\r\nOffrir un espace d\u2019inclusion permettant \u00e0 chacun et chacune de s\u2019\u00e9panouir n\u00e9cessite une compr\u00e9hension de ces m\u00e9canismes que les hommes, consciemment ou inconsciemment, perp\u00e9tuent. \r\n\r\nNous verrons comment ces sch\u00e9mas prennent place dans le milieu de l\u2019informatique, et nous aborderons la n\u00e9cessit\u00e9 de les d\u00e9construire, tout en explorant les questions fondamentales : D\u00e9construire, mais pour aller o\u00f9 ? Comment les hommes peuvent-ils trouver leur nouvelle place ?\r\n\r\n\u00c0 travers des exemples concrets et des bases th\u00e9oriques, cette pr\u00e9sentation proposera la r\u00e9invention des masculinit\u00e9s comme une \u00e9tape cruciale pour accro\u00eetre la pr\u00e9sence des femmes dans la tech. Elle soulignera \u00e9galement que ces m\u00e9canismes, pr\u00e9judiciables aux femmes, peuvent aussi avoir des r\u00e9percussions n\u00e9fastes sur les hommes.\r\n\r\nEnfin, elle proposera des pistes et des solutions pour entamer le chemin vers de nouvelles masculinit\u00e9s, notamment gr\u00e2ce \u00e0 mon exp\u00e9rience personnelle au sein d\u2019un groupe d\u2019hommes qui cherche \u00e0 red\u00e9finir la masculinit\u00e9 collective.",
        "speakerIds": [
            "nathan.castelein"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.901",
        "description": "",
        "topic": "ethics",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM1",
        "start": "2024-04-26T10:20:00",
        "end": "2024-04-26T11:05:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "reinventer-les-masculinites-un-chemin-vers-plus-d-inclusion-dans-la-tech",
        "level": "Beginner",
        "id": "611170"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2024",
        "title": "Shape Up: L&#39;agilit\u00e9 sans tickets!",
        "summary": "J&#39;ai utilis\u00e9 de nombreuses m\u00e9thodologies de d\u00e9veloppement produit \u00e0 base de Scrum, Kanban, et \u00e0 l&#39;arrache\u2122, mais ma pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e, c&#39;est Shape Up !\r\n\r\nAvec des cycles de 6 semaines, des petites \u00e9quipes autonomes et une pr\u00e9f\u00e9rence pour de la communication asynchrone, on oublie les r\u00e9unions et on peut se concentrer sur son taf !\r\n\r\nDans cette pr\u00e9sentation, nous verrons ce qui diff\u00e9rencie ShapeUp des autres m\u00e9thodologies agiles et comment nous l&#39;utilisons (et l&#39;avons adapt\u00e9) depuis trois ans chez Zipline. (getzipline.com)",
        "speakerIds": [
            "pcreux"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.901",
        "description": "",
        "topic": "team",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM2",
        "start": "2024-04-26T10:20:00",
        "end": "2024-04-26T11:05:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "shape-up-l-39-agilite-sans-tickets-",
        "level": "Intermediate",
        "id": "611298"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2024",
        "title": "Spring Security: D\u00e9codage et d\u00e9mystification",
        "summary": "Aujourd&#39;hui, impossible de faire l&#39;impasse sur la s\u00e9curit\u00e9 dans le d\u00e9veloppement d&#39;applis. Spring Security est le standard pour l&#39;\u00e9cosyst\u00e8me Spring. Mais une fois sortis des guides &#34;Getting Started&#34;, les avis sont unanimes: direction StackOverflow, copier-coller et frustration.\r\n\r\nPourtant, la librairie ne s&#39;appuie que sur quelques principes d\u2019architecture de base, qui se retrouvent partout dans le code et dans l\u2019API. Elle est flexible et s&#39;adapte \u00e0 (presque) tous les cas d&#39;utilisation\u2026 \u00e0 condition d&#39;en comprendre les quelques points d&#39;entr\u00e9e.\r\n\r\nCette session vise \u00e0 d\u00e9mystifier Spring Security, et commencer \u00e0 vous rendre autonomes. Vous d\u00e9couvrirez l&#39;architecture globale, les patterns fondamentaux et les abstractions courantes, sous quelles formes ils se retrouvent dans le code et comment vous en inspirer pour vos propres cas d&#39;utilisation.\r\n\r\nLa session s&#39;adresse aux devs qui ont d\u00e9j\u00e0 de l&#39;exp\u00e9rience Spring, notamment avec Boot. Il est utile, mais pas n\u00e9cessaire, d&#39;avoir d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9 Spring Security.",
        "speakerIds": [
            "Kehrlann"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.901",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM5",
        "start": "2024-04-26T10:20:00",
        "end": "2024-04-26T11:05:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "spring-security-decodage-et-demystification",
        "level": "Intermediate",
        "id": "593894"
    },
    {
        "format": "WORKSHOP",
        "event": "2024",
        "title": "Tous ensemble : Atelier de l&#39;inclusion",
        "summary": "La conception des produits cr\u00e9e de l\u2019exclusion dont les d\u00e9veloppeurs ou designers sont souvent peu conscients. En am\u00e9liorant le caract\u00e8re inclusif d\u2019un produit, on peut \u00e0 la fois am\u00e9liorer la qualit\u00e9 et le confort d\u2019usage pour tous, mais aussi trouver de nouvelles fonctionnalit\u00e9s.\r\n\r\nDans cet atelier, nous travaillerons sur des situations de vuln\u00e9rabilit\u00e9 ou sociales qui peuvent amener des besoins particuliers dans les exp\u00e9riences de produits ou services (handicap, situations de pr\u00e9carit\u00e9, neurodiversit\u00e9, maladie psychique, orientation sexuelles\u2026) avec des cas concrets pour plonger dans la fa\u00e7on dont ces diff\u00e9rences peuvent impacter nos produits et services. Nous allons pouvoir imaginer des solutions inclusives en travaillant sur un parcours et un jeu de cartes qui pourrait \u00eatre utilis\u00e9 pour sensibiliser les \u00e9quipes \u00e0 ces situations parfois invisibles ou ignor\u00e9es.\r\n\r\n",
        "speakerIds": [
            "luz.delgado.bautista"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.901",
        "description": "",
        "topic": "ethics",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM4",
        "start": "2024-04-26T10:20:00",
        "end": "2024-04-26T12:15:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "tous-ensemble-atelier-de-l-39-inclusion",
        "level": "Beginner",
        "id": "612466"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2024",
        "title": "GitHub Copilot : L&#39;IA g\u00e9n\u00e9rative au service du d\u00e9veloppeur",
        "summary": "Au cours des 18 derniers mois, Github Copilot a captiv\u00e9 l&#39;attention de plus d&#39;1,7 million de d\u00e9veloppeurs, devenant une r\u00e9f\u00e9rence incontournable dans le domaine de l&#39;intelligence artificielle g\u00e9n\u00e9rative. \r\n\r\nTug exposera l&#39;architecture de Github Copilot. Fort de son exp\u00e9rience, il mettra en lumi\u00e8re divers cas d&#39;utilisation \u00e0 travers des d\u00e9monstrations pratiques. Cette pr\u00e9sentation ne se limitera pas aux aspects positifs, car Tug partagera \u00e9galement les \u00e9cueils \u00e0 \u00e9viter et les connaissances essentielles pour naviguer avec succ\u00e8s dans l&#39;univers de Github Copilot, tout en explorant son impact significatif sur le quotidien des d\u00e9veloppeurs.\r\n\r\nLa session sera ponctu\u00e9e de nombreuses d\u00e9monstrations impliquant les langages de programmation front-end et back-end tels que Java, JavaScript, TypeScript, Python, et m\u00eame un soup\u00e7on d&#39;improvisation en fonction des commentaires et des questions de l&#39;auditoire. \r\n",
        "speakerIds": [
            "tugdual"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.901",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI1",
        "start": "2024-04-26T10:20:00",
        "end": "2024-04-26T11:05:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "github-copilot-l-39-ia-generative-au-service-du-developpeur",
        "level": "Beginner",
        "id": "602999"
    },
    {
        "format": "ON_AIR",
        "event": "2024",
        "title": "Cybers\u00e9curit\u00e9, hacking Ikea et robot masseur, mais c&#39;est quoi le lien ?",
        "summary": "Sonia et M\u00e9lanie partagent une passion commune : la cybers\u00e9curit\u00e9. Dans cette interview, nous verrons comment des attaques peuvent \u00eatre orchestr\u00e9es en d\u00e9tournant des m\u00e9canismes techniquement valides, ainsi que les dangers tr\u00e8s r\u00e9els que les cyberattaques posent \u00e0 nos vies et \u00e0 notre s\u00e9curit\u00e9. Pr\u00e9parez-vous \u00e0 une discussion passionnante qui r\u00e9v\u00e8le les enjeux cruciaux de la cybers\u00e9curit\u00e9 dans notre monde connect\u00e9.",
        "speakerIds": [
            "m.jarrar",
            "neveu.audrey",
            "romain",
            "sonia.seddiki"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.901",
        "description": "",
        "topic": "other",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "TWITCH",
        "start": "2024-04-26T10:45:00",
        "end": "2024-04-26T11:10:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "cybersecurite-hacking-ikea-et-robot-masseur-mais-c-39-est-quoi-le-lien-",
        "level": null,
        "id": "666011"
    },
    {
        "format": "ON_AIR",
        "event": "2024",
        "title": "Back to basics : les bonnes pratiques en dev et en test pour le d\u00e9veloppement Front End",
        "summary": "Joignez-vous \u00e0 nous pour une discussion d\u00e9tendue sur les normes du web et les bonnes pratiques dans le d\u00e9veloppement front-end, notamment dans les tests. Pour cette session nous aurons la chance d&#39;avoir avec nous 3 experts en la mati\u00e8re : Lise, Antoine et Hubert !",
        "speakerIds": [
            "antoine395.caron",
            "cedric",
            "guillaumeehret",
            "hsablonniere",
            "lise.quesnel",
            "neveu.audrey"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.901",
        "description": "",
        "topic": "other",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "TWITCH",
        "start": "2024-04-26T11:20:00",
        "end": "2024-04-26T11:45:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "back-to-basics-les-bonnes-pratiques-en-dev-et-en-test-pour-le-developpement-front-end",
        "level": null,
        "id": "666012"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2024",
        "title": "Comment garder espoir en l&#39;avenir ?",
        "summary": "Dans notre quotidien, les nouvelles alarmantes se multiplient, engendrant une atmosph\u00e8re souvent teint\u00e9e de pessimisme. Que ce soit les perspectives incertaines li\u00e9es \u00e0 l&#39;intelligence artificielle, les conflits en Ukraine et en Isra\u00ebl, les avertissements sur l&#39;\u00e9puisement de nos ressources vitales (sable, eau, m\u00e9taux, \u00e9nergie...) malgr\u00e9 une \u00e9conomie les consid\u00e9rant comme infinies, la pollution rampante, la dramatique diminution de la biodiversit\u00e9, ou le d\u00e9r\u00e8glement climatique qui \u00e0 lui seul pourrait suffire \u00e0 plomber notre moral, le tableau peut sembler sombre. Cela g\u00e9n\u00e8re chez certains une forte anxi\u00e9t\u00e9.\r\n\r\nDans ce contexte difficile, comment garder espoir, voire retrouver une lueur d&#39;optimisme pour l&#39;avenir et se mobiliser pour agir ?\r\n\r\nPour nous, B\u00e9atrice et J\u00e9r\u00f4me, c&#39;est une pr\u00e9occupation qui nous accompagne depuis longtemps et nous vous proposons un voyage \u00e0 travers les d\u00e9couvertes qui nous ont inspir\u00e9es et qu&#39;il nous semble essentiel de partager. Elles \u00e9manent de concepts fondamentaux ancr\u00e9s dans l&#39;Agilit\u00e9, la PNL, la syst\u00e9mique, le coaching ou les sciences sociales. Il est crucial de les explorer, tant pour notre \u00e9panouissement individuel que pour le bien des collectifs auxquels nous appartenons (\u00e9quipe, famille, entreprise, soci\u00e9t\u00e9...). En les int\u00e9grant, nous pourrons construire une confiance commune dans nos capacit\u00e9s, surmonter cette anxi\u00e9t\u00e9 et influencer positivement notre futur.\r\n\r\nReprenons espoir ensemble !",
        "speakerIds": [
            "jerome.froville",
            "palis.beatrice"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.901",
        "description": "",
        "topic": "aliens",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI2",
        "start": "2024-04-26T11:30:00",
        "end": "2024-04-26T12:15:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "comment-garder-espoir-en-l-39-avenir-",
        "level": "Beginner",
        "id": "611744"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2024",
        "title": "La douceur est-elle un avantage dans ce monde de brutes ?",
        "summary": "&#34;Un peu de douceur dans ce monde de brutes&#34;, voil\u00e0 une expression bien connue. Pourtant, dans notre environnement bourr\u00e9 de transformations agiles, de challenges, de leadership et de management bienveillant, est-il est r\u00e9ellement avantageux de faire preuve de douceur si on veut \u00eatre pris\u00b7e au s\u00e9rieux ? Doit-on forc\u00e9ment \u00eatre pr\u00eat\u00b7e \u00e0 taper du poing pour mener une \u00e9quipe, un projet, un changement ? Et s&#39;il y avait d&#39;autres mani\u00e8res de faire ?\r\nPrenons un moment pour y r\u00e9fl\u00e9chir ensemble, tout en douceur.",
        "speakerIds": [
            "anais.huet"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.902",
        "description": "",
        "topic": "aliens",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM1",
        "start": "2024-04-26T11:30:00",
        "end": "2024-04-26T12:15:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "la-douceur-est-elle-un-avantage-dans-ce-monde-de-brutes-",
        "level": "Beginner",
        "id": "593954"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2024",
        "title": "Possible de mesurer la productivit\u00e9 d&#39;un d\u00e9veloppeur ?",
        "summary": "La mesure de la productivit\u00e9 des d\u00e9veloppeurs reste un d\u00e9fi majeur dans notre industrie. Les m\u00e9triques et frameworks traditionnels ne parviennent souvent pas \u00e0 saisir la v\u00e9ritable essence de la contribution d&#39;un d\u00e9veloppeur \u00e0 un projet. Cette intervention synth\u00e9tise les m\u00e9thodes actuelles et vise \u00e0 explorer une approche plus holistique de l&#39;\u00e9valuation de la productivit\u00e9 des d\u00e9veloppeurs, une approche qui transcende les m\u00e9thodes conventionnelles et s&#39;aligne sur la nature cr\u00e9ative et collaborative du d\u00e9veloppement logiciel.",
        "speakerIds": [
            "1338530083"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.901",
        "description": "",
        "topic": "team",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM2",
        "start": "2024-04-26T11:30:00",
        "end": "2024-04-26T12:15:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "possible-de-mesurer-la-productivite-d-39-un-developpeur-",
        "level": "Intermediate",
        "id": "612412"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2024",
        "title": "Programmation Asynchrone : Les Threads Virtuels en Java 21 et au-del\u00e0",
        "summary": "Le projet Loom nous a livr\u00e9 sa premi\u00e8re fonctionnalit\u00e9 en version finale avec Java 21 : les threads virtuels. On se propose de pr\u00e9senter les raisons pour lesquelles cette technologie a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9e et ajout\u00e9e au JDK, de d\u00e9tailler comment ils fonctionnent, ce que l&#39;on peut en attendre, comment les utiliser et dans quel contexte. On parlera aussi de leurs performances, et de ce qu&#39;ils apportent par rapport \u00e0 la programmation r\u00e9active.",
        "speakerIds": [
            "jose.paumard"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.901",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI1",
        "start": "2024-04-26T11:30:00",
        "end": "2024-04-26T12:15:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "programmation-asynchrone-les-threads-virtuels-en-java-21-et-au-dela",
        "level": "Intermediate",
        "id": "612065"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2024",
        "title": "La metric INP: qu\u2019est ce que c\u2019est et comment l\u2019am\u00e9liorer ",
        "summary": "La latence d&#39;entr\u00e9e (INP) est une mesure du temps n\u00e9cessaire \u00e0 un site web pour r\u00e9pondre \u00e0 l&#39;entr\u00e9e de l&#39;utilisateur. Il s&#39;agit d&#39;une mesure essentielle pour l&#39;exp\u00e9rience utilisateur, car elle peut affecter la rapidit\u00e9 avec laquelle les utilisateurs peuvent interagir avec votre site web. Cette mesure remplacera la mesure FID en mars 2024.\r\n\r\nUne interaction se compose de trois parties\r\n\r\nLe d\u00e9lai d&#39;entr\u00e9e\r\nLes \u00e9v\u00e9nements de rappel\r\nLe d\u00e9lai de pr\u00e9sentation\r\nMalheureusement, l&#39;optimisation d&#39;une seule de ces trois parties ne suffira pas \u00e0 optimiser la m\u00e9trique INP.\r\n\r\nMais \u00e0 quoi correspondent ces parties et comment les optimiser toutes ?\r\n\r\n\u00c0 la fin de cette conf\u00e9rence, vous serez bien \u00e9quip\u00e9 pour am\u00e9liorer l&#39;INP de votre site web et offrir une meilleure exp\u00e9rience utilisateur \u00e0 vos visiteurs.",
        "speakerIds": [
            "nicolas.frizzarin54"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.902",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM5",
        "start": "2024-04-26T11:30:00",
        "end": "2024-04-26T12:15:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "la-metric-inp-qu-est-ce-que-c-est-et-comment-l-ameliorer-",
        "level": "Intermediate",
        "id": "593767"
    },
    {
        "format": "ON_AIR",
        "event": "2024",
        "title": "Ce que les champignons peuvent nous apprendre sur l&#39;IA",
        "summary": "Apprendre des champignons pour am\u00e9liorer nos moteurs d\u2019intelligence artificielle. C\u2019est le sujet que travaille actuellement Marine Sobas, sp\u00e9cialiste de l\u2019AI et de la data en tant qu\u2019Engineering Team Lead chez Dataiku.\r\nMarine a \u00e9tudi\u00e9 comment Mycelium fonctionne pour comprendre les similarit\u00e9s avec la machine. Comment cette partie du champignon est capable de r\u00e9soudre des probl\u00e8mes algorithmiques avec une performance hallucinante.\r\nNous discuterons \u00e9thique, futur et philosophie en seulement 25 minutes",
        "speakerIds": [
            "5629542f-10c1-4e94-be75-2039c99162dd",
            "906e49a0-7516-4b19-9878-6a0ca3af2845",
            "romain"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.902",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "TWITCH",
        "start": "2024-04-26T11:55:00",
        "end": "2024-04-26T12:20:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "ce-que-les-champignons-peuvent-nous-apprendre-sur-l-39-ia",
        "level": "Beginner",
        "id": "666021"
    },
    {
        "format": "ON_AIR",
        "event": "2024",
        "title": "Au-del\u00e0 de l&#39;Abri : L&#39;Impact Transformateur du Refuge sur les Jeunes LGBT&#43;",
        "summary": "D\u00e9couvrez l&#39;histoire inspirante et l&#39;action vitale de la Fondation Le Refuge, un havre de paix pour les jeunes LGBT&#43; confront\u00e9\u00b7e\u00b7s \u00e0 l&#39;hostilit\u00e9 de leur propre foyer. \r\nPendant cette interview vous apprendrez comment Le Refuge, fort de ses 20 000 donateurs et 400 b\u00e9n\u00e9voles, offre chaque nuit un toit s\u00e9curisant \u00e0 200 jeunes, tout en leur fournissant un accompagnement personnalis\u00e9 pour reconstruire leur vie loin des violences intrafamiliales. Cette entrevue mettra en lumi\u00e8re les 20 dispositifs d&#39;accueil et d&#39;h\u00e9bergement diss\u00e9min\u00e9s \u00e0 travers la France, illustrant le soutien inestimable apport\u00e9 \u00e0 celles et ceux qui sont rejet\u00e9\u00b7e\u00b7s en raison de leur orientation sexuelle ou de leur identit\u00e9 de genre. Rejoignez-nous pour entendre les t\u00e9moignages de celles et ceux qui ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s par Le Refuge et d\u00e9couvrez comment vous pouvez contribuer \u00e0 faire une diff\u00e9rence.",
        "speakerIds": [
            "106329914971209052078",
            "d80868bb-7243-4c19-9ef9-87d30ac89f81"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.902",
        "description": "",
        "topic": "other",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "TWITCH",
        "start": "2024-04-26T12:30:00",
        "end": "2024-04-26T12:55:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "au-dela-de-l-39-abri-l-39-impact-transformateur-du-refuge-sur-les-jeunes-lgbt-43-",
        "level": null,
        "id": "665986"
    },
    {
        "format": "ON_AIR",
        "event": "2024",
        "title": "Horizon Front-End : Les enjeux \u00e0 venir des frameworks",
        "summary": "Alors que React et Vue ont maintenant dix ans contre 8 bougies seulement pour Angular, chaque framework continue d&#39;innover avec des innovations majeures pour chacun. Dans cette session, nous reviendrons sur ces nouveaut\u00e9s et explorerons le futur de ces trois acteurs majeurs ainsi que celui du d\u00e9veloppement front-end dans son ensemble.",
        "speakerIds": [
            "272184ad-4c25-4781-b35c-1444ba878f77",
            "cedric",
            "guillaumeehret",
            "neveu.audrey",
            "nicolas.frizzarin54"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.902",
        "description": "",
        "topic": "other",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "TWITCH",
        "start": "2024-04-26T13:05:00",
        "end": "2024-04-26T13:30:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "horizon-front-end-les-enjeux-a-venir-des-frameworks",
        "level": null,
        "id": "666014"
    },
    {
        "format": "KEYNOTE",
        "event": "2024",
        "title": "Mixteen a 10 ans !",
        "summary": "10 ans de Mixteen\r\n10 ans de code juste pour les enfants : des programmes en Scratch \u00e0 imaginer, des robots Thymio avec qui jouer, des jeux en d\u00e9branch\u00e9 pour comprendre la tech, des cartes Microbit \u00e0 explorer ...\r\n10 ans de sourires, de partages\r\n10 ans \u00e0 s&#39;amuser ... \u00e0 coder",
        "speakerIds": [
            "9340cb4b-50ea-4f7a-bed3-3aadb63c42bb"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.902",
        "description": "",
        "topic": "other",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI1",
        "start": "2024-04-26T13:45:00",
        "end": "2024-04-26T14:00:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "mixteen-a-10-ans-",
        "level": null,
        "id": "637082"
    },
    {
        "format": "KEYNOTE",
        "event": "2024",
        "title": "Abou Dhabi, p\u00f4le mondial de la cybersurveillance",
        "summary": "En deux d\u00e9cennies, Abou Dhabi s\u2019est dot\u00e9 d\u2019importants moyens num\u00e9riques pour encadrer et contr\u00f4ler sa population, main-d\u2019\u0153uvre \u00e9trang\u00e8re comprise. \r\nEn parall\u00e8le, le pays sert de &#34;hub&#34; aux d\u00e9mocraties pour vendre en toute discr\u00e9tion leurs technologies \u00e0 des pays peu recommandables.",
        "speakerIds": [
            "evathiebaud"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.902",
        "description": "",
        "topic": "ethics",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI1",
        "start": "2024-04-26T14:00:00",
        "end": "2024-04-26T14:30:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "abou-dhabi-pole-mondial-de-la-cybersurveillance",
        "level": "Beginner",
        "id": "611369"
    },
    {
        "format": "ON_AIR",
        "event": "2024",
        "title": "Abou Dhabi, p\u00f4le mondial de la cybersurveillance - Livestream",
        "summary": "En deux d\u00e9cennies, Abou Dhabi s\u2019est dot\u00e9 d\u2019importants moyens num\u00e9riques pour encadrer et contr\u00f4ler sa population, main-d\u2019\u0153uvre \u00e9trang\u00e8re comprise. \r\nEn parall\u00e8le, le pays sert de &#34;hub&#34; aux d\u00e9mocraties pour vendre en toute discr\u00e9tion leurs technologies \u00e0 des pays peu recommandables.",
        "speakerIds": [
            "evathiebaud"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.902",
        "description": "",
        "topic": "ethics",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "TWITCH",
        "start": "2024-04-26T14:00:00",
        "end": "2024-04-26T14:30:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "abou-dhabi-pole-mondial-de-la-cybersurveillance-livestream",
        "level": "Beginner",
        "id": "663709"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2024",
        "title": "[Cybers\u00e9curit\u00e9] Intelligence Artificielle appliqu\u00e9e \u00e0 la sant\u00e9 : quels sont les risques ?",
        "summary": "Avez-vous vu iYU le robot-masseur pr\u00e9sent\u00e9 au CES 2024 ? Votre kin\u00e9sith\u00e9rapeute va-t-il \u00eatre remplac\u00e9 par un robot ? Votre m\u00e9decin traitant va-t-il \u00eatre remplac\u00e9 par une IA ? \r\nQuand vous lisez cela, vous vous dites peut-\u00eatre qu\u2019on marche un peu sur la t\u00eate n\u2019est-ce pas ? Cette conf\u00e9rence explore les d\u00e9fis et les opportunit\u00e9s r\u00e9sultant de l&#39;int\u00e9gration croissante de l&#39;intelligence artificielle dans le secteur de la sant\u00e9. Alors que l&#39;IA offre des avantages consid\u00e9rables tels que des diagnostics plus pr\u00e9cis et une personnalisation accrue des soins, elle expose \u00e9galement le domaine de la sant\u00e9 \u00e0 des risques significatifs en mati\u00e8re de cybers\u00e9curit\u00e9. Nous examinerons les risques potentiels associ\u00e9s \u00e0 ces dispositifs m\u00e9dicaux connect\u00e9s, en mettant en \u00e9vidence les cons\u00e9quences sur la sant\u00e9 d\u00e9coulant de ces risques.\r\n",
        "speakerIds": [
            "m.jarrar"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.902",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI2",
        "start": "2024-04-26T14:40:00",
        "end": "2024-04-26T15:25:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "-cybersecurite-intelligence-artificielle-appliquee-a-la-sante-quels-sont-les-risques-",
        "level": "Beginner",
        "id": "606840"
    },
    {
        "format": "WORKSHOP",
        "event": "2024",
        "title": "Atelier - D\u00e9couvrir l\u2019\u00e9criture inclusive",
        "summary": "Un atelier pratique pour d\u00e9couvrir et s\u2019approprier les diff\u00e9rents outils du langage inclusif. Au programme : un rapide aper\u00e7u de l\u2019histoire du fran\u00e7ais inclusif, la pr\u00e9sentation des principales techniques d\u2019\u00e9criture inclusive, des exercices pratiques \u00e0 partir d\u2019exemples tir\u00e9s du secteur de la tech et une place importante laiss\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9change et aux r\u00e9ponses aux questions.\r\n\r\nTout public. 15 \u00e0 20 personnes par atelier",
        "speakerIds": [
            "revolutioninclusive"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.902",
        "description": "",
        "topic": "aliens",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM4",
        "start": "2024-04-26T14:40:00",
        "end": "2024-04-26T16:30:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "atelier-decouvrir-l-ecriture-inclusive",
        "level": "Beginner",
        "id": "608238"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2024",
        "title": "Ce que l&#39;on con\u00e7oit bien s&#39;\u00e9crit clairement : les textes et l&#39;accessibilit\u00e9 num\u00e9rique",
        "summary": "Dans la section &#34;Understanding&#34; des WCAG (les r\u00e8gles internationales pour l&#39;accessibilit\u00e9 des contenus web) est indiqu\u00e9 que dans les environnements num\u00e9riques &#34; le contenu doit \u00eatre r\u00e9dig\u00e9 de la mani\u00e8re la plus claire et la plus simple possible&#34;. C&#39;est le crit\u00e8re 3.1.5.\r\nMais qu&#39;est-ce que \u00e7a veut dire concr\u00e8tement des textes \u00ab\u00a0les plus clairs et simples possibles\u00a0\u00bb ? Pourquoi c&#39;est particuli\u00e8rement important dans les environnements ? Et, au fait, qui en a besoin ? \r\nLes in\u00e9galit\u00e9s devant l&#39;\u00e9crit dans les environnements num\u00e9riques sont encore trop souvent un non-sujet , pourtant des solutions existent ! Ce sont \u00e0 la fois les enjeux et les pistes de r\u00e9solution que nous explorerons ensemble pendant cette conf\u00e9rence. ",
        "speakerIds": [
            "morgane.hauguel"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.902",
        "description": "",
        "topic": "ethics",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM1",
        "start": "2024-04-26T14:40:00",
        "end": "2024-04-26T15:25:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "ce-que-l-39-on-concoit-bien-s-39-ecrit-clairement-les-textes-et-l-39-accessibilite-numerique",
        "level": "Beginner",
        "id": "611849"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2024",
        "title": "Comment ChatGPT me fait gagner du temps en tant que Product Manager",
        "summary": "En 2023, j\u2019ai utilis\u00e9 chatGPT chaque jour en tant que principale \u201cProduct Manager\u201d d\u2019une startup dans la sant\u00e9. \u2028\r\nEn 2024, j\u2019utilise chatGPT dans le cadre de la refonte d\u2019un syst\u00e8me historique d\u2019une grande organisation. \r\n\u2028En parall\u00e8le, j\u2019ai co-cr\u00e9\u00e9 une formation intitul\u00e9e \u201cChatGPT au service de vos user stories\u201d.\u2028\r\nJe vous propose un retour d\u2019exp\u00e9rience de mes principaux sc\u00e9narios d\u2019utilisation au quotidien en entreprise ainsi qu&#39;un retour de mon exp\u00e9rience p\u00e9dagogique dans le cadre d\u2019une formation d\u00e9livr\u00e9e en ligne pour gagner du temps au quotidien via diff\u00e9rentes applications de l\u2019IA appliqu\u00e9es au d\u00e9veloppement de Produit.",
        "speakerIds": [
            "aurelie"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.902",
        "description": "",
        "topic": "team",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI1",
        "start": "2024-04-26T14:40:00",
        "end": "2024-04-26T15:25:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "comment-chatgpt-me-fait-gagner-du-temps-en-tant-que-product-manager",
        "level": "Intermediate",
        "id": "610225"
    },
    {
        "format": "WORKSHOP",
        "event": "2024",
        "title": "Quoi ? Vous n\u2019utilisez pas Figma ?!?",
        "summary": "C\u2019est le leader des outils de design collaboratif ! C\u2019est sur ce logiciel que se rencontrent designers, d\u00e9veloppeurs, chef de projets, product owner, clients ... toutes les parties prenantes d\u2019un projet tech !\r\n\r\nEn quoi Figma est fait pour vous ? On en parle et on pratique dans cet atelier ! ;)\r\n\r\nInterface graphique, maquettes, tests utilisateurs, d\u00e9mo client et m\u00eame prototypes anim\u00e9s ??! C\u2019est possible avec ce logiciel !\r\n\r\nOn d\u00e9couvre ensemble et de mani\u00e8re ludique Figma, son interface, ses concepts.\r\n\r\n/!\\ Un ordinateur est n\u00e9cessaire pour participer \u00e0 cet atelier /!\\",
        "speakerIds": [
            "antoine.candy",
            "simon-mercier59"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.903",
        "description": "",
        "topic": "design",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM3",
        "start": "2024-04-26T14:40:00",
        "end": "2024-04-26T16:30:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "quoi-vous-n-utilisez-pas-figma-",
        "level": "Beginner",
        "id": "609049"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2024",
        "title": "Rechargez vos applications web avec Spring Boot",
        "summary": "Si vous faites vivres des applications web, les mettre \u00e0 jour \u00e0 la derni\u00e8re version de Spring n&#39;est pas juste une question de maintenance: c&#39;est aussi le bon moment pour appuyer sur &#34;F5&#34; et recharger votre stack web. Vous pouvez faciliter la vie des d\u00e9veloppeurs et apporter de la valeur \u00e0 vos utilisateurs. Avec Spring Boot 3.2, l&#39;\u00e9quipe Spring vous aide \u00e0 faire \u00e9voluer vos applications selon vos besoins:\r\n\r\n* Am\u00e9liorer l&#39;efficacit\u00e9 en production avec les Virtual Threads\r\n* Utiliser une API moderne de client HTTP (sans Reactive!) avec RestClient\r\n* S&#39;aider des m\u00e9triques et des traces pour r\u00e9soudre les incidents en production\r\n* Mieux g\u00e9rer les certificats TLS avec les bundles\r\n* Connecter l&#39;application \u00e0 d&#39;autres syst\u00e8mes gr\u00e2ce \u00e0 Docker compose et Testcontainers\r\n* Am\u00e9liorer les temps de d\u00e9marrage avec CDS ou bien Checkpoint Restore",
        "speakerIds": [
            "brian.clozel",
            "snicoll"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.902",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM5",
        "start": "2024-04-26T14:40:00",
        "end": "2024-04-26T15:25:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "rechargez-vos-applications-web-avec-spring-boot",
        "level": "Intermediate",
        "id": "605488"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2024",
        "title": "Syst\u00e8mes distribu\u00e9s\u00a0: ne jetez pas le b\u00e9b\u00e9 avec l&#39;auth du bain\u00a0!",
        "summary": "Depuis l&#39;essor des architectures microservices, l&#39;auth a bien \u00e9volu\u00e9. Les solutions bas\u00e9es sur un serveur d&#39;authorisation central sont certes simples \u00e0 mettre en place, mais rendent les syst\u00e8mes moins r\u00e9silients. Si le serveur d&#39;auth tombe, l&#39;ensemble de la plateforme tombe. De l&#39;autre c\u00f4t\u00e9 du spectre, des syst\u00e8mes \u00e0 base de jetons au porteur (comme JWT) permettent de s&#39;affranchir des contraintes d&#39;un syst\u00e8me centralis\u00e9. En revanche, de tels syst\u00e8mes sont notoirement complexes \u00e0 mettre en place et n\u00e9cessitent une bonne dose d&#39;exp\u00e9rience pour \u00e9viter les erreurs.\r\n\r\nDans cette conf\u00e9rence je vous pr\u00e9senterai\u00a0:\r\n\r\n- comment choisir entre un syst\u00e8me d&#39;auth centralis\u00e9 et un syst\u00e8me distribu\u00e9\r\n- un tour d&#39;horizon des solutions possibles pour les jetons au porteur;\r\n- les diff\u00e9rentes architectures d&#39;auth possibles (passerelle d&#39;auth, int\u00e9gration directe, \u2026);\r\n- les \u00e9l\u00e9ments indispensables \u00e0 mettre en place dans un tel syst\u00e8me (rafra\u00eechissement des tokens, r\u00e9vocation, rotation des cl\u00e9s, \u2026);\r\n- la plateforme biscuit, construite autours de ces use cases.\r\n\r\nEt si vous \u00eates sages on pourra prendre le temps d&#39;\u00e9crire des r\u00e8gles d&#39;acc\u00e8s avec datalog, un langage logique inspir\u00e9 de prolog.",
        "speakerIds": [
            "64759160",
            "clement+sessionize"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.902",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM2",
        "start": "2024-04-26T14:40:00",
        "end": "2024-04-26T15:25:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "systemes-distribues-ne-jetez-pas-le-bebe-avec-l-39-auth-du-bain-",
        "level": "Intermediate",
        "id": "599383"
    },
    {
        "format": "ON_AIR",
        "event": "2024",
        "title": "Interview Keynote - Abou Dhabi, p\u00f4le mondial de la cybersurveillance",
        "summary": "D\u00e9couvrez comment, en l&#39;espace de vingt ans, Abou Dhabi est devenu un acteur incontournable dans le domaine de la cybersurveillance, utilisant des technologies avanc\u00e9es pour superviser non seulement sa propre population mais aussi la main-d&#39;\u0153uvre \u00e9trang\u00e8re r\u00e9sidant sur son territoire. Cette interview reviendra sur la dualit\u00e9 d&#39;Abou Dhabi, \u00e0 la fois p\u00f4le mondial de la cybersurveillance et hub discret facilitant le commerce de technologies de surveillance entre d\u00e9mocraties et r\u00e9gimes autoritaires. \u00c0 travers une analyse approfondie, nous explorerons les implications \u00e9thiques, politiques et sociales de cette position unique d&#39;Abou Dhabi sur l&#39;\u00e9chiquier mondial de la cybers\u00e9curit\u00e9. Rejoignez-nous pour une interview r\u00e9v\u00e9latrice qui promet d&#39;\u00e9clairer les zones d&#39;ombre de la cybersurveillance et de ses acteurs globaux, dans un contexte o\u00f9 la technologie et la politique internationale s&#39;entrem\u00ealent de mani\u00e8re complexe.",
        "speakerIds": [
            "b8a28ff1-2edd-44e9-b846-799feea4720c",
            "evathiebaud",
            "guillaumeehret"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.903",
        "description": "",
        "topic": "other",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "TWITCH",
        "start": "2024-04-26T14:40:00",
        "end": "2024-04-26T15:05:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "interview-keynote-abou-dhabi-pole-mondial-de-la-cybersurveillance",
        "level": null,
        "id": "666016"
    },
    {
        "format": "ON_AIR",
        "event": "2024",
        "title": "Interview keynote - Les innovations ont-elles un genre ?",
        "summary": "Plongez dans un d\u00e9bat captivant sur l&#39;influence du genre dans les sciences et les technologies. Cette session explore comment les approches f\u00e9ministes peuvent d\u00e9voiler le caract\u00e8re non neutre des innovations, en questionnant la pr\u00e9dominance masculine dans le secteur tech et ses implications sur la conception et l&#39;utilisation des technologies. D\u00e9couvrez comment les st\u00e9r\u00e9otypes et les biais de genre peuvent non seulement fa\u00e7onner l&#39;image de l&#39;expertise technologique mais \u00e9galement s&#39;inscrire dans la conception m\u00eame des services num\u00e9riques, entra\u00eenant des in\u00e9galit\u00e9s palpables. Rejoignez-nous pour cette interview qui promet d&#39;\u00e9largir votre perspective sur le r\u00f4le du genre dans l&#39;\u00e9volution des innovations technologiques et leur impact soci\u00e9tal.",
        "speakerIds": [
            "34382931-9f50-47a8-8373-64508f73596b",
            "b8a28ff1-2edd-44e9-b846-799feea4720c",
            "neveu.audrey"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.903",
        "description": "",
        "topic": "other",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "TWITCH",
        "start": "2024-04-26T15:15:00",
        "end": "2024-04-26T15:40:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "interview-keynote-les-innovations-ont-elles-un-genre-",
        "level": null,
        "id": "666020"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2024",
        "title": "La compression Web : comment (re)prendre le contr\u00f4le ?",
        "summary": "Saviez-vous que toute la journ\u00e9e, nos serveurs compressent nos r\u00e9ponses HTTP et que nos navigateurs les d\u00e9compressent ?\r\nC&#39;est comme si on passait notre temps \u00e0 plier des T-shirts et \u00e0 les d\u00e9plier.\r\nCette compression est partout sur le Web, et pourtant ses subtilit\u00e9s nous \u00e9chappent souvent.\r\nOn compresse des formats qui n&#39;en ont pas besoin, on compresse \u00e0 la vol\u00e9e des fichiers statiques, on n&#39;adopte pas les nouveaux algorithmes...\r\nParfois, on oublie carr\u00e9ment d&#39;activer la compression.\r\nBref, on remplit les tuyaux d&#39;internet plus que n\u00e9cessaire, comme si on remplissait notre valise de chaussettes en boule.\r\n\r\nMais rassurez-vous, il y a de l&#39;espoir !\r\nDans cette session, nous allons (re)d\u00e9couvrir la compression pour le Web.\r\nNous vous pr\u00e9senterons les principaux algorithmes et techniques qui se cachent sous les formats gzip et brotli.\r\nNous aborderons \u00e9galement la n\u00e9gociation de contenu entre serveurs et navigateurs.\r\n\r\n\u00c7a sera l&#39;occasion de rappeler les termes, d&#39;\u00e9voquer des ordres de grandeur, de faire des d\u00e9mos et aussi de partager quelques astuces pour am\u00e9liorer les performances de votre site web.\r\nCar, oui, optimiser la compression de vos donn\u00e9es, c&#39;est un peu comme optimiser votre valise avant de partir en vacances : vous gagnez de la place, vous \u00eates plus efficace, et vous \u00e9vitez de criser sur cette satan\u00e9e fermeture \u00e9clair qui ne veut pas se fermer !",
        "speakerIds": [
            "antoine395.caron",
            "hsablonniere"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.903",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI1",
        "start": "2024-04-26T15:45:00",
        "end": "2024-04-26T16:30:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "la-compression-web-comment-re-prendre-le-controle-",
        "level": "Beginner",
        "id": "600153"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2024",
        "title": "L&#39;AGC : retour sur l&#39;ordinateur qui a amen\u00e9 l&#39;humanit\u00e9 sur la Lune",
        "summary": "Lundi 21 juillet 1969, l\u2019humanit\u00e9 posait pour la premi\u00e8re fois le pied sur la Lune. Cet exploit est le fruit de nombreuses avanc\u00e9es techniques et technologiques, notamment en \u00e9lectronique et dans le domaine de l\u2019informatique alors naissant. Pour mener \u00e0 bien leurs missions, les astronautes s\u2019appuyaient sur l\u2019AGC, l\u2019ordinateur de bord du programme Apollo qui permettra de r\u00e9aliser ces exploits.\r\n\r\nEmbarquez avec nous et d\u00e9couvrons ensemble la conception de cet ordinateur et les r\u00f4les qu\u2019il devait assurer au cours d\u2019une mission jusqu\u2019\u00e0 la Lune. Nous nous replacerons dans le contexte historique, aborderons les moyens qui \u00e9taient alors \u00e0 disposition des ing\u00e9nieurs de l\u2019\u00e9poque, les avanc\u00e9es technologiques qui ont \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaires pour relever ce d\u00e9fi ainsi que les h\u00e9ritages que ce programme nous aura laiss\u00e9, notamment dans le domaine de l&#39;ing\u00e9nierie logicielle.",
        "speakerIds": [
            "ponceto",
            "romain.berthon"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.903",
        "description": "",
        "topic": "aliens",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM2",
        "start": "2024-04-26T15:45:00",
        "end": "2024-04-26T16:30:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "l-39-agc-retour-sur-l-39-ordinateur-qui-a-amene-l-39-humanite-sur-la-lune",
        "level": "Intermediate",
        "id": "593079"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2024",
        "title": "Le biomim\u00e9tisme au secours des d\u00e9v",
        "summary": "Le biomim\u00e9tisme, qui tire inspiration et solutions de la nature pour r\u00e9soudre des d\u00e9fis humains, offre une perspective novatrice pour le d\u00e9veloppement logiciel. \r\n\r\nCette pr\u00e9sentation explorera comment le biomim\u00e9tisme peut \u00eatre une source d&#39;inspiration pour la collaboration entre les membres de votre \u00e9quipe, pour la posture \u00e0 adopter, pour d\u00e9tecter les bugs au plus t\u00f4t, pour am\u00e9liorer votre design ou une explication plus compr\u00e9hensible des principes SOLID :\r\n- Adoption comportemental de la baleine \u00e0 bosse\r\n- Le syndrome de la m\u00e9duse immortelle\r\n- Le figuier \u00e9trangleur\r\n- Le principe de la fourmi rousse des bois\r\n- La danse TDD de l\u2019abeille\r\n- Le principe de dispersion du criquet migrateur\r\n- La singularit\u00e9 de l&#39;orchid\u00e9e\r\n- L\u2019adaptabilit\u00e9 harmonieuse du cam\u00e9l\u00e9on\r\n- La diversit\u00e9 de la prairie\r\n- L\u2019interd\u00e9pendance symbiotique de l&#39;abeille et de la fleur\r\n",
        "speakerIds": [
            "christophe.breheret.girardin"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.903",
        "description": "",
        "topic": "design",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM1",
        "start": "2024-04-26T15:45:00",
        "end": "2024-04-26T16:30:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "le-biomimetisme-au-secours-des-dev",
        "level": "Beginner",
        "id": "601595"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2024",
        "title": "Pulumi : G\u00e9rer son infrastructure avec son langage de programmation pr\u00e9f\u00e9r\u00e9",
        "summary": "N\u2019avez-vous jamais r\u00eav\u00e9 de pouvoir g\u00e9rer votre infrastructure avec votre langage de programmation pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 ?\r\n\r\nLa gestion d&#39;infrastructures en tant que code (IaC) a r\u00e9volutionn\u00e9 la mani\u00e8re dont les \u00e9quipes d\u00e9ploient, maintiennent et \u00e9voluent leurs environnements informatiques. Terraform, l&#39;un des outils les plus populaires dans ce domaine, a permis aux \u00e9quipes de cr\u00e9er des infrastructures reproductibles et \u00e9volutives. Cependant, l&#39;arriv\u00e9e de Pulumi a ouvert de nouvelles perspectives en offrant une approche novatrice pour le provisionnement d&#39;infrastructures.\r\n\r\nCette conf\u00e9rence se penche sur les avantages de Pulumi par rapport \u00e0 Terraform, en explorant comment Pulumi repense les fondements de l&#39;IaC. Nous mettrons en lumi\u00e8re les points forts de la solution comme la programmation multi-langages, etc.\r\n\r\nElle rapporte \u00e9galement l\u2019utilisation de Pulumi au sein des Restos du C\u0153ur. Utilisation qui marque une \u00e9tape significative dans l&#39;optimisation et la modernisation de la gestion de l&#39;infrastructure informatique. \r\n\r\nEn tant qu&#39;organisation caritative d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l&#39;aide alimentaire et \u00e0 la lutte contre la pauvret\u00e9, les Restos du C\u0153ur d\u00e9pendent fortement d&#39;une infrastructure informatique fiable et \u00e9volutive pour coordonner leurs activit\u00e9s, g\u00e9rer les dons et assurer une communication efficace.\r\n\r\nPour terminer cette conf\u00e9rence, nous r\u00e9aliserons une d\u00e9monstration de l\u2019utilisation du SDK Pulumi pour d\u00e9clarer notre infrastructure en utilisant le Python et le Go, pour montrer ainsi, qu\u2019il n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 aussi simple pour un d\u00e9veloppeur de g\u00e9rer et provisionner l\u2019infrastructure.",
        "speakerIds": [
            "jbriault"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.903",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "ROOM5",
        "start": "2024-04-26T15:45:00",
        "end": "2024-04-26T16:30:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "pulumi-gerer-son-infrastructure-avec-son-langage-de-programmation-prefere",
        "level": "Intermediate",
        "id": "606132"
    },
    {
        "format": "TALK",
        "event": "2024",
        "title": "Model Mitosis\u202f: ne plus se tromper entre les microservices et le monolithe",
        "summary": "Tout comme le d\u00e9veloppement doit \u00eatre it\u00e9ratif, le design du logiciel doit changer lorsque le contexte et notre compr\u00e9hension du probl\u00e8me \u00e9voluent. Au fur et \u00e0 mesure qu&#39;un logiciel se d\u00e9veloppe pour r\u00e9soudre plus de probl\u00e8mes, il devient moins souple dans sa capacit\u00e9 \u00e0 \u00e9voluer. Des tensions apparaissent au sein du mod\u00e8le m\u00e9tier du logiciel qui peine \u00e0 rester coh\u00e9rent.\r\n\r\nFinalement, il atteint une masse critique et devient un monolithe de code en spaghetti... Comment pouvons nous d\u00e9terminer quand il est temps de modulariser notre logiciel ? Comment prendre la d\u00e9cision de le scinder en plusieurs modules ou services ? Comment g\u00e9rer la diff\u00e9renciation progressive de nos mod\u00e8les m\u00e9tiers tout en \u00e9vitant les couplages inutiles ? Il n&#39;est pas facile de d\u00e9couper son logiciel en deux car d\u00e9terminer les bonnes fronti\u00e8res peut s&#39;av\u00e9rer \u00eatre compliqu\u00e9.\r\n\r\nD\u00e9couvrez avec nous le Model Mitosis, une approche dynamique utilis\u00e9e pour diviser un mod\u00e8le m\u00e9tier en plusieurs mod\u00e8les qui seront fa\u00e7onn\u00e9s et d\u00e9coupl\u00e9s de mani\u00e8re it\u00e9rative. Gagnez en flexibilit\u00e9 afin de mieux d\u00e9terminer quand diviser votre logiciel en plusieurs services tout en \u00e9vitant de payer les co\u00fbt d&#39;\u00e9chelle des microservices ou bien de devenir un monolithe distribu\u00e9.",
        "speakerIds": [
            "066f1a14-540f-4f93-9cbd-a666a8ca46ce",
            "julien.topcu"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.903",
        "description": "",
        "topic": "tech",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI2",
        "start": "2024-04-26T15:45:00",
        "end": "2024-04-26T16:30:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "model-mitosis-ne-plus-se-tromper-entre-les-microservices-et-le-monolithe",
        "level": "Advanced",
        "id": "593044"
    },
    {
        "format": "ON_AIR",
        "event": "2024",
        "title": "Association Anciela :  Catalyseur d&#39;Engagements pour un Lyon \u00c9cologique et Solidaire",
        "summary": "D\u00e9couvrez Anciela, l&#39;association qui r\u00e9volutionne l&#39;engagement citoyen \u00e0 Lyon et ses environs, en poussant individus et communaut\u00e9s vers une soci\u00e9t\u00e9 plus \u00e9cologique et solidaire. \u00c0 travers cette interview, plongez dans l&#39;univers d&#39;Anciela, de sa p\u00e9pini\u00e8re d&#39;initiatives citoyennes \u00e0 ses m\u00e9dias &#34;Agir \u00e0 Lyon&#34;, v\u00e9ritables boussoles pour tout Lyonnais\u00b7e d\u00e9sireux\u00b7se de contribuer \u00e0 la transition \u00e9cologique et sociale. Apprenez comment le guide &#34;Agir \u00e0 Lyon&#34; et le magazine mensuel \u00e9ponyme deviennent des outils incontournables pour qui souhaite s&#39;engager, d\u00e9couvrir des associations, ou simplement s&#39;informer sur les dynamiques positives de la r\u00e9gion. Rejoignez-nous pour une exploration inspirante des actions, des d\u00e9fis et des histoires de ceux qui font bouger les lignes \u00e0 Lyon, et d\u00e9couvrez comment vous aussi, pouvez devenir un\u00b7e ambassadeur\u00b7rice du changement.",
        "speakerIds": [
            "906e49a0-7516-4b19-9878-6a0ca3af2845",
            "romain"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.903",
        "description": "",
        "topic": "other",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "TWITCH",
        "start": "2024-04-26T15:45:00",
        "end": "2024-04-26T16:10:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "association-anciela-catalyseur-d-39-engagements-pour-un-lyon-ecologique-et-solidaire",
        "level": null,
        "id": "666018"
    },
    {
        "format": "ON_AIR",
        "event": "2024",
        "title": "Transcrire l\u2019\u00e9motion de la voix gr\u00e2ce au machine learning",
        "summary": "Plongez dans le monde fascinant du machine learning et d\u00e9couvrez comment il peut \u00eatre utilis\u00e9 pour transcrire l\u2019\u00e9motion de la voix.\r\n\r\nCette session explorera notre exp\u00e9rience dans le d\u00e9veloppement d\u2019un syst\u00e8me de transcription en temps r\u00e9el (CART) qui utilise la reconnaissance des \u00e9motions vocales (SER) pour d\u00e9tecter et transcrire les \u00e9motions du locuteur.\r\n\r\nNous aborderons \u00e9galement les d\u00e9fis rencontr\u00e9s lier aux dataset, ou a la programmation en temps r\u00e9el.\r\n\r\nPr\u00e9parez-vous \u00e0 une exploration passionnante d&#39;un technologie qui change la fa\u00e7on dont nous communiquons.",
        "speakerIds": [
            "60bdd6a4-ff4e-4c8c-9974-171683241e67",
            "906e49a0-7516-4b19-9878-6a0ca3af2845",
            "romain"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.903",
        "description": "",
        "topic": "other",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "TWITCH",
        "start": "2024-04-26T16:20:00",
        "end": "2024-04-26T16:45:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "transcrire-l-emotion-de-la-voix-grace-au-machine-learning",
        "level": null,
        "id": "669245"
    },
    {
        "format": "KEYNOTE",
        "event": "2024",
        "title": "Les innovations ont-elles un genre ?",
        "summary": "Les approches f\u00e9ministes des sciences et des technologies remettent en cause le caract\u00e8re neutre et universel des savoirs et des innovations. On entend par exemple souvent parler de st\u00e9r\u00e9otypes, et il est courant de chercher \u00e0 faire \u00e9voluer l&#39;image classique (et masculine) de l&#39;expert en tech. Mais au-del\u00e0 des repr\u00e9sentations, comment des biais de genre peuvent-ils fa\u00e7onner la conception ou le fonctionnement m\u00eame d&#39;une technologie ? Comment des in\u00e9galit\u00e9s peuvent-elles se mat\u00e9rialiser dans des services num\u00e9riques ?",
        "speakerIds": [
            "34382931-9f50-47a8-8373-64508f73596b"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.903",
        "description": "",
        "topic": "aliens",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI1",
        "start": "2024-04-26T16:50:00",
        "end": "2024-04-26T17:20:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "les-innovations-ont-elles-un-genre-",
        "level": "Beginner",
        "id": "646315"
    },
    {
        "format": "KEYNOTE",
        "event": "2024",
        "title": "Mot de la fin",
        "summary": "",
        "speakerIds": [
            "mixit"
        ],
        "language": "FRENCH",
        "addedAt": "2024-04-19T07:25:46.903",
        "description": "",
        "topic": "other",
        "video": null,
        "video2": null,
        "room": "AMPHI1",
        "start": "2024-04-26T17:20:00",
        "end": "2024-04-26T17:30:00",
        "photoUrls": [],
        "slug": "mot-de-la-fin",
        "level": null,
        "id": "637080"
    }
]
